［奇幻］［微血腥］［微18+］我比狼人點錯相，然後比隻吸血鬼救返？！（2）

各位好耐無見計落應該都有差唔多兩個月無出過文了，真係懶咗唔少連個故啲Detail位都要重睇自己寫過啲咩先可以寫到落去
不過都好老實講香港最近幾個月發生太多事，實在無太多心思可以花係寫文身上，但係我既然開得PO，就一定會堅守番以前既原則，儘量一日一文（Or 兩日一文），希望大家睇得開心！
循例都要講番句，新Post無……
傻啦

光復香港，時代革命！

------------------------------------------------------------------------------------------------

VG 12

「忘返」依舊是「忘返」。

「忘返」依然是一所書店，只是店內再也沒有人與阿Q打鬧、沒有人與曉真換班、沒有人興多采烈地為顧客介紹書籍。店內歡快氣氛不再，愁雲慘霧籠罩住「忘返」，貼在落地玻璃上、經受日曬雨淋而漸漸脫落的尋人啟示也宣示了無能為力的失落。

「已經半年了……安凡那小子仍然沒有一點音訊。」收銀臺後的阿Q看著門外的尋人啟事被風得剝落、飄走，開口道。

「嗯。」曉真沒有多說甚麼，她筆直的站在書架旁邊，撣著五分鐘前才撣過的書架。

那書架放了安凡看過的書，還有他最愛的作家出版的書籍。

曉真還記得安凡在失蹤的前一天，才剛剛和自己約好了要去看電影。她還記得自己當天花了一小時打扮自己、化了一個好久沒花的妝容、更早了半個小時就到電影院前等候安凡，可是直到電影完場，她也沒能等著他。

曉真很生氣，回到家哭得妝都化開了，她覺得安凡是個大話精，根本就不遵守諾言；安凡也是一個大笨蛋，不知道自己根本就不愛看電影、不知道自己平日因家管嚴的關係而甚少外出，這次是用盡全力討好父母才得到特許、也不知道自己一直也想要和他約會。

曉真還想著下次上班見到安凡，必須得要擺個臭臉，讓他知道自己很生氣。可是等著一天，等著又一天，曉真始終沒能等到安凡上班的那天。

安凡就此從眾人的生活當中消失，無聲無息。

「也許，我們都必須承認一個事實，一個無論如何也不能忽視的事實。」阿Q突然語調沉重的道：「安凡被吃了，被狼人吃了。」

狠人在「表社會」中雖然有一定地位，可也不代表他們都是守法的好市民。狼人有著人類的外皮，可是骨子裡仍然有著狼人的獸性，人類的血肉對他們來說有著異常的吸引力，特別是月圓之夜，他們更加無法抑壓自己的野性，因此「表社會」的人類一般也會特別注意月圓的夜晚，儘量減少外出。

然而，只要不是太過嚴重的吃人事件，就是「特殊種族調查科」都會對狼人們的惡行睜一隻眼閉一隻眼。因此「表社會」的尋人啟事一直都是各市中數量最多的，就算向警察報案，絕大部份都只會是無功而回，或是直接宣佈死亡。

當然，屍體是怎麼樣的找不回的了。但是家屬們都心知肚明，只好含冤接受。

「這個說法不無可能。」一個少年推門走了進來，說道。

來者正是安凡的好友可邁。半年過去，可邁臉上曾經掛著的一抹玩世不恭微笑消失，取而代之的是一臉愁容、明亮有神的雙睛卻被一層層的黑眼圈拉垮、整潔的臉龐也被長期沒有整理的鬍渣取代。

可邁在安凡失蹤過後，日日夜夜都在街上張貼啟事，在網上發佈安凡失蹤的消息，怎至動用到父母在政府內的人脈幫忙。可是想當然，一點消息也沒有得到。

自此，可邁偶爾都會來到「忘返」跟阿Q和曉真交換情報，大概是大家都認識安凡的關係，相處起上來都沒有任何問題，甚至可以說是一見如故。

「但是有一點很奇怪，我的同班狼人同學和安凡是同一天失蹤的。後來那同學則是被發現死在安凡家附近的巷子，巷子中也有打鬥的痕跡。若果只有安凡一人失蹤，我也許會認為這起事件和狼人有關。但是那狼人和安凡向來沒有接觸，又怎麼會剛好出現在安凡家附近的巷子？再說了，有能力殺死狼人的，除了吸血鬼，我也想不到有其他可能了。當然，SSIF也是有這個能力，可是他們兩者關係匪淺，大概不會亂下殺手。」可邁走到曉真面前，接過曉真手上的撣子，道：「我猜，那呆子仍然活著，只是現在身處在一個非常嚴重的處境，無法和我們聯絡罷了。俗說常說『呆子有呆福』，他不會死掉的。」

可邁一番說法著實有理，曉真哭腫的雙眼也終於綻放了一點希望，用力點頭道：「對，他一定不會有事的！」

阿Q當然也是備受鼓舞，可是他仍然有一點疑問：「就算安凡那麼倒霉，不小心捲入了狼人和吸血鬼的爭鬥，SSIF應該也會出面幫忙。而SSIF是為市民服務的部門，理應不會無緣無故扣押安凡這麼長時間。如果依照這樣的邏輯推論下去，安凡最有可能身處的地方是……」

「是吸血鬼身處的『裡社會』。」

又有一把男聲推開「忘返」的大門，但是這個人卻不是曉真、阿Q或是可邁的朋友，而是顧客。

好耐冇見

Long time no seeeeeeeee

等你好耐

新讀者留名

終於有文

戴著一副幼框眼鏡，一臉斯文的少年推門而進，高挑修長的身型、藏在鏡片後的深邃眼神、手上拿著一個手提皮包使得他更顯學者氣息。

「如果是從天允你口中所說的話，那就更加可以證明我的推論是正確的了。」阿Q對名為「天允」的學者顧客微笑道，眼神充滿了信任。

天允也回以一個笑客，對阿Q說：「是阿Q你的推論正確，我不過是幫你把話接下去而已。」

天允是近幾個月常來光顧「忘返」的顧客，每次來到都必定會購買好幾本書，類型五花八門，從女性化的烹飪書到男性化的軍事設備、東方的《山海經》至西方的《聖經》、邏輯數理的天文、科學、物理書本到專門研究黑魔法、白魔法、占卜塔羅都是他曾經入手的書籍。阿Q曾經問過他為甚麼看的書筍種類這麼廣泛，他的理由就是「只是想多看多了解一點」。要說他是一個怪人，他一身時髦又合身的打扮配上廣泛閱讀而漸漸培養出的書卷味，不單和怪人沾不上邊，更是予人一種文藝青年的感覺。

這樣子的一個少年，當然是受到不少人的歡迎。「忘返」的一些女顧客也常常向阿Q打探有關天允的消息，或是待在店內等待哪天好運來臨，可以等到天允來店的一天。可是說來神奇，天允幾乎每次都只會挑「忘返」只得阿Q、曉真或是可邁在的時候才會出現，其餘時間一律不現身。據說能夠見上天允一面的顧客當天都馬上跑去買彩票碰碰運氣。

然而，可邁不單對天允無感，甚至有一點打心底的厭惡感，他認為天允的眼神太深邃了，當中藏了太多不可告人的秘密，大量閱讀所得來的知識也意味著他是一個聰明的人，而聰明的陰暗面正是極深沉的城府。

「如果安凡真是身處在『裡社會』，你們可以做的就只有接受他不可能再次回到『表社會』的現實。」天允走到曉真面前，淡淡的說。

「他可以回來的，他也會回來的。」可邁站在曉真旁邊，頗感不滿天允的說法。

「吸血鬼是血腥與暴力的化身，是與死亡為鄰的種族。要不是當年『Sephiroth』和『七狼王』合力打敗十罪神，現在人類只怕會成為被豢養的家畜。狼人和異能者一旦不小心進到『裡社會』，或計還可以靠自己的能力殺出一條血路。但人類進入『裡社會』的話，只怕是凶多吉少了。」天允看著可邁，那雙眼竟然盯得可邁背脊發涼：「我明白現實殘酷，可是唯有接受真相，人類才能昂首前進。」

天允對可邁說完以後，復又看向曉真，說：「我這次想要一本日本文學小說。」

「沒有問題。」曉真聽完天允的話後好像若有所思，反應慢了半拍才應話。

曉真從書架上抽出一本書，交給了天允。她不擔心書本不合天允的口味，她心中一直覺得天允不論甚麼書都會完美消化。而且，這些書都是安凡這個喜好日本文學的人愛看的，有一定的質素保證。而天允接過書，對曉真報以一個微笑後，就走到阿Q的收銀臺結帳離開。

不過是一次短暫的對話，天允就把一個大家不願面對的事實狠狠地打進眾人的心中，甚至紮下了根，種出了絕望的果實。可是可邁卻不以為然，他當然理解天允說話背後的道理，可是由天允這人口中說出來，他說甚麼也不願意接受。

「我不喜歡他。」可邁直白的說出自己的感受：「他給我的感覺就像是一頭披著羊皮的狼，不安好心。」

「可是他說得很有道理。」阿Q面有難色的說。

「我喜歡天允。」曉真難得的開口接下了阿Q的話：「可是我不接受他說的話，我始終相信安凡仍然活著。」

可邁滿懷感激的看著曉真，他還以為曉真不會同意自己的說法。

阿Q嘆了口氣，說：「你的想法不一定正確，天允的想法也不一定錯誤。但我們可以做的，就只有等待。」

阿Q看著大門的方向，忽然想到了一個人。那人也和安凡一樣，已經半年沒有光顧過。

「如果姬先生在就好了。」

寫定有存貨 定決心一日一更？

向來都決心一日一更但做唔做到就另一回事啦

等左好耐
雖然呢排真係無咩心機

留名

合法公民抗爭
請大家跟住做

*

把新買的書放進手工造的皮包，天允愉快地走在「裡社會」外圍的街道上，完然無視眾人投來的奇異目光。

畢竟走在那兒，簡直和在地獄的邊緣走鋼索一樣危險，吸血鬼隨地都可能從暗角位置跳出來大快朵頤。因此，「特殊種族調查科」長期都會指派局員到「裡社會」外層的街道巡邏，確保沒有可以讓吸血鬼躲藏的暗角或是其他潛在危險。也因為這個項目雖然輕鬆卻又帶有幾分危險，不少老局員也會派新晉的局員單獨前往，一來可以訓練他們的危機意識，二來如果真有吸血鬼出現，也可以當是訓練的一環。

要是不小心死了，那也只能怪他實力不足了，會在外圍守株待兔的吸血鬼，大多都是落單或是實力不足，不能進入大社團的弱者。

天允也是「表社會」的居民，當然知道這些潛規則，但是他並不是因為信得SSIF的局員有能力處理突發事件的能力，也不是相信不會有吸血鬼出現，而是他根本不在乎。

他壓根兒就不在乎會不會有人巡邏，有沒有吸血鬼，他只是走在自己想走的路上，好像這個世界上沒有任何人或物可以阻擋到他。

「抱歉，這兒是『裡社會』外圍街區，非常危險，請你回到『表社會』的街道上。」一名綁著高緊尾，神色英氣的女子突然從旁出現，攔在天允面前說。

「就叫你不要這麼沒禮貌了，我們可是政府人員，對待市民都得以禮相待。」女子旁邊則是一個嬉皮笑臉的男子，左臉頰上的刀疤似乎宣示了自己參與過相當危險的戰役。

他轉頭對天允說：「麻煩你回到『表社會』的街道上，要是出了甚麼意外那就不好了。」

天允沒有馬上照他們的話做，而是側頭看了看他們雙手：男子右手中指戴著象徵SSIF局員的戒指，而女子則是無名指。看來兩人的身份都無誤，而且男子的階級和實力比女子都還要高。

女子見天允沒有行動的打算，提高了嗓識，又說一次：「請你馬上回到『表社會』的街道，不要給我們添麻煩！」

「別這麼大聲好嗎，銀羽？」男子皺眉對銀羽說。

「他要是再不回去，我可就要動用武力了，湯遜。」銀羽似乎絲毫不懼怕比自己高階級的男子，湯遜，大聲道。

天允依舊是不為所動，但是兩人的名字和簡歷已經在他腦海中頁頁播放：「爆拳」的銀羽和「弧光」的湯遜，兩人是SSIF近期最為灸手可熱的師徒組合，以火爆脾氣和其異能爆炸拳擊聞名的銀羽擁有強大的攻擊力，但是攻勢單一不變，欠缺機動力；湯遜的「弧光」異能可以把自己身體化為流光，模糊對手視線，攻擊力雖然欠奉，但是機動力和協作力強，是一個團隊必不可少的輔助角色。

兩人最近聯手解決了好幾個懸賞單上排名前三十的狼人，也幫忙警察組織攻破黑社會的行動，最重要的是他們兩人都是「五煞」「鑫鑫」的腐新收的屬下，前途無量。

湯遜向天允擺手示意：「先生？先生？你聽到嗎？」

天允道：「謝謝你們的提醒，但我今天想走這條路回家。」

別說是一旁火爆的銀羽已經快要發作不說，就是好脾氣的湯遜也忍不住怒道：「先生，我希望你不要再為我們的行動添亂了！你應該很清楚自己是走在甚麼樣的道路上，而且是在和甚麼人說話。要是你再不聽話，我將會把你交給警察。」

天允冷笑一聲，沒有答話，然後半蹲在地打開手提包，拿出了一支羽毛筆。這年頭是圓珠筆橫行的世代，根本就不會有人使用羽毛筆這種中世紀的產物。

可是不知為何，這根羽毛筆在天允手上卻一點都不突兀，反倒讓人覺得兩者是天作之合的一個配對。

「羽毛筆？」湯遜暗忖，對天允的舉動感到可疑的同時也察覺到了一絲不妥。

湯遜用手指敲了敲銀羽的手背，這是兩人設下的暗號，意思是：「有不妥，隨時可以動手。」

法師？

冇人嘅

好正常嘅

出文啦快d

銀羽雙手拳縫早就隱隱約約可見幾絲火光冒出，湯遜的身體也綻放了幾分光華，兩人皆己進入戰鬥狀態，準備好應對眼前的天允。

「C級局員銀羽，每一次擊拳都會伴隨強力的爆炸；B級局員湯遜，身體會化為流光，這就是你們倆人的異能。」天允又從手提包中拿起一本筆記本，隨便翻開一頁，說：「我不認為你們對上我，會有任何的勝機。」

「你為甚麼會知道我們的資料？你也是SSIF的人嗎？」湯遜雙腿已化成流光，雖然沒有可能比得上光速，可是卻也不比雷潮的速度遜色。

「不，他沒有戴戒指！局內規定所有局員都需要戴上戒指以茲識別，他沒有戴上就足以證明他不是局員！」銀羽倒是細心，馬上就察覺到天允沒有戴SSIF的戒指。

「說！你是從哪兒得知我們的資訊？」湯遜怒問，手指閃出一束流光襲向天允。

只見天允從容側頭，閃過了湯遜的閃光攻擊。銀羽和湯遜默契十足，見湯遜的攻擊不得手，矮身搶前，下鈎拳已經來到了天允下巴。針對下巴的拳擊本來就已經殺意十足，配合上銀羽的異能就更加危險！

在這危機關頭，天允依然是不慌不忙，一邊用羽毛筆在筆記本上書寫的同時，一邊向後躍躲過了銀羽火藥味十足的一拳。

「你竟然……！」正當銀羽驚訝天允那單薄的身子可以躲過訓練有素的自己的一拳時，適才用來揮拳的右手竟不受控地朝自己臉上轟來！

銀羽打心底沒有想過相處二十多年的右手會有不受自己控制的一天，沒能反應過來，硬生生吃了自己一記爆拳飛出數近十米遠！由此可以看出她剛才是真的起了殺心，異能全開，想要解決天允。

「銀羽！」湯遜也沒有想像過會有這樣的一個局面，當下也沒有打算繼續追擊天允，而是身化流光趕到銀羽身邊！

「可惡……他也是……異能…人！」銀羽臉上全是燙傷和燒傷的創口，雖然在千鈞一髮之際把異能削弱，但剛才一拳也有七成異能，這下子臉上必留疤痕。

湯遜聽罷馬上回頭看向天允，仔細的感應著剛才銀羽和天允交錯時一剎、所留下的殘餘異能。果不其然，空氣中除了銀羽異能的硝煙味外，還能感覺到一絲淡淡的異能痕跡。

「看來他要麼是未有登記在案的異能人，要麼就是局裡的叛變者。」湯遜放下銀羽，瞪著天允。

對比起狼人、吸血鬼和人類三個種族，異能人的人數可以稱得上是少得可憐。為了吸納每一個有可能成為未來的戰力的異能人，所有異能人在異能覺醒的時候就必須要向「特殊種族調查科」登記在案，並且會自動成為局員候補，在成為局員候補之後，就可以隨時進入訓練班學習如何成為一個「特殊種族調查科」的局員。雖然這個政策並不是強制性的，但是近九成五以上的異能人都會主動前來申報，希望可以成為SSIF的一員。

而叛變者則是成為SSIF一員以後，因私人原因、利益問題或是被上級視為危險份子，而離開局裡的異能，他們都統一被稱為「叛變者」。先前「思想家」詩綿利用異能找出的「一口吞」則比較特別，他骨子裡是一個叛變者，可是表面上仍然在為SSIF賣力，不過最後也是被人成功討伐。

「先旨聲明，我可不是未有登記的異能人或是叛變者，我是一個守法的良好市民呢。」天允似乎看穿了湯遜的念頭，先開口澄清。

「你是甚麼人？我可從來沒有聽過你這號人物！」湯遜此刻深知眼前的少年是一個危險人物，遠不是自己可以應付的程度，因此決定先打探清楚對方底細。

「這世上有太多人你不認識了，有甚麼離奇的？」天允大笑，似乎覺得對方說了一個笑話一樣。

推

長啲啦

湯遜也知道以自己的階級來看，的確不可能認識所有異能人，單是在局內認識到「五煞」己經可以說是極限了，再上一級的「Sephiroth」根本就是自己難以企及的存在，難不成這少年……

「我知道了，我們會離開的。」湯遜不能肯定自己內心的想法是正確，可是大丈夫能屈能伸，適時的退讓但可以保全自身並不是壞事。

「是你們先對我動武的，現在卻想要離開？」天允不滿的說，又開始在筆記本上書寫了一長串的字句：「我覺得身為一個SSIF的局員，卻沒有一點動手殺人反被殺的覺悟，配得上是SSIF的局員嗎？」

「嗯…？嗯嗯！嗯！」湯遜想要開口為自己辯駁，但嘴巴卻是怎麼用力都無法發半點聲音。

「我覺得你有點吵，所以先不讓你說話了。」天允把封閉湯遜語言能力一事說得就像是在餐廳點餐一樣自然，又道：「看來有必要改變一下訓練班的教學內容，現在的新局員個個都軟趴趴沒半略能耐。腐也是老糊塗了，竟然把這種小角色收為己用，完全不在乎質素。」

湯遜冷汗自額上滾滾而下，他現在終於確信眼前少年的異能與階級絕對是A級或以上的程度。要是真動起手來，要殺掉銀羽和自己都是易如反掌的事，他現在不過是在戲弄自己取樂罷了！

湯遜看了看重傷倒地、奄奄一息的銀羽，下定決心要帶著自己的伙伴逃離這兒。反正自己的異能本就不擅攻擊，倒不如盡展所長逃跑。

既然心意已決，那就當機立斷吧！湯遜異能催谷至極，身軀頓時散發出好比烈陽一樣的強光，天允也不得不閉上眼睛移開視線。

「好機會！」湯遜暗忖，抱起銀羽拔腿就跑。在「弧光」異能加持之下，湯遜的速度堪比流星，眨眼間已奔出好幾百米開外。

然而湯遜始終不是真正的流星，始終不是真正的流光，沒有流星的速度和流光的質量，他終究還是被追上了。天允斯文的臉幾乎貼上了湯遜的臉，冷笑道：「你不可能逃得了的。」

湯遜不由得大吃一驚，他看著天允飄在半空的身子竟然可以追上自己「弧光」的異能速度，眼神不自禁地流露了恐懼。

不可能！不可能！這人的異能究竟是甚麼？為甚麼他可以追上我的速度？他的異能是屬防禦型的還是攻擊型？是被動觸發還是主動觸發？不可能不可能！不可能……

為甚麼是我？

「要不是你多管閑事，也不會落得今天這樣的下場。」天允的言語如同寒冷，直教湯遜從心底顫抖起來：「『消失』。」

沒有轟動的爆炸，也沒有戲劇性的化灰，更加沒有科幻電影的空間撕裂，湯遜和銀羽兩人就只是從天允眼前的空間中消失，連同湯遜釋出的「弧光」異能都半點不剩地消失了。

天允理理衣服，對於自己剛剛抹消了兩個人的事情毫不在意，在他眼中這就是喝人吃飯一樣普通不過的事，不需要多在意。正如人類走在路上時，不會注意自己踩死了多少隻螞蟻一樣，這是不實際也是不必要的。

理好衣衫以後，天允發現自己的手提包還在方才的街道沒有帶來，不禁嘆了口氣說：「『提包』。」那皮製的手提包就憑空出現在天允手上。

「時間都浪費了。」天允原本是打算慢慢的在「裡社會」外圍走走，觀察一下這個陌生的地方，豈知會被銀羽和湯遜兩人打擾，破壞了自己的好心情。

天允就是這樣，只要自己的行動被人擾亂，他就再也沒有心思繼續做下去。因此他總是難以從一而終地完成一件事。

而這世上如今只有一件事，就算被人毀了他的興致也會想要繼續完成下去。

「罷了，今天就先這樣吧。」天允的視線穿過了「裡社會」的尖刺圍欄，似是要搜尋著甚麼一樣，眼神迷離不清道：「如果可以，希望我們可以早點相見，吸血鬼之王李安凡。」

Sephiroth No.1?

今日咁早估你唔到天允係高級人

Shhhhhhhhhh

初頭係咪以為係個手無縛雞之力嘅死𡃁仔

冇諗過係異能人 以為係法師

Nonono,應該唔會有新嘅種族出現，4族都夠難玩了

四族入面，人類最冇反坑能力，點玩

所以異能人都係幫佢地，異能人骨子裡都係普通人類嚟嘅
而且人類人數多，有軍火同軍隊，唔打得都叫做睇得

文？

*

像是感覺到了甚麼一樣，正在和妓先生進制格鬥訓練的安凡反射性地朝「表社會」的方向看去。

經過了各式各樣的訓練過後，安凡對於殺氣的感應已經大有進步，他不可能認不出從「表社會」中傳來的，正是一股強得讓人頭皮發麻的殺氣。

可是他沒有在那股殺氣上多花心思，因為眼前的妓先生所使出的招數可是真正意義上的「殺著」，危險度可是遠遠比遠來傳來的殺氣要來得可怕。

「妓先生，你沒有感覺到嗎？」安凡吃力地躲過妓先生的飛踢，忙問。

「當然，你都能感應到的我怎麼可能感覺不了？」妓先生畢竟身經百戰，被安凡閃開一個飛踢後又馬上重整架勢，掄拳就砸向安凡面門，說：「但是你現在不需要理會那些有的沒的，你只需要專注在自身就可以，你得要令自己變強，強得不再需再任何人的保護，而且有能力去保護你想保護的人。」

拳擊當然不是妓先生的強項，比起盔的鐵拳，妓先生的拳也就不過是普通高手的程度而己。可是安凡不得用上雙手交叉格擋，然後回以一記掃腿。
「可是，我已經贏過了『十二領頭吸血鬼』中的武鬥派了，難道這不就是我能力的證明嗎？」安凡氣喘吁吁的問道。

「贏了？你真的以為贏了？」妓先生沒有閃開安凡的掃腿，反倒是直接反踢回去，直把安凡痛得唉唉叫：「你不想想自己是在絕對的優勢之下和他們對決嗎？他們只要中了你一招就當輸，你他媽的可是有吸血鬼的『王』加持，你這都贏不了一招你還不如乾脆吞銀彈自殺好了。

「我不肯定你自己知不知道，但我敢肯定當時他們沒有一個人是使出超過六成實力。單是從你和盔那一戰就可以看出，盔在你使出吸血鬼之『王』的實力後才真的開始認真對待這場對決，要不是患和其他武鬥派突然跳出來助戰，你就算能贏也必受重傷，無力再戰。如果這就是你實力的證明，你必將自取滅亡。」

突然被妓先生這般認真的說教，安凡臉都漲紅起來。他當然有意識到盔等人有對自己手下留情，只是他也深知自己並未有完全施展全部實力。

或者說，他仍然未能「得到」全部實力。

自從妓先生跟他說過前任吸血鬼之「王」正是德古拉伯爵後，安凡就馬上意識到在他夢中所見的、長髮如瀑的男人就是德古拉。而夢中那血腥可怖的場景和德古拉背後漆黑的雙翼則是自己的王之能力「虛空之樁」和「幻化之翼」。安凡知道無論是「王」的身份也好，「王」的能力也好，都不是屬於自己的東西，更加像是德古拉借予自己的，德古拉才是那些能力的真正主人，只有他才能發揮出所有能力。

一念及此，安凡不禁沮喪起來，手腳自然也慢下來，肋骨結實地捱了妓先生一拳。

「在想甚麼？面對我的無敵鐵拳竟然還有空胡思亂想？」妓先生看出安凡似是有心事，開玩笑問道。

「這些能力不是屬於我的，我就算再努力又能怎樣？不過是借回來的東西，終有一天得要歸還。」安凡頹喪的坐在地上，說。

妓先生忽然覺得這場景熟悉得不得了，很多年以前他也看過一模一樣的景況，說的內容一樣，只要說話者換了個人罷了。

妓先生脫下風衣放在地上，和安凡一同坐在地上，說：「你知道嗎？大約在千年以前我也聽人說過一番一模一樣的話，你猜猜看那是誰？」

「我不知道。」安凡頭也不抬的應道。

「就是你口中所說的能力的主人，德古拉伯爵。」

無敵鐵拳孫中山

文

「你認識德古拉伯爵？你到底活了多少年啊？」安凡大驚，德古拉伯爵是近千年以前的人物，雖然在一百年前就被幹掉了，但至少也活了九百多年，妓先生認識他，那豈不是說妓先生也有過千年的生命嗎？

「我和德古拉談不上有多熟絡，但也算得上是朋友了。至於我的歲數就和女人的歲數一樣，是一個秘密。」妓先生眨了一下眼，調皮道：「他當年也和你說過一樣的說話，他也認為這並不是屬於自己的能力，不過是向前人借來。」

「連『Sephioth』和『七狼王』也要敬三分的德古拉伯爵都這樣說，那就更加證明了我的想法是正確的。」安凡的驚喜不過是一剎那的事，馬上就又重回沮喪的懷抱。

「是的，『幻化』無疑不是專屬於你或是德古拉。準確一點說，『幻化』的能力是屬於第一代『王』的。而在第一代『王』死去以後，凡是擁有『幻化』的能力都有成為『王』的資格，並不是因為你是『王』，所以擁有『幻化』之力。」妓先生娓娓道來：「可是這又有甚麼關係？『幻化』一旦選擇了你成為宿主，直至你死前都不會消失，你能說它真的不是屬於你的能力嗎？」

安凡不語，妓先生的話確實有其道理。只要一直不死，「幻化」的能力就一直都會在其身上，作為他的一部份存活著。就算是百年難得一遇的武學奇才，自創出獨屬他一人的武學，在他死後一樣會離他而去。

說到底，這世間本來就沒有甚麼是真正屬於自己的，不論生命，不論力量。固執地去追逐所謂「屬於自己的東西」，本來就注定是一無所獲的旅途。

「如果你堅持『幻化』之力不屬於你的話，那你應該想想，駕馭這能力其實從來不是一件易事，在學習運用『幻化』的過程中你所習得的體術、精神力、身體能力等等，這些都是你一步一腳印得回來的，真正屬於你的東西。」妓先生勉勵著安凡，道：「順帶一提，德古拉雖然把『幻化』能力使得出神入化，他同時也是一個使劍好手，就算不靠能力，也足可和『七狼王』的體術高手抗衡。」

「真沒想到呢。」安凡坦白道，他一度以為只要有「幻化」之力，基本上就是無敵於天下，誰會想到德古拉竟然也會是一個劍術高手？

「所以，」妓先生站起身來拍拍屁股上的泥塵，道：「你要學哪一樣冷兵器？」

「蛤？」安凡奇道。

「你不想像德古拉一樣，在擁有『幻化』能力之餘多鑽研一樣武器嗎？」妓先生奸道：「我們這邊人才出眾，想要學槍有緗的亡命教學、學劍法有不亞於麻離的百樂、想要學手術刀這種冷門武器則有我這個大名鼎鼎的『Jack the Ripper』。」

「恕我敬謝不敏了，現在單是要掌控『幻化』就有我受的了。」安凡汗顏道：「話又說回來，我可真是從來沒有見過妓先生你作戰呢，為甚麼要使用手術刀這種冷門兵器？」

「哎啊啊，都幾多百年前的事了，現在說來又有怎麼意義呢？」妓先生避開安凡的問題不答，但是眼神卻是隱隱閃爍著回憶的光芒。

他永遠不能忘記，第一次從伊芙手上得到手術刀時的悸動。

「難不成……是情人要你用手術刀？」安凡雖然不過二十來歲，但是對愛情的感覺卻是敏銳非常。

「別胡說！」妓先生的臉唰地紅了，為了掩飾自己的害羞，他狠狠地捶了安凡一拳，怒道：「我有說可以休息了嗎？快起來繼續練習！」

「我猜對了嗎？快說快說快說！」安凡纏著妓先生不放，硬是要他說出以往的情史。

「別鬧！快來練習！」妓先生快拳亂腿，把安凡打倒在地。

「唉啊練習也不欠這一會！」安凡笑嘻嘻的說。

兩人之間嬉鬧著繼續修練，然而妓先生此刻心中卻是被陰影所籠罩。

他認識德古拉，是個活了幾乎上千年的吸血鬼，對於殺氣的感覺當然比安凡這個菜鳥來得敏銳，他不單可以察覺到遠處而來的殺氣，更加可以憑殺氣分辦得出釋放殺氣的人是誰。

而剛剛安凡感覺到的殺氣，就是來自一個連妓先生也覺得無比可怕的人類。而且這個人類就算跟狼人和吸血鬼比起上來，都是一個異類。

是一個極度危險的異類。

而這一個極危險的異類來到「裡社會」的外圍，再怎麼想都不可能僅僅是路過。只怕安凡的存在已經被這人發現，他此行大概就是想碰運氣看看能否遇上安凡。

事實上妓先生心裡明白，這人只要真有那個打算，就是運氣也在他的掌控之中。他最愛佯裝成最人畜無害的樣子，為的就只是尋求最能吸引他的樂趣罷了。

「如果真的驚動到他，只怕我的計劃得要更快實行了。」

//這世間本來就沒有甚麼是真正屬於自己的，不論生命，不論力量。固執地去追逐所謂「屬於自己的東西」，本來就注定是一無所獲的旅途。//

呢句好有feel

*

與安凡的對打訓練在安凡被輾壓的情況下宣告給束。就算是『王』，要在成為吸血鬼的半年時間內打贏有上千年生命的妓先生，終究還是嫩了點。

「早點休息吧，明天還得和『十二領頭吸血鬼』開會。」妓先生丟了一條毛巾給安凡，要他去洗澡休息。

安凡臉青臉腫的接過毛巾，扶著牆壁離開。離開的時候還剛好碰上百樂和Phoenix，百樂少不免嘲弄了安凡一番，Phoenix倒是好人一點，願意關心安凡的傷勢。

「小子，凌晨四時來姐姐房間，姐姐好好『關愛』一下你。」Phoenix飛吻連連，逼得安凡紅著臉逃離。

百樂和Phoenix當然不是剛好走在一起、想要捉弄安凡的，至少他們並不是因為任何肉體關係而走在一起，他們兩人都是為了去見妓先生而碰頭。
與剛剛和安凡訓練的輕鬆氛圍不同，妓先生一和百樂見面氣氛馬上變得嚴肅緊張起來。並不是因為妓先生和百樂兩人之間有甚麼過節，而是因為他們接下來的談話是牽涉到足以改變「裡社會」和撼動「表社會」的內容，兩人都無法為此鬆懈半刻。

「安凡愈來愈強了，果然是名師出高徒。」百樂看向安凡的方向，對妓先生說。

「還差得遠，他現在的『幻化』水平頂多只能對付B級的異能人，體術方面要是遇上比較強悍的狼人，怕是得要狹著尾巴逃走。」妓先生靠在牆壁上說，略嫌疲勞。

「我明白你的計劃不能沒有了安凡，但是過分的催谷只怕會有反效果。」百樂遞給妓先生一瓶酒，說。

「我當然知道不能急燥行事，可是我別無選擇。」妓先生接過酒，用指甲刺開瓶蓋，說：「特別是在感覺到了『那個怪物』的殺氣以後，我就知道自己必須要加快步伐，才好面對緊接下來的難關。」

百樂聽得妓先生提到『那個怪物』時，身子不禁一顫。他相信自己的勇悍，就是十個A級異能人在他面前，他也不會有半點膽怯。百樂也深知妓先生是個比他還要強大的吸血鬼，縱觀整個世界，能夠和妓先生正面硬碰而且不分上下的對手絕對不出十個。

而如果連曾為「十罪神」之一的妓月堂也開口說出「那個怪物」四字，百樂就知道剩下的只有一個人選。

「你說的是『那個怪物』，難不成是……」百樂欲言又止，似乎不願相信自己的推斷。

「沒錯，『那個怪物』就是『Sephiroth』排名第一，『王冠』的天允。」妓先生一口氣喝光啤酒，說。

這下子不單是百樂，就連在一旁聆聽的Phoenix也是嚇得臉無血色。

基本上，所有吸血鬼都知道「Sephiroth」是最強的十個異能人的代稱。儘管沒有多少個吸血鬼真的有幸可以見識到他們的強大，可是從「Sephiroth」手中逃過一劫的老吸血鬼都會懷唱無比恐懼的情緒把有關他們的訊息傳給其他吸血鬼知道，一來是為了讓其他吸血鬼有所警戒，更重要的是想要有人可以和他們分擔恐懼。

恐懼這東西，好像只要有人和自己一起承受，就會變得沒那麼恐怖。

然而「Sephiroth」的強大和可怖，就是和一百個、一千個、一萬個吸血鬼分擔，也不會有絲毫的改變。

就算是最弱的第十位「Sephiroth」，也有把一個上百頭吸血鬼團隊在五分鐘內全滅的能耐。

比起吸血鬼這個打著「死亡與血腥」的種族，「Sephiroth」似乎具有符合這個旗號的實力。

可幸的是，「Sephiroth」再怎麼強大，他們的肉身和壽命都和一般人沒有分別，百年過後再強的「Sephiroth」都得要面對死亡。因此吸血鬼只要安安穩穩不惹事，就不太可能會和「Sephiroth」對上。

然而這樣子看似必然的循環，卻有一個人若無其事、理所當然地置身事外。他以人類的肉身超越了時間，破壞了必然的輪迥，從「SSIF」成立之初就一直站在所有人的頂點位置。

無可撼動的地位，也是因著其絕對無雙的實力。

那就是「Sephiroth」的第一位，「王冠」的天允。

乜異能咁誇張

「就算是天允親自出手，我們一樣有勝算吧？」百樂試探性的問道妓先生，希望妓先生可以說出不怕天允，有信心戰勝對方的鼓勵說話。

然而，妓先生就只是一聲不哼的喝著啤酒，似乎就連他也不敢誇下海口可以解決天允。

「我們沒有勝算，就算是最強的『十罪神』復生，也不一定自信可以打贏天允。」妓先生的臉顯現了一絲不安，可是下一刻眼神卻又綻露神采，說：「但是，如果說世上真有一個人可以戰勝『Sephiroth』的第一位，我相信是我們的『王』。」

妓先生當然知道每一個「十罪神」的能耐，他若說出連最強的「十罪神」也無法自信戰勝天允，那就真的無法戰勝。但是他卻願意相信吸血鬼的『王』，相信不過成為吸血鬼半年的安凡，那就自然有他的一套道理在。

也許妓先生是看中了安凡某些潛藏的特點？也許「王」有若剋制天允異能的能力？百樂一概沒有過問，正如妓先生願意相信安凡一樣，百樂也是無條件的相信妓先生。

所謂夥伴，就是一群願意盲目互信彼此、把生命都交託到對方手上的人罷了。

「你相信安凡，我也相信安凡，也許他的確有辦法可以打敗天允。」百樂笑道，儘管他心裡明白，如果安凡失敗，吸血鬼一族很有可能會受到更強烈的打壓，更甚是不復存在。

但是百樂並不在意失敗和死亡，成為吸血鬼這些年來，他知悉到死亡不過是生命的終點，並不是一個意念的結束。

有一些信念，唯有透過死亡方能長存。

「先說回正事，距離SSIF突襲『裡社會』已經過了兩個多月，『表社會』現在的輿論風向如何？」妓先生問道。

「普遍市民對於SSIF這次的行動都表現出認同和同情，畢竟受到先前有異能人冒認吸血鬼襲擊醫院一事影響，再加上以往對吸血鬼的不良印象，他們都認為SSIF是時候要把吸血鬼狠狠殲滅。

「當然，『同族會』表示絕對無法接受殲滅吸血鬼的利動。他們不知從哪兒得來的消息，知道襲擊醫院一事是由異能人所策劃、想要陷害吸血鬼的行動，因此他們現在正努力地從各媒體，包括報章、雜誌、網絡等等發表澄清言論，務求想要還我們一個清白。」

「有時候我真想去和『同族會』那些人見一見面，道謝也好，了他們一個心願也好，他們的確為我們一族付出了很大的努力。」妓先生開玩笑道：「把他們通通變成吸血鬼也是一個不錯的選擇。」

「別犯傻了，要是他們都變成了吸血鬼，誰在『表社會』為我們努力？」百樂沒好氣的說，有時他真懷疑自己是否跟錯了老大：「據說現在他們正想要申請遊行，為我們澄清和表態。」

「有用嗎？」Phoenix奇道。於她而言，武力才是真正有用的表態方法，和平的表態不過是一場公關技倆。

在綁匪面前低聲下氣求饒的人，永遠比起鼓起勇氣反擊的人，死得更快，也更懦弱。

「能夠和平，誰想動手？」妓先生說：「人類之所以為人類，不是仰賴永恆的壽命和強悍的武力，而是在謊言和強權面前，仍然相信和平。」

「或者說，他們除了這樣做，也沒有其他方法了。」百樂道：「有支持的聲音也很自然有反對的聲音存在。那些討厭吸血鬼的人似乎想要和『同族會』的人抗衡，也在申請遊行，想要告知政府市民真正的意願。」

「我尊重他們的意見，儘管只是一群白痴。」妓先生聳肩說：「『五煞』那伙人很快又會有新的行動。我的直覺告訴我，這次人類的行動會是一個改變的開端，不論好壞，這都會有長遠的影響。」

出文好快

係咪唔似我呢

幾時開拖啊

「另外，我們的血液存量已經不太足夠了。『妓寨』的血貨大概還可以支撐一個月，但是整個『裡社會』的血液供應都極為緊張，大組織尚且有存貨，一些只有好幾人的組織已經快要撐不下去了。」百樂繼續說：「早晚有一天年輕的吸血鬼就會受不了飢餓和天性，到『表社會』獵食生人血。到時候，SSIF就更加出師有名，可以把我們一網打盡。」

「『三槍陳』沒能從黑市拿到血嗎？」Phoenix問道。

「只能拿到少量，沒能夠拿到足夠支撐整個『裡社會』的份量。」

「真有一手，先斷我們糧食，把道行不夠的吸血鬼誘出『裡社會』再殲滅，看來人類這次真是鐵了心要把我們趕盡殺絕了。」妓先生少有地讚嘆對手的手段：「但是，異能人似乎忽略了一點：血液存貨並不一定只能在黑市中購來的。」

妓先生看向一旁的Phoenix，饒有趣味地對她說：「你對自己的美色有自信嗎？」

Phoenix當然是一個美麗的女子，凹凸有致的身段和帶有幾分異國風情的相貌，一直都是『妓寨』中最受的歡迎的頭牌之一。雖然稱不上是傾國傾城，但是自信肯定是有的。

「當然。」Phoenix驕傲地說。

「那就太好了。」妓先生一拍手掌，說：「今天晚上麻煩你潛進『表社會』，找一間名叫『三奇屋』的店，和老闆說是『J』介紹來的，你就可以見到我想你找的人，拿到我們需要的血液了。」

「『三奇屋』？」Phoenix疑道，她當上吸血鬼也有幾百年，卻從來沒有聽過這樣的一個地方。

「放心，那兒的主事人雖然怪了點，但是他們和我有交情，是可以信賴的朋友。」妓先生見Phoenix心生疑惑，主動道。

「明白了，我這就去著手準備。」Phoenix說，往大門方向走去。

大門忽然被人從外大力踢開，一臉緊張的緗手著還拿著電視遙控，對妓先生說：「我想你應該來看看這則新聞。」

妓先生見平常冷靜的緗也一臉緊張，心知應是發生了大事，連忙回到屋內。漢斯和道滿早就坐在沙發上聚精會神的看著新聞報導，一旁的安凡面無血色，靈魂似是已經離開了肉體一般。

電視上正映著一個正式的新聞發佈會，『五煞』不單是罕有地全體出席，『風神』思嵐更是坐在中央位置，以嚴肅而正經的語調說：「眾所周知，『表裡社會』分家已多年，在『表社會』生活的三族都認為自身比吸血鬼一族更為優異，但事實上，我們深知吸血鬼是自然界所誕生的生物，與任何種族都別無二致。二百年前的一個錯誤決定，使得人類、異能人和狼人都對吸血鬼恨之入骨，然而這些決定都對吸血鬼一族非常不公。因此，『特殊種族調查科』痛定思痛後，決定為四族和洽共融踏出勇敢的一步，經過連日的諮詢和討論，『特殊種族調查科』決定破天荒邀請『裡社會』一眾吸血鬼頭領前來『表社會』，商議如何達成種族共融。

屆時鷹、鴿兩派的首領，政府主要官員、社會團體、狼人社區的代表和SSIF都會參與，以顯示我們對於種族共融的決心。希望吸血鬼一族也可以派出代表，拋棄過仇恨，不再糾纏以往的血腥往事，為共融出一份力。
「另外，我們希望吸血鬼一族的代表屆時可以把在『表社會』失蹤、但實際上是被『裡社會』所擄的人類少年李安凡交出，以彰貴族為共融一事的決心。」

電視屏幕在思嵐一番嚴辭過後突地開機，只見道滿慍怒的捏了個法訣，強制截斷電源。

妓先生明白道滿的憤怒，事實上除了安凡，所有人都明白SSIF這次下了一步狠棋：表面上打著「種族共融」為旗號，佔盡道德高地的榮光。實則上是為了把強大的吸血鬼引出，然後想要來一次大圍殺。

「種族共融」的理念其實一直都在「表社會」中流傳，部分善良的市民都非常贊同應該把切割出來的「裡社會」種新歸到「表社會」，以狼人社區的方式接納吸血鬼。如果吸血鬼不接受這次的邀請，一來會被無知的市民認定吸血鬼根本無心為和平做出任何貢獻，更加反感吸血鬼；二來SSIF可以借此為藉口，表示吸血鬼的推搪是認為自己比其他種族更高一等，不屑其融，與狼人聯手大張旗鼓地進攻「裡社會」。

如果應邀並派「十二領頭吸血鬼」出席，在大圍殺之下有多少個領頭吸血鬼可以存活仍是未知之數；不出席，對方同樣可以「無心共融」為由出戰。

無論如何，吸血鬼在這次的邀約之中都是受壓的一面。

好似林鄭話邀請人出對話會咁

拋棄仇恨，不再糾纏血腥往事諗起都覺得嘔心

講撚到大義 但自己做嘅仆街嘢一樣都冇解決就想當粉筆字抹走

就算吸血鬼們出席這次的會議，安凡呢？安凡又應該以一個怎樣的身份出席？

安凡在「表社會」中是一個失蹤人士，但現在卻是「裡社會」中吸血鬼的「王」，「表社會」對於吸血鬼的認知甚為淺薄，根本不清楚「王」的存在與意義。要是安凡的出現被SSIF大作文章，指出「王」的角色是為了大舉侵略三方種族，不知來龍去脈的人類定然會支持這個荒謬的說法。

無論吸血鬼一方有甚麼舉動，都只會被「表社會」將死。

「怎麼辦？我應該回去『表社會』和他們交待我仍然活得好好的嗎？還是應該繼續隱藏自己的身份？」安凡畢竟年輕，在重大事件面前腦袋完全無法運作。

「千萬不要。」妓先生冷靜的說著，可是眾人都聽得出他語語底下的憤怒：「你的身份對SSIF來說已經不是一個謎，你在『裡社會』有我們的保護，可是到了『表社會』，你隨時會被異能人、狼人和人類軍隊盯上。如果你不想死的話，絕對不要隨便離開『裡社會』。」

「Jack，我們現在應該怎麼辦？」緗問道，她表面上是個冰霜美人，但骨子裡仍然有幾分女子的窕弱和依賴性。

「我們應……」

妓先生話識未落，客廳的木門與鐵閘就被俐落的切碎，屋內一眾幹部立馬抄起自己順手的武器，瞄準外頭的入侵者。然而灰塵過後卻不見有半個入侵者的蹤影，幹部們緊張的神情也舒緩了下來。

因為來者全都是盟友。

為首的乃一頭紅髮，指甲如利劍的「紅公爵」亞當。他額上青筋暴現，咬牙切齒地說：「當然是應約！夜的尊嚴正被那些可恨的異能人狠狠踐踏，要是這個時候還避戰，我族只怕會淪為所有種族的笑柄！」

亞當身後的「殺鯨人」向來是個粗魯漢子，在亞當激昂的說辭感染，也叫囂著要擔當先鋒，把犯我夜之尊嚴者通通做掉；「藍色指甲」米奇和則是陰陽怪氣的安撫「殺鯨人」的情緒，一雙手卻是有意無意的在「殺鯨人」身上摸來摸去；尾利小姐脾氣火爆不是第一天的事，只見她雙眼早已呈現血紅，要不是一旁的盔拉著她，只怕她現在就跑去「表社會」大開殺戒了；星宵和患倒是冷靜，但是自家養的兵器卻是鳴震不已，似乎躍躍欲試。

武鬥派的七個領頭吸血鬼齊集破開妓先生的大門，看起上來個個都想要立即應約，可是卻默契地一同來到妓先生的家。並不是因為對妓先生俯首稱臣，而是因為可以領導眾吸血鬼的「王」就在這兒，曾經叱咤江湖一時的「十罪神 Jack the Ripper」也剛好在這兒罷了。

妓先生原來緊繃的臉容在看到亞當等人的出現以後才終於放鬆下來，甚至露出了笑容。他知道如果應約，眼前的七名吸血鬼並不一定都能活著歸來。可是他也知道，如果不應約，這七名吸血鬼就是活著，在永恆的時間之中也不可能抬起頭活下去。

如果不想愧對自己，那就戰吧！

戰吧！戰吧！戰吧！戰吧！戰吧！戰吧！戰吧！戰吧！戰吧！戰吧！戰吧！

戰到最後一滴血流光、戰到力氣放盡的一刻、戰到躺在伙伴的屍首旁邊！
唯有這樣，才能展現夜的尊嚴！

妓先生看向安凡，這種場合他實在不應該開口。真正要開口、有資格開口的，就只有一人。

看著面前眾多吸血鬼的臉，那高昂的戰意感染了安凡，心中的怯懦一瞬間就被驅散。

儘管過去了半年，安凡對於自己是「王」的身份仍然未能習慣。從小到大都不過是一個平凡人，一夜之間成為吸血鬼一族中最高權力的「王」，那種感覺就好比一覺醒來發現自己繼承不知打哪來的富翁的億元遺產，無法產生實感的同時卻又無法否認事實本身。

而在這一刻，安凡好像才終於能夠確定自己就是「王」的事實。無論自己如何否定，事實本身都不會順意的改變。既然如此，那就只好順應事實所帶來的改變，成為足以承擔真實的一個人吧。

「如果眼前再也無路可退，」安凡忍著雙腿打顫的衝動，坦然接受眾人灼熱的目光，說出浮現於眾人腦海中的字句。

「那就戰吧！」

戰吧

live左 lm

文呢

VG 13

我叫小山春夫，表面上看起來是一寂寂無名的白領，但事實上我是地下組織「同族會」的會長。

打從懂事開始，我就知道自己生活的地方並不正常。或者說，我生活的世界並不正常。

在這個世界中，人類並不是食物鏈的頂點，在食物鏈當中還有著三個種族君臨於人類之上，那就是異能人、狼人和吸血鬼。

因為二百年前一場名為「十罪神之亂」的戰爭，吸血鬼一族被異能人、狼人和人類軍隊聯手擊敗，政府劃出部份地區，要求所有吸血鬼都居住在那個地區之中，不得隨便離開。那個禁忌的社區從此命名為「裡社會」，而人類和另外兩族共同生活的地方，則名為「表社會」。

在「表社會」生活，總是有意無意的被灌輸了「吸血鬼就是惡的化身」的概念，他們是無法控制嗜血慾望的野獸、他們的出現必定會帶來血腥和死亡、異能人和狼人都在拚命保護人類免受吸血鬼的侵害。人類一方對此毫無半點懷疑的心，總是惶惶恐恐地接受這些思想說法，但是我敢賭有九成以上的人直到死為止，也不曾見過一頭吸血鬼。

起初我也和那些不懂思考，愚蠢的人類一樣對這些概念深信不疑，直至有一天我真的遇上了吸血鬼。

他沒有小學課本中說的那麼面目猙獰，反倒是長了一副斯文紳士模樣；也沒有中學講座上說得那麼喜愛茹毛飲血，至少他在我面前優雅地吃完了一頓晚餐，禮節比一般名人還要來得好；更加沒有大學參觀博物館時、導師所說的暴力橫蠻，他怎至對我微笑點頭示好。

我沒有和他說上一句話，他在吃完晚餐後也俓自離開了。但是我可以肯定他就是傳說中的吸血鬼：因為他和我對上眼的一刻，眼珠子就突變成了吸血鬼象徵的血紅色。

那一刻，我腦海中深植的（說實話，我算是比較有獨立思考，不太深信傳統教育所灌輸的知識的人了。）有關於吸血鬼的事一瞬間就頹然崩潰。他們和人類一樣有笑容、有禮貌、用刀叉吃牛排，並不是毫無常識的野獸。
從那之後，我就開始搜索任何有關於吸血鬼的資訊，市立圖書館比我逛遍後，就去大學圖書館；網絡的影片和文字都看過以後，我就忍著嘔吐的衝動去暗網查找。

我了解到，「表社會」一直都在妖魔化吸血鬼，為的就是打壓吸血鬼的力量，讓他們無法改變現狀。即便有一天他們推翻了「表社會」，長期的洗腦教育也會讓人類對吸血鬼厭惡不已，無法真正接納他們。

真相永遠是披著糖衣的毒藥，自詡聰明的世人只顧著甜蜜的糖衣，只有那些愚蠢的哲人才會擁抱要命的毒藥。

我無法再相信政府的一言一行，警察是他們隱瞞真相的工具，「特殊種族調查科」是光明正大的殺人兇手。我更加無法欺騙自己外頭正過著正常的生活，自己不過是一個不起眼的白領人士。

我是尋找真相的正義之士，也是謀殺秘密的邪惡犯人，我會聚集一群有相同志向、了解真相的人，成立組織，抵抗政府的陰險。

早前政府出新聞表示有吸血鬼闖進醫院殺搶奪血液和殘害人類，這分明就是政府和SSIF的陰謀，為的就是捏造理由好攻打「裡社會」。原本SSIF和吸血鬼都是河水不犯井水的關係，這次SSIF心急犯險，看來「裡社會」是出了大事，讓SSIF再也無法靜心等待時機。

正好，我們也差不多要讓更多的市民覺醒，讓他們認清政醜陋的一面了。

「小山會長，」我忠實的部下，草野大介神色緊張卻又帶了幾分自豪推開房門，對我說：「我們的會員已經在外頭等候了。連帶早前發出的廣告帶來的效應，不少普通市民也懷著一顆好奇的心參與了是次的遊行和集會，目測人數應該有近一萬人。」

「很好，這一萬人在今天過後都會是我們抵禦可恥政權的一部分，是我們的弟兄。」我理好西裝，拍拍大介的肩膀，說：「走吧，我們要做力所能及的事，為吸血鬼一族聲援。」

我返嚟了 3124有冇掛著我

緊有

仲以為同族會有陰謀

同族會好人嚟嘅，社會中清醒嘅一群

會唔會出事㗎

準備開戰先寫佢地，緊係有啲嘢嫁啦

小山會長 我準備好睇文了

推多下 聽日要見到有文

正 終於有文
不過天允呢個名好似中學作文提供果d名咁

你知唔知諗名對我嚟講有幾痛苦

學世尊巴直接用允行一心

今日做功課攰到傻，聽日更文

推開了房門，我穿過圍在門外的群眾，我沒有理會他們看著我時的好奇與懷疑，只是一直的向前行，來到了萬人面前。

我們把預先準備好的黑頭巾綁在額頭，以表活在黑夜的吸血鬼一族與我們的精神同在。我們旗幟鮮明，我們步伐一致，眼神堅定不屈。或許今天過後一切都會不同，

「也許在場的人士，並非每一個都是『同族會』的一員。可是今天過後，我會讓你們都看到真相。今天將會是謊言不攻自破的一期，我們會敲響審判無能政權的鐘聲。」我看著面前民眾的雙眼，我看到了他們眸子的質疑，卻也看到了一絲希冀：「今天，會是革命的第一天！」

大介在我的熱血說辭影響之下，用力揮舞手上的旗幟，吼道：「我們走！向『種族共融』的會面場所前進！要讓那兒的政治人物和SSIF，看到我們為求真相的決心！讓吸血鬼同志知道我們的精神和他們永在！」

我和大介並肩前行，如同走在我們創立「同族會」的道路之上一樣，雖然沒有和關斬將的驚險環節，但是卻也遭了不少令人難受的白眼，而及矇在鼓內的人的反對聲音。

不過是起步半個小時，遊行隊伍就遇到了另一枝遊行隊伍。他們自稱自己是深受「表社會」，為「表社會」付出和貢獻最多的一群人。隊伍內有不少人都年紀稍長，口中喃喃說著「支持政府一切決定」、「平亂殺鬼」、「不能讓吸血魔頭破壞自己家園」等的口號。雖然我不想有任何不敬，但是稍有邏輯的人都能聽得出他的第一個口號和第三個口號是互相矛盾的。這次「種族共融」就是政府的決定，他們理應支持；但是他們卻又不想讓吸血鬼進駐「表社會」，深怕會被吸血鬼吃了。

說穿了，這群人支持的不過是自己的利益，他們盲從政府的教育，沒有獨立思考事情對錯的能力，看待事情只會從表面入手，深入的因果邏輯是他們無能為力的悲哀。

然而這些都不是最讓人生厭，最教人生厭的是他們固執和無知。固執讓他們拒絕接受不屬自己認知範圍的事實；無知讓他們活在錯誤的迷霧當中，找不到出口的方向。

這一群人對著我們的隊伍吐口水、以粗言穢語辱罵、有些甚至拿出藏在包內的武器對我們叫囂。

我尚且能忍，但是隊內不少年青人都無法靜下心來看待他們，只相同的穢語回敬。我要大介讓他們不要還手，畢竟真打起上來，年青人總比老年人佔優。再說，我也不太想在這兒生事，我深知媒體就如空氣的道理，這種大規模遊行必定是他們鎂光燈下的焦點。要讓他們集中視線就只有一方法，那就是製造悲劇。而我們要是先動手，我們只會成為製造悲劇的元兇，而非悲劇本身。

在兩方人馬互罵的聲浪中，我們終於來到了這次「種族其融」的傾談場地——市政府大樓。

市政府大樓向來都是中明市的地標之一，他它因共八層的圓型建築而成名，整個大樓佔地極廣，底層和中央位置都是整個打通，是個可供市民聚集、娛樂、休憩的場所，就算是近兩萬人都遊行隊伍都可以輕鬆容納。

「小山會長，我們來到了市政府大樓了。」大介停止揮旗，對我說道。

「我們找個地方坐下，然後展示標語和旗幟，呼叫口號直到是次會談完成。」我吩咐大介道。

大介接到命令就迅速執行，把隊伍人員分散，坐滿整個中央部份。反對隊伍見到我的行動後也是立馬抄襲，生怕吃虧的樣子看了就教人倒胃口。

才剛安置好群眾不過一會兒，遠方就聽到警鈴聲大作。一列四架警車駛近，身後還跟了兩架黃綠相間的車子。不用多說，那自然就是「特殊種族調查科」的官用車。

四輛警車駛到市政府大樓後，自後打開車門而下的分別是鷹派首領錢仁，他一臉橫肉、腦滿腸肥的樣子竟有幾分似黑社會大哥，不像是耍政治手段的官員；其後下車的則是鴿派首領查斯特．路爾。相比起錢仁，他的樣子簡直可以用慈祥來形容，笑容溫和謙厚，讓人對其不自覺降低戒心；再之後就是副總統馬爾科．查查理。這個人一身西裝筆挺，雙手巨大且厚實，似是一捏就可以把人的脖子扭斷一般可怕；最後下車的則是當年提議把社會分為表、裡兩個的組織，名為「晶聚結社」的第二十一代當家，井伊梨弓。梨弓身穿櫻粉色的和服，一對木屐喀喀作響，古老的服裝更加特顯出她氣質清麗的一面。

這四人都可以說是「表社會」中的高層，掌握了整個「表社會」中近七成的權力，這也意味著他們手中握住了中明市全部市民的性命。只要他們願意，要讓一個人從此在世上消失簡直是易如反掌。

置入式廣告咁

這四人在他們的貼身保鑣與助手的護送之下，進入了市政府大樓，經過我們的時候除了查斯特對我們報以微笑之外，其他人一概沒有正眼看過我們。

大介比我年輕，經受不了別人這樣子的冷眼，奮起大叫道：「你們這群被權力腐蝕的政要，做事只懂埋沒良心！『種族共融』是你們為了消滅吸血鬼的而設的鴻門宴罷了！醫院事件也是你們所設的局，就是為了可以進攻『裡社會』。！」

只見這些高層政要眉眼全然沒有一絲動搖，甚至隱約可以看出深藏眸子中的鄙視和不屑，就像我們只是路邊的一件垃圾，我們的說話沒有必點聆聽的必要。

我制止了大介的激動言語，說：「他們不會理會我們的，我們要做的是爭取其他人的認同。」大介只好心有不甘的坐下，但依舊對著那些高層擠眉弄眼。

如果說這些高層是在概念上掌握了所有市民的生命，那麼從那些黃綠相間的官用車上下來的，就是真正從物理意義上掌握市民生命的人了。

只見「風神」思嵐和「陸殞」藤蓮兩人一同從車上下來，兩人神色中都帶了幾分凝重。思嵐向來都是認真派，處事幹練，凝重倒是符合她個性。但是人人皆知藤蓮吊兒朗當，就算成了「五煞」，在民間的認受性比死死水還要來得低，他也一臉凝重的表情就更加令我感覺奇怪。

下一秒，「炎骨」錢德勒、「鑫鑫」腐和「冷雨」死死水也下了官用車，他們三人就只有錢德勒比較友善，對在場內的我們點頭示好，其他兩人則是自走自路。

「會長，看來我們收到的風聲是正確的。」大介貼在我耳邊，小聲道。

「嗯，似乎是這樣了。」我點頭，看著「五煞」的神色道。

在這次的活動開始前一星期，我們「同族會」收到了匿名的消息，指出這次「種族共融」其實是思嵐和藤蓮兩人想出來的活動，目的是要製造混亂好嫁禍予吸血鬼。單從思嵐和藤蓮兩人臉上的神色和錢德勒明明地位比他們來得更高但卻比他們晚下車的線索，消息的真確性大增。

然而，讓我意想不到的不是這次計劃中的目的，而是SSIF找來的狼人。

有兩輛銀灰色的車一直尾隨在SSIF車輛後方的，起初我還以為純粹是充場面用的，豈知從車上下來的卻是兩名鼎鼎大名的狼人：一個高大俊俏、身穿貼服高價白色西裝的男子脫下墨鏡，毫不避忌地展露出他鵝黃的眸子，自在地走向「五煞」身邊熱切的打招呼；另一個同樣身穿白色西裝的少年則是畏畏縮縮地掃視著在場的人，緊緊地跟在高大男子身旁。

對於「五煞」來說，這兩名男子都算是老朋友了。但是對於普通市民而言，要見到這兩人的機會率就好比在街上閑逛時遇上超級大明星不作掩飾的在路邊攤吃飯一樣，幾近不可能。然而，過兩人的身份卻是人所皆知：前者是「七狼王」中的第五狼王狼青，後者則是第七狼王地武。

「七狼王」的身份好比異能人中的「Sehpiroth」，平常人能見上一眼都夠吹噓半輩子，這次一口氣見識到兩位狼王，簡直可以用三生有幸來形容。

「連狼王等級的人來了，看來今天晚上會有大事發生。」

一陣風吹過，我看了看頭頭頂上的月光，心中想著不知何時可以看見我心心念念的吸血鬼。

然而，我卻沒有想到頭上的是「血月」，剛才的是帶了血腥味的腥風。

血月不吉。

舊讀者留名

*

市政府大樓八樓是最為華美堂皇的會議廳，稍早時候下車的一眾社會高階人士已然在自己的位置上正襟危坐，等待著吸血鬼們的到來。

等待的時間總是無聊的，更何況是等待擁有近乎無盡生命的吸血鬼，那等候的時間也變得漫長起來。

「你們猜，那些吸血鬼們會不會出現？」副總統馬爾科身子向前，問道。

「來是肯定會來的，就是不知道來的是誰。」錢德勒應道。

「這次的會議不會有問題吧？」梨弓年紀不及在場眾人，顯得有點膽怯。

思嵐看了看藤蓮，藤蓮也是有默契地回看思嵐，似乎是透過目光確認著事情。及後思嵐對梨弓笑道：「『五煞』和『七狼王』都在，出不了亂子。」

的確，「五煞」和「七狼王」都在的話，就是「Sephiroth」也不一定有種鬧事。

然而，思嵐和藤蓮的對看似乎暗示了這次的會議會有問題出現。

「各位，傳媒似乎都來了。」錢仁冷冷的看了一眼部下傳來的信息，對眾人說：「要放一部份傳媒進來直播嗎？」

思嵐比其他人更早接話，趕忙道：「不需要，我認為今天的會議以閉門的方式進行比較好，外界不需要知道會議的細節，只要知道結果就好了。」

「可是這樣子別人會說我們的透明度不足，我認為這會影響會議的認受性。」查斯特皺眉看向思嵐，說。

藤蓮說：「吸血鬼並不習慣暴露在鎂光燈下，要是有大量傳媒在場，對於這次會議的流暢度可能會造成影響。頂多把傳媒都安排在隔壁的房間，會議有了結田以後保證他們可以第一時間收到消息與採訪。」

查爾斯見平常吊兒郎當的藤蓮一本正經的說話，大概是被這反差被嚇倒了，也就沒說甚麼，錢仁則是開始隔著電話吩咐部下。

「真想知道吸血鬼究竟是怎樣的。」梨弓突然說道。

梨弓雖然也是社會高層人士，可是骨子裡的她也不過是個正好青春年華的少女，好奇著素未謀面的物種、質疑曾經學過的吸血鬼知識也是正常不過的事。

「小丫頭，吸血鬼這玩意還是不見為妙。」在場最年長的腐不屑的說：「不飢餓的吸血鬼倒還好，要是碰上餓著的，不把你手腳折斷再喝乾你的血我就不叫腐。」

梨弓被腐這樣一說，不禁害怕起來。思嵐見狀就安撫道：「也不是所有吸血鬼都一定會這樣做，只是這比例實在太高了。社會未分為表、裡以前，失蹤人口長期高企、小巷成為了吸血鬼們大快朵頤的地方、人們活在提心吊膽的日子當中上百年、害慘了不知多少個美好家庭。我們在別無選擇的情況之下只好把吸血鬼都送到『裡社會』生活，人們這才過上了一些好日子。然而，我們知道這些好日子終究不可能長久下去。合久必分，分久必合的道理我們都懂。因此我們才需要這一個會議……」

思嵐話才說到一半，走廊就傳來了熟悉的氣息。她皺了皺眉看向了場內眾人。「五煞」等人和思嵐一樣察覺到了走廊處的氣息，本來放鬆的身心只一剎就嚴陣以待起來；狼青倒是沒有在意，自顧自的在喝香檳；地武看上去緊張兮兮，但是和「五煞」相比竟然算是來得輕鬆。

「因此我們才需要這一個會議，來聊聊關於你們打算滅掉吸血鬼一事吧？」

厚重的大門推開，一名男子穿著卡其色風衣、頭戴稍大的紳士帽、一張臉埋進立起的風衣衣領中看不清，但是猩紅的眸子卻是清晰可見。男子身後共有六人，六人雙瞳皆閃爍著鮮紅與敵意。

「而我們並不打算坐以待斃。」

這話不是帶頭的男子說的，而是身後六中當中年紀最輕，地位卻是最高的少年所說。

這少年，正是吸血鬼之王李安凡。

好好睇！快d每日一更

Lm

沒有不必要的禮儀，吸血鬼眾各自坐好，以不滿且憤恨的目光瞪著在座眾人。異能者和狼人尚且習慣吸血鬼的存在，可是對人類來說，吸血鬼始終都是危險而未知的生物。

錢仁畢竟在政壇打滾多年，壓下了心中的恐懼，壯起膽子開口問道：「你們就是這次『裡社會』派來的代表？」

「除了我們，就再也找不到人可以代表『裡社會』了。」渾身黑得發亮、二頭肌壯得可以媲美小孩子頭顱的盔說道。

大概是被盔的霸氣和肌肉嚇倒，錢仁倒也不敢多說甚麼，安安份份又一臉尷尬的坐著。

「我還以為這次來的全都是武鬥派的人，想不到連一向甚少露面的防守派都來這摻一腳。」錢德勤斜眼看著不在乎其他人是否有抽煙習慣，徑自點煙的秦綰，說。

「你管我？」秦綰向來是個酷酷的人，對錢德勒的質問不屑一顧。

錢德勒雖然是個老好人，可是他對吸血鬼一向不講甚麼情面。他冷冷的盯著秦綰剛點上的煙，一打響指，那細細的火光竟就熄滅了。

可是說也離奇，秦綰好像早就猜到了錢德勒會有這一手，火光才剛滅，她手上的打火機就又迎了上去，重新點火。

「不想談就直接開打，不要浪費大家時間。」秦綰穩穩的收好打火機，威脅似的一字一字頓出。

「耍嘴皮子的話就省下吧，我們不如直接入正題。」思嵐打見氣氛不對勁，便說：「『種族其融』的事大家都清楚了吧？『表社會』的意見尚且一致，不知『裡社會』們有何高見？」

「如果只是單單修復社會分裂，『裡社會』無疑是願意和『表社會』重新合為一體。可是合二為一以後吸血鬼的地位又如何？難得這麼多年來我們一族的屈辱就可以一筆勾銷嗎？」妓先生淡然地問道：「我不是信不過人類，我信不過的是異能人和狼人罷了。」

「時間可以淡化一切，我相信只要四族通力合作，吸血鬼終有一天可以重新得到大眾的支持。」藤蓮接話道。

「這個『終有一天』究竟是甚麼時候？在『終有一天』來臨之前，重新合併兩個社會的意義何在？」妓先生眼神像是藏了根針，教人心寒：「如果在這個『終有一天』來臨前，吸血鬼也需要像現在一樣活在被人歧視和誤解的目光之下，我想這個合併就免了。」

思嵐聽完妓月堂的發言後，竟不自覺冷笑了一聲，道：「妓月堂，你還以為『裡社會』是你可以做決定的地方嗎？我知道這少年就是新的吸血鬼之王，王的出現就代表所有吸血鬼都必須要聽他的，只有他才有代所有吸血鬼發言的權力和資格。」

思嵐以真摰的眼神看著安凡，柔聲說：「少年，我知道你在成為吸血鬼之前不過是一個普通家庭的獨子、普通的大學生、在一家普通的書店打工。我知道你很想念『表社會』的生活，只要兩個社會重新合併，你就不再需要過著偷偷摸摸的生活了！」

思嵐早就已經知道安凡是吸血鬼之王的事，他就是在利用安凡那仍然未完全變成吸血鬼的人性，來哄騙他以達成自己的目的。

然而，思嵐如果是在安凡出發前和他說這番話，安凡也許會答應。可是，安凡已經到達了會場，他已經不再是那個看到電視上出現自己名字就怕得失魂落魄的安凡。

思嵐以為自己是人，所以比誰都清楚人心和人性。可是她卻忘記了妓月堂是活了上千年的老鬼，若論見識人心的經驗，妓月堂比誰都要來得多。

安凡聽著思嵐的話，腦海中卻是迴蕩著妓月堂的話：「我們不可能接受任何異能人所提出的條件，傻子也知道兩個社會分裂多年，發生過大大小小不同的衝突，沒有一方可以一下子就接受對方。再說，以我對思嵐的了解，她就連吸血鬼的存在都不能容忍，怎麼可能突然就成為了甚麼狗屁共融的助力？不管怎樣，都不要相信思嵐說的話，在她眼中，只有吸血鬼死光才是最好的社會。」

安凡沒有立馬回答思嵐，他只是看了看和他一同前來的吸血鬼眾，淡然卻又霸道的說：「當我打敗了所有異能人和狼人，吸血鬼和所有人都可以立馬擁有同等地位之後，我也不會需要偷偷摸摸地生活。」

腐說：「小子，說話小心一點為好。就算你是吸血鬼之王，也不代表你可以打贏所有異能人吧？」

腐的話音剛落，一記凌厲刀風劃過了安凡的臉頰，安凡的臉頰頓時冒出滾滾銀白煙霧，鮮血灼燙冒泡。吸血鬼眾見得安凡受傷，立刻抽出傢伙戒備。但見安凡只是舉了舉手，示意不要緊。

只見狼青的手腕彈出一柄袖刃，刃上抹上了厚重的銀，他說：「不過剛成為吸血鬼之王沒多久的新人，竟然敢在這兒吹牛？只怕你連德古拉那老鬼一成功力也沒有，被Jack硬是趕鴨子上架罷了。」

「我沒有心思和你們在這兒空談，只是一天吸血鬼沒有得到應有的尊重，我也不會讓兩個社會合二為一。」沒想到安凡意外地硬朗得很，就是被狼青冷嘲熱諷也絲毫不打算改變自己的立場。

此時梨弓漲紅了臉，大聲地說：「難道你就捨得看見生命在大大小小的衝突之中消亡嗎？難得你道不想讓吸血鬼們過上好日子嗎？就算一時三刻無法和平共處，但是只要雙方一起努力，我們一定可以讓四族平等共處的！」

妓月堂問：「你是『晶聚結社』的現任當家吧？」

「是，我是第二十一代當家井伊梨弓。」

「那麼，你就是在場所有人當中最沒有資格說出這話的人了。」妓月堂話鋒急轉，語氣重得嚇人：「當年就是『晶聚結社』要求社會分裂成二，把吸血鬼貶到『裡社會』去。現在你又要把兩個社會歸一，你以為生命是甚麼？是可以說合就合，說分就分的玩具嗎？我們為甚麼非得要聽你的。」

梨弓被妓月堂一番嚴辭嚇倒，臉上更加充血。

但是妓月堂突然又柔聲起來，道：「事實上，我也不希望再見到任何人喪命。我也希望『裡社會』可以回歸到『表社會』中，但並不是透過這樣一個會談。這會談說到底，不過就是一個局。」

藤蓮和思嵐聽得妓月堂這樣一說，立時對看了一眼，神色中隱隱透露了一絲不安。然後思嵐又看向了狼青和地武，他們兩人仍然沒有甚麼反應，好像壓根就不介意這次會談的結果。

「局？你這話是甚麼意思？」溫厚的查斯特慍道：「我們真心舉辦的會談難道在你們眼中就是如此陰險嗎？難道我們就不可以開心見誠的解決問題嗎？」

妓月堂對查斯特笑道：「閣下有意，也不見得其他和你一起舉辦的人有心啊？」

查斯特看向其他人，除了梨弓以外，幾乎個個都是一臉心虛相。特別是「五煞」等人，眼神更是左閃右避的。看來的確如妓月堂所說，這次的會談不過就是一個局。

「看來，是談不攏了。」副總統馬爾科不溫不火的說，似是直接放棄了這次的會談。現在他的腦海中只是想著要如何利會這次會談來為自己爭得更多的政治籌碼。

錢仁脾性差，直接口吐髒話：「操，浪費老子時間！SSIF的！你們要我怎樣和外面的傳媒交待？」

梨弓社會經驗淺薄，就算心知肚明會談失敗，也不知可以作何感言，只能看著其他大人氣沖沖地破口大罵。

只見狼青和地武兩人交換了眼神，默默的走到大門處，喀啦一下把大門反鎖上，狼青道：「請大家稍安毋躁。我們不必要和傳媒交待任何事情，因為過不了多久，他們就可以為自己眼見的事情大作文章了。」

「你這話是甚麼意思？」查斯特站起身子罵道。但見狼青完全沒有回答的打算，只是一個勁地笑。

正當查斯特等人要離席時，整個房間的天花竟突然倒塌！這倒塌不單單是房頂塌下這麼簡單，更像是被某股不知名且不可抗力的吸力扯下，原本位於八樓的房間硬生生地被扯著下沉，直落到底層！

禍不單行，眾人座下的地板也突然爆炸，碎石在爆炸的助力之下變得有如子彈一般具破壞力。

狼青和地武似乎早就料到有一此一著，兩人使出了局部獸化，手臂被狼毛覆蓋，擋住了碎石飛射；「五煞」當然也不是省油的燈，五人各運用異能打掉頭頂落下的天花和地下的碎石群，然後在思嵐的異能幫助下穩穩落地；三個政要雖然是人類之身，可是他們都有貼身保鑣保護，當地板開始凹陷時，就分別有幾條黑影從房內的隱閉地方跳出，把他們一一救下。

然而，唯有甚少與人接觸的梨弓沒有貼身保鑣保護，突如其來的災難發生時，她就只能嚇得僵直，完全失去了反應的本能！

沒有一點猶豫，安凡展開了「虛空之翼」飛到梨弓身旁，在蝠翼的保護之下碎石群莫說要打傷安凡，就連搔癢的程度都稱不上。

安凡拯救梨弓的行為被思嵐看在眼底，清嘯一聲，「五煞」身上鬥氣流轉。

獵火行動，展開！

哩排人少啲 唔好介意

傻啦完全唔會介意，我自己都因為呢排發生嘅事好冇心機

Pish

有人嘅，只係文少咗所以少咗追文

*

「呸！呸！」星宵自敗瓦中站起身來，厭惡地拍落身上的塵土。

星宵向來以速度著稱，縱然房間碎石橫飛，但是他卻沒有被一顆小石擊中，倒是沾了一身塵土。

「盔大哥，你該不會被這些小石壓死吧？」星宵看向左手邊的石堆，問道。

隨著星宵剛落的話識，最上層的巨石「喀啦」一聲應聲而裂，灰頭土臉的盔推開大石，樣子甚是滑稽。石塊雖然巨大，但是對盔的鐵拳來說，要打破這些巨石實在太輕而易舉了。

「星宵，我們現在在哪兒？」盔問道。

星宵掃視了一眼現場，這和他們方才看過的市政府大樓完全不同。即便是在高速奔走的同時，吸血鬼優越的動態視覺依舊可以幫助他們清楚捕捉沿路的景物，對於星宵這種以速度起家的人來說，其動態視覺更是比其他人來得高強。

原本富麗堂皇的市政府大樓現在變得一片廢墟，炸穿會談房間地板的炸藥硝煙味充斥著四周的空氣，化為肉眼難見的粒子闖入星宵的鼻孔與雙眼。

灰白的瓦礫散落各地，鋼筋尖刺上掛滿了斷肢殘骸，被巨石碾過的身軀無聲地黏在地上，原本茵綠的市政府大樓底層草地再也無法長出嫩芽，反倒是被從天而降的無機之物取代，貪婪地把血與肉化成石塊的養分。

也許生前他們都是互看不順眼的仇人，又或是相親相愛的情人，但是在死亡面前，他們都一視同仁地成為了無法分離的屍塊。

「大概是在方才經過的示威者坐著的中庭位置吧。」星宵漠然的說。

不可能有人可以倖免於難，別說是人類了，就是身為吸血鬼的自己都無法對剛剛突如其來的變數反應過來，普通人類又怎麼可以躲得過？

盔鼓動鼻翼，的確嗅到了腳下石塊傳來了人類的血味。說來可笑，人類為了殲滅吸血鬼，第一個犧牲的竟然就是自己的同類。

「這就人類所謂的正義吧？為了剿滅大惡而不得不做出的小我犧牲。」盔不屑的說：「真是有夠卑劣的種族。」

「竟然在以殘殺人類和啃噬人血為豪的吸血鬼口中聽到辱罵人類卑劣的言論，真諷刺。」遠方傳來老人的咳嗽聲，可是卻無阻他的話語清楚地傳達到盔和星宵兩人耳中。

「為了生存，我們別無他法。」盔似乎認出了老人的聲音，道：「但是你們卻是以『正義』為由殘殺無辜，我不認為你們高尚得了多少。」

「你知道這底下被活生生砸死的都是些甚麼人嗎？」撐著金色拐杖、滿臉老人斑的腐凝重地看著盔，說：「他們是『同族會』哪些自以為看清世間陰謀的白痴和另一群盲從權勢、毫無思考能力的弱智。我不知道你是怎樣看待他們，但在我看來，他們都是死不足惜的社會渣滓。」

「我都認為他們是社會的渣滓，根本就不應該生存在世上。」盔沒有回話，倒是星宵開口了：「但是這不能作為你們殘殺無辜作開脫的理由。」

「哼，你以為自己是『正義』嗎？我告訴你，這個世界上誰都不『正義』，只有強者才是『正義』！死去的人不會留下理念，他們會留下的就只有發臭的屍體。」腐從自己的口袋當中摸出了一個金色的模型。仔細一看，不難發現是一個有著精巧雕琢的巨人模型。

「我不認為他們的死會留下甚麼偉大的理念，我單純就是看不慣你罷了。」星宵聳肩，眼睛笑得彎了起來：「盔大哥，你說是吧？」

「我不討厭人類，但我討厭他。」盔冷冷的盯著腐手中的模型，說。

這老頭的能力，似乎和自己相剋呢……

「你以為老頭子我喜歡你們嗎？」腐不屑地用鼻孔噴氣，說：「我恨不得你們馬上死光！」

腐話音剛落，就把手上的金色巨人模型拋高，手指指向模型，這聲叫道：「就由我『鑫鑫』的腐，把你們兩個都送去地獄吧！」

星宵同盔係乜人？唔記得咗

太多角色 已經唔係好分得清邊個打邊個

其實連我自己都要mark低曬啲人名

冇提到，但有跟埋去開會嘅十二吸血鬼

整人物表

諗得過

起碼分返邊個係咩派先

吼—————！

迷你金色巨人在腐的異能「鑫鑫」驅使之下，在半空中長成了近五米高的巨人，轟的一聲降落在腐的身側，猙獰的模樣不禁讓人想起希臘的泰坦巨神。

異能「鑫鑫」，應夠改變已經預先準備好並灌注了異能之力的金屬模型的大小，其質量也會隨著形態大小而有所改變，腐唯有使用黃金作為觸媒才能使用出「鑫鑫」的異能。目前只知道腐慣常使用巨人和柺杖模型，其他可使用的模型數量和模型類型仍然是無人知曉。

巨人輕輕的拈起腐並把他放在自己肩上，再抓起地上的一塊巨石，腐說：「老頭子我雖然沒有甚麼力氣，可是這巨人玩意可是力大無窮。」說罷巨人就狠狠的擲出巨石！

要是被石塊擲中，怕就是吸血鬼都得直接化為齌粉！

可是石塊畢竟只是石塊，只是受到更強大的力量打擊，它一樣得粉碎。

「不過是石頭罷了，能奈何得了我麼？」盔輕輕向拳頭吹了一口氣，說。

深呼吸，沉寂的肌肉剎那之間緊繃、放鬆、再緊繃，然後揮拳。不過是簡單不過的一次右直拳，飛到盔面前的巨石就被打得四分五裂，飛跌在盔身後。

的確，對於盔的鐵拳來說，石塊基本和豆腐沒有兩樣，只要用力就能擊碎，無法構成半點威脅。

但如果來襲的不是石塊，而是黃金呢？

已經不是虎虎生風可以形容了，腐就像是老早就預料到巨石無法傷到盔一根毫毛，他指揮著金色巨人，擲出巨石以後掩護並順勢出拳。

清除了時間差的金色拳頭已經來到了盔的面前，那股巨大的風壓吹得盔無法睜眼，但是濃烈的殺氣依然刺得他生疼。

就算睜不開眼，在血與鐵的戰場上活過來的盔依然能夠循著殺氣和風壓察覺得到拳頭的來勢。雙拳如同炮彈一般擊出，與巨人的黃金拳頭來個硬碰硬！

學習泰拳的人都得長年做著打擊沙包和腳踢樹木的訓練，這使得他們的骨頭和肌膚在一次又一次破碎、折斷和綻裂當中變得強韌與厚實。盔是個活了三百年的吸血鬼，不難想像他的骨頭與肌膚硬度都不能和一個普講泰拳選手相提並論，但是這就代表盔能夠和由黃金打造而成的巨人拳頭匹敵嗎？

黃金巨人不過是經由腐的異能所催化而成的東西，並不是甚麼稱霸武林的高手，他不過就是靠著力量等於質量乘以加速度的基本物理公式來達到破壞的目的。說白一點，靠的就是蠻力。可是盔不是，他揮出的每一拳都是得著前人的汗水和自己的練習，他的破壞當中都藴含了武學百年的洗煉和精華 。然而這一回，盔自信的鐵拳並沒能為他討得便宜。

三拳硬碰，盪出激烈的氣旋！盔咬牙承受著黃金巨人沉重的拳頭和體重，巨人和腐卻是猙獰的嘲笑著盔的無能為力！不過三秒，盔就被黃金巨人的拳頭震開，拳縫隱隱滲血。

不過是一次直接的交手，盔就明顯地處在了下風。

「『沉山』的盔，不外如是。」在巨人肩上的腐冷笑道。

對於腐的冷嘲熱諷，盔並沒有感到半點愠怒。技不如人配上天生的相剋，只能嘆聲倒楣罷了。

巨人的力量當然強悍，甚至壓過了一向以強壯著稱的盔。但是巨大的身軀自然而然的伴隨了行動不便的弱點。盔深明這個道理，也很興幸自己和他一樣理解這個道理的人還有一個。

還有那個笑起上來眼睛彎彎的，一臉稚氣的少年——星宵。

快

人物與陣營列表（不定期更新）

「表社會」

1. 政府
副總統：馬爾科．查查理

鷹派首領：錢仁

鴿派首領：查斯特．路爾

2. 社會組織
晶聚結社第二十一代當家：井伊梨弓

同族會會長：小山春夫（死亡）
同族會副會長：草野大介（死亡）

3. 政府組織
特殊種族調查科：五煞
「炎骨」錢德勒
「陸殞」藤蓮
「風神」思嵐
「冷雨」死死水
「鑫鑫」腐

特殊種族調查科：Sephiroth
「王冠」天允
「智慧」：/
「理解」：/
「慈悲」：/
「嚴厲」：/
「美麗」：/
「勝利」：/
「宏偉」：/
「基礎」艾爾
「王國」：/

特殊種族調查科：五煞小隊
錢德勒「驕陽之焰」：白鏡（死亡）
思嵐「風之怒」：「雷電」雷潮、「沙之跡」沙無常、「夜雨」三谷淚、「思想家」詩綿、「強行爆炸」練子（重傷）、「百牛」兵灸（重傷）、「書蠱」毒儒（重傷）、「熊武」亨利．蓋爾（重傷）
死死水「飛霜」：/
腐「青金」：/

4. 狼人社區
「七狼王」
一狼王：/
二狼王：/
三狼王：/
四狼王：麻離
五狼王：狼青
六狼王：/
七狼王：地武

5.？？
「三奇屋」：/

6. 人類社會
書店「忘返」：阿Q，曉真
大學：可邁

「裡社會」

1. 吸血鬼之王
李安凡、德古拉伯爵（死亡）

2. 十二領頭吸血鬼（武鬥派）
「Jack the Ripper」妓月堂
「藍色指甲」米奇
「紅公爵」亞當
「殺鯨人」
「斷秋」患
「流星」星宵
「暴獸」尾利

3. 十二領頭吸血鬼（防守派）
「三槍」陳懸
「煙雨」秦綰
「不死」司馬不破
「賭王」莊閑

4. 「裡社會」組織
「妓寨」幹部：「Jack the Ripper」妓月堂、「千刀」南宮百樂、「陰陽師」蘆屋道滿、「操偶匠」漢斯．赫森、「半槍」緗

「妓寨」成員：Phoenix、李安凡

「紅兔」：「紅公爵」亞當

「吞鯨」：「殺鯨人」

5. 「十罪神」
有一說「十罪神」於二百年前已被全數剿滅，但曾為「十罪神」一的妓月堂仍然生還，此說法仍有待驗證。

同族會出一出就死哂

你唔講都冇留意

方才盔與腐的交手，星宵都不過是坐在地上臉帶笑意的看著，完全沒有出手的打算。說不上是袖手旁觀，他只是對盔抱有一定的信心而已。

盔的實力強橫是武鬥派中公認的事實，一對一的情況之下要打贏盔絕對不是一件易事。但是這次盔的對手實在是無賴得很，單是重量就已經比盔不知重了多少倍，隨便一個拳頭都可以揮出媲美龍捲風的風壓，盔無法取得優勢實屬正常不過。

要是讓盔繼續捱打，十二領頭吸血鬼的面子可就掛不住了。

星宵從後腰抽出兩柄匕首，刀上刻了精雕細琢的刀紋，讓人看了一眼難忘；不過是抽刀的動作，竟也可以讓人產生出切裂空氣的銳利感。

世所罕見的利器，削鐵如泥似乎對這兩柄匕首來說都不是難事。

「盔哥，我可要動手了喔。」星宵對垂下雙手的盔喊道。

星宵和黃金巨人之間相距大約十米，不單是對星宵，就是對腐來說這也是一個相對安全的距離。

腐作為老資格的「五煞」，當然知道吸血鬼迅捷的移動速度。但就是再快的吸血鬼，也不可能從最初就達至最高速度，他們都必須要經歷一個加速的過程。

經過無數艱苦鍛練的腐學到只要與吸血鬼相距約十米的距離，就可以依靠苦練的動態視覺捕捉到他們的走向。漸漸地，「與吸血鬼相距十米」成為了腐作戰的信條之一，無論如何都盡量不要打破這信條，不然自己可就要倒大楣。

星宵慢慢的走著，踏出的每一步都如豹子般柔軟和悄無聲息。步伐穩定而流暢，外貌稚嫩而輕挑的星宵，實在很難讓人聯想到他為甚麼可以成為十二領頭吸血鬼。

還有為甚麼會取諢名為「流星」。

就在下一個穩定的步伐要踏出時，星宵消失了。

盔看不清星宵是如何移動的，只有泛著青光的流光尾巴劃過自己的視野；黃金巨人想當然也沒有半點反應，沒有人類敏感的觸覺神經，全然不知道剛剛星宵踩著自己的手臂躍到腐的面前；腐滿心以為的十米安全距離，只在一個眨眼的瞬間就被星宵打破。「十米」好像從一開始就不存在，「安全」更加可笑至極：一個吸血鬼就站在自己面前微笑著，怎麼說也不可能沾得上半點「安全」。

星宵就像是吃食空間的野獸，捏碎時間的巨手，跨過空間與時間的限制，來到了腐的眼前。明晃晃的匕首在腐眼前揮舞著，盔視野中的青光原來是來自匕首高速劃過空間的反射。

「流星」星宵，人如其名。

「老頭，我討厭你。」星宵笑說，匕首揮下！

然而從匕首上傳來的卻不是星宵預期中的骨肉分離的手感，反倒是硬梆梆的反震！

「嘿，你以為老頭子我沒有看過以速度聞名的吸血鬼嗎？」腐瘦弱的身軀竟被一個金燦燦圓球包裹著，把星宵的揮擊擋了下來。他的聲音自圓球當中傳來，回盪著一絲譏諷。

曾為「五煞」第一的腐，與吸血鬼血戰的經驗多不勝數，不論是力量型、速度型、防守型、回復型……幾乎甚麼種類的吸血鬼也都遇過。他當然知道黃金巨人力大無窮也行動不便的弱點，因此早就偷偷摸出藏在口袋中的黃金圓球模型，避免自己被速度型的吸血鬼一擊必殺。

特別是在自己年歲漸老，身體能力大不如前的情況之下，他更是專注強化了圓球盾的硬度和異能發動速度，這才在驚險的情況下擋下星宵的一擊。

5. 「十罪神」
有一說「十罪神」於二百年前已被全數剿滅，但曾為「十罪神」一的妓月堂仍然生還，此說法仍有待驗證。
係咪重有死剩種

我都希望會有死剩種嘅出現

我反而覺得呢句係講妓月堂唔係十罪神

可能係我先入為主覺得佢咁勁一定係十罪神，但所見佢只係驚異能人No.1，我諗應該係啩

因為quote回覆會太長所以唔quote了
妓月堂絕對係十罪神之一，呢個係最一開頭嘅設定嚟，唔會有變
「有待驗證」嘅講法單單係指「十罪神已經全數剿滅」呢個講法咋

哦即係仲有其他十罪神

由你開故追到依家，希望你唔好爛尾，加油樓豬

保持神秘

唔會爛嘅，出慢啲就會嘅但爛就應該唔會

明天更文

「嘖。」星宵無奈咂舌，此時只見圓球融化了一角，一柄金燦的杖刀從其中穿出。

星宵何許人也？這種程度的突擊他當然沒有看在眼內，頭一偏就閃過了杖刀的突刺，然後輕輕地從巨人肩上後躍，落到地面。

論力量，盔無法和黃金巨人比拚；論速度，星宵雖然比腐來得更快，可是只要腐一直躲在黃金球盾之中，星宵竟也奈何不了他，局面一時之間變得僵持不下。

星宵走到盔身邊，小聲的道：「盔大哥，你有何看法？」

盔道：「這場仗一時之間難以分出高下，我認為我們應該繼續分頭行事。我繼續以高強度的打擊壓制巨人，你就看看能不能切開那黃金球體。但是要記住千萬要小心，我們還未完全知道對方的異能底蘊，而且他是『五煞』，怕是藏了不少壓箱底的招數。」

星宵說：「嘿，以我速度要躲過他那些慢吞吞的攻擊又有何難？」

盔沒有回話，他的腦子正在思考對方究竟還有甚麼招數。黃金巨人看來是腐最常用的模型，攻擊力確實不可小覷；那莫登其妙而來的杖劍應是從他手上的柺杖變化而來；黃金球盾三百六十度全面保護自己，硬度就連星宵那兩柄極鋒利的匕首都無法切開。從現況來看，腐的能力著實非常方便，發動時間極短，模型也可以透過事前準備而變更，而且只要一日不發動異能，自己一日都不可能看出對方究竟還藏有多少個模型。

看來，攻破黃金球盾是當前首要的任務了。

「想好要怎樣的死法了嗎？想好了那就接招吧！」腐在巨人肩上看著盔和星宵兩人，哈哈笑道。

巨人突地抬腳奔跑，那聲勢完全無視了地上的瓦石，直往盔和星宵兩人衝撞而去。方才和巨人對拳過的盔這次學精明了，不打算以拳頭阻止巨人，而是活用自己吸血鬼優秀的體能，往旁邊躲過巨人的衝撞。而在閃躲的重時重重的往巨人的左腳側揮拳。而星宵則是撲上巨人肩上，以匕首連續揮砍上百刀，試圖礙破球盾。

「我的異能觸媒畢竟是黃金，吸血鬼的拳頭再堅硬，匕首再鋒利，一時之間也不可能對我的黃金造成太大的損傷。但是盔和星宵兩人都不是省油的燈，要是他們倆合力，只怕這球盾也捱不了多久。」腐身為異能的主人，當然察覺得到自己的異能模型正受到了兩個吸血鬼的打擊，左手不其然的摸摸口袋內的異能模型，心中不禁開始盤算著下一步的計謀。

「破！破！破！破！破！破！」盔靈活的步法配上強橫的肉體，不斷地對巨人的左腳打出強悍的攻勢。

盔的策略其實很簡單，自己打敗這一整個巨人當然是不可能的事，但是如果是集中一點作出攻擊，就是黃金也不難打破。

巨人只是一個被異能激活的模型，沒有痛覺的它當然無法察覺自己的左腳正被每一下都把骨頭打折的強度的拳頭打中，只是一股腦兒地追著盔跑，渾然不知自己的左腳已經開始出然一點裂縫。

「快成了。」盔看著巨人腳上的裂痕漸漸擴大，暗忖。

盔看著因為長時間打擊硬度極高的黃金，指骨早已刺穿皮膚的拳頭，咬牙深深吸了口氣，繼續默默的揮拳。

「沉山」，沉靜的高山。

這是盔在三百年內征戰千回而得來的諢名，是淋浴在敵人鮮血之中奪得的尊重，更是踩在自家兄弟白骨之上所贏來的威嚴。敵人的哀嚎無法穿進盔的耳朵，山是沒有聽覺的；自己的拳頭揮出無招無式的殺著，死亡是一門令人永遠沉寂的藝術。在戰場之上，在鮮血漫天飛舞的天空底下，在殺聲震天價響的空間之中，盔沒有發出過一聲哀號與歡呼，代替他情感的，就只有那打穿大氣的拳頭。

拳頭，就是盔的榮譽與生命。

而現在，盔的指骨已經碎裂與倒穿，可是他依舊揮拳，那魔鬼似的集中力與精神力，必教任何一個有份觀戰的人動容。

「噹————！」

一聲清脆的金屬斷裂聲傳進盔的耳朵之中，巨人的左腳已經被他打出一個近十厘米深的凹陷，那聲清脆的斷裂正是盔決心揮出最強一擊的訊號。

「來了！」壓抑著內心澎湃的情感，盔瘋狂收縮全身充滿彈性的肌肉，強韌的肌肉在猛烈的撕扯中發出無聲的悲鳴，黝黑的肉軀各處都滲出殷紅。

破！

破！

推！

LM

2個月冇睇, 一次過追
支持巴打

樓主加油

盔揮出生平最豪邁的一記右鈎拳，黃金巨人的左腳隨即應聲斷裂！生去平衡的巨人跌倒在地，連帶在巨人肩上的腐也被甩下了來。

「可惡！想不到盔這傢伙竟然連黃金也能打碎！」腐雖仍然在球盾之內，但是也被巨人這一跌影響，在球內亂撞一團，不禁咬牙恨道。

沒有了左腳的黃金巨人基本上已經不能行動，再維持下去也沒有多大作用，腐決定收回黃金巨人的異能。失去了異能連接的黃金巨人一下子就縮回到了一個掌心大小的模型，在灰白的瓦礫上閃閃發亮。 然而禍不單行，能夠打破黃金的除了盔的拳頭外，星宵的匕首也一樣能夠做到。

黃金球盾雖然是個完美的防禦，但是它的厚度卻沒有來得多厚實，星宵雖然沒有盔的強勁拳頭，他手上的兩把匕首也不是可以小瞧的利器。在星宵的一輪猛攻過後，黃金球盾已經開始漸漸剝落，只怕過不上一會就會被星宵完全擊碎。

一下子就失去了兩個異能觸媒，腐似乎不再佔有上風。

跌坐在一旁的盔看著星宵對著球盾猛砍，覺得事情好像進行得太順利了。難道腐就只有三個模型了嗎？為甚麼他直到現在仍然沒有祭出其他招數？能夠當上「五煞」的人難道就只有這點本事？

然而不待盔細思，星宵那兒已經有了新的進展。只見星宵繼續發狂擊砍黃金球盾，一邊對盔叫道：「盔哥，我就快可以打碎這盾了！」

太容易了，實在太容易了。

大概是久經戰場的直覺，盔感覺到了一絲不祥的氣息。那感覺強烈得盔無法視而不見，就好像是有人在他腦海當中大聲叫嚷，極欲引起他的注意。

隨著黃金球盾一點一點的剝落，腦海中的叫聲益加強烈起來，兩者就好像互相連繫一般相生。

「成了！」星宵興奮道。

隨著最後一下擊打，黃金球盾終於也被星宵切割出了一個缺口。然而從缺口當中探出來的並不是腐那顆侏儒似的小頭，反而是五挺瞄準著星宵腦袋的槍管——

五挺白朗寧M2重機槍槍管。

沒有完美防禦被破後的驚慌失措，更加沒有害怕死亡的跪地求饒，黑暗當中只能看見腐那雙陰險而狡猾的雙眼，以及露出邪惡微笑的一口黃牙。

「等你很久了，臭吸血鬼！」

*

戰場不過是一個籠統的名詞，數量往往不會只有一個。

會議室爆炸已經是十五分鐘之前的事，沒有一個吸血鬼知道究竟發生了甚麼事。或者說，就連他們在半空中向下看的那些聚集的平民也沒有搞懂發生了甚麼事。

只知道在一瞬間不過的時間，他們就成為了一團無法用肉眼辯認的屍塊，抑或是，屍渣。

但是那些和異能人及社會政要同來的保安和警察，似乎一早就已經知道會發生這樣子的事。他們在石塊落下的第一時間並不是尋找掩體保護自己，而是拔出佩槍，找尋任何一個有可能逃出這場堪稱「災難豪雨」的吸血鬼。

這一切，全都看在秦綰眼內。

擊落所有靠近自己的巨石與瓦礫過後，秦綰說如離弦的箭一般逃出了會場五百米開外的地方，逃跑手扭下了好幾名警察的腦袋、搶下他們的佩槍、還順道讓子彈擊出的火花幫她點了根香菸。

她向來保守，明知會有後續增援的危險的話，那就完全沒有留在會場的理由了。

她以為自己是逃過一劫的狐狸，但是卻沒有想到還有看穿狐狸行動的獵人。

人類遲下又分兩個陣營 正

遲啲到吸血鬼反攻了

必須的

你又知？

咁明顯 定你假動作呃我

欲知後事如何，請慢慢追落去睇

有更新未
吸血鬼D人好型

錢德勒就是看穿秦綰行動的獵人。他一早就已經知道會議室會出現爆炸和下墜的情況，也猜到不可能會有任何一個精英吸血鬼會因為這種程度的突襲而受傷，因此他已經事先設想好相應的「可能逃生路線」，以防任何一個吸血鬼逃離。

果不其然，秦綰循著他預先設想的逃生路線離開會場。

錢德勒壓下了自身的殺氣，把氣息隱沒在人群之中，遠遠地跟在秦綰身後。雖然為了滅殺吸血鬼，漫及無辜生命是無可奈何的事，但是錢德勒盡可能都希望把這些無謂的死亡降至最低。

但是秦綰卻不知是否看穿了他的心思，她在人群之中左穿右插，走的每一步都恰恰被市民的身體掩藏住，就算是最高明的狙擊手也難以狙擊。

「可惡！」錢德勒眼看著秦綰走入地下鐵路，低聲咒罵道：「你以為我就沒辦法在人多的地方大開殺戒嗎？」

錢德勒怒氣沖沖地走到另一個入口，推開標明「員工重地，非請勿進」的大門，一個路過的員工正想要阻止錢德勒時，錢德勒怒道「礙事！」，然後大手一揮，一道青藍的火焰憑空生出，撲向員工。可憐的員工還未知道發生甚麼事，就被火焰焚得只剩一副白骨。

「砰！」錢德勒狠狠地推開地下鐵路控制中心的大門，中心內的員工都一臉驚訝，面面相覷。

「我是『特殊種族調查科』的『五煞』錢德勒，現在需要徵用這兒的地路站，請你們合作。」錢德勒右手拿出自己的委任證，左手中心抓了一團火焰，威脅員工說：「你們只要配合我，我就不會傷害你們。但要是你們不合作，可就不要怪我的火焰無情。」

員工們當然知道「五煞」的大名，加上錢德勒手上那團熊熊燃燒的火焰，當下也只好控制自己顫抖的雙手，打開接通全個鐵路站的廣播，戰戰兢兢地把位置讓給錢德勒。

錢德勒清了清喉嚨，對著麥克風裝模作樣地說：「由於本鐵路站收到消息，有恐怖組織打算於本市策劃恐怖活動，在鐵路站多個地點放置了爆炸物。請各位乘客儘快離開本站，到街上暫避。」

錢德勒話識剛落，鐵路站內的乘客都驚慌尖叫起來。他們每個都爭先恐後地衝向出口，臉上對死亡的恐懼讓錢德勒看了都不禁發笑。自己不過是隨意捏造了一個謊言，這群營營役役的人類就嚇得都快要失禁了。想到長年與吸血鬼打交道，活在死亡邊緣的自己，為的就是要還這群愚蠢的人類像頭豬一樣安穩地被圈養，無名火起，麥克風都被自己身上的熱力灼得融化。

透過控制中心的閉路電視可以看到，乘客們都已經疏散了大部份，只有幾個行動較為不便的長者慢吞吞地向出口前進。雖然沒有錢德勒口中的爆炸危機，但是看著都讓人捏一把汗。

但是這些都不是錢德勒在意的，他在意的就只有從廣播發出以後就站著一動不動，任由逃亡的人海穿過她的那名女子。

那名無視地下鐵路站禁煙標示，依然故我抽著一根又一根香菸的女子。

繼續！

秦綰盯著閉路電視的鏡頭，像是知道錢德勒正透過這個鏡頭看著自己一樣，她吐了一口煙，不屑的比了一個中指。

錢德勒甚麼時候受過這種羞辱？控制面板在他雙手散發的高溫之下慢慢融化，工作人員見得錢德勒如此憤怒，也都怱忙離開房間，免得被錢德勒遷怒。

「好一個秦綰，不過是防守派的吸血鬼，竟然也夠膽向我挑戰。」錢德勒深深吸了一口氣，試圖平復自己的情緒。饒是如此，死魚眼下的怒火依舊清晰可見。

十二領頭吸血鬼雖然個個實力出眾，但是武鬥派的實力或多或少都比防守派的要來得高強。錢德勒好歹也是「五煞」第一，實力強橫，武鬥派的吸血鬼也不一定敢和他正面硬碰，倒也難怪當他被秦綰挑釁時如此生氣。

但是再怎麼生氣，他都得控制好自己的情緒，不能過分激動。此刻的錢德勒手掌與臉龐的血色比常人更紅，像是女性臉上塗了一層淡淡的胭脂一樣。他一邊調整自己的呼吸，一邊前往秦綰所在的地點。

地下鐵路站雖然佔地廣闊，但是平常吞吐量極大，不少人都嫌鐵路站擠逼，希望政府改善。然而現在鐵路站卻空無一人，僅有一男一女面對面站立對恃。

錢德難的臉色在來程時已經淡化了不少，這刻已和常人沒有分別。他的右手握了一團跳動的火焰，火舌不善地朝著秦綰張牙舞爪；秦綰腳邊歪七扭八的置了幾根抽光的香菸，一頭俐落的馬尾露出了她美麗而精悍的臉孔，但是嘴上叼著香菸使得臉容多了幾分不羈。

「使火的，和個打火機沒甚麼兩樣。」秦綰兩指夾住香菸，道。

「你是他們十二個當中最弱的，有甚麼資格和我說話？」錢德勒的死魚眼完美表達出他的不屑。

「就算我是最弱的，要打敗你也綽綽有餘了。」中指一彈，燒光的香菸飛到錢德勒鼻前。

要是那香菸能夠彈到錢德勒的鼻頭，那可就不得了。但可惜的是，那香菸在彈飛的過程就已經被一團火焰燃燒殆盡。

那火焰想當然是由錢德勒擲出的了，他把右手手中跳動的火焰擲出過後，左手又立馬抓了另一團人頭一樣大的火焰，朝秦綰噴射而出。

橙紅的火焰內還包圍了一團淡藍的顏色，來勢洶洶地沖往秦綰。秦綰似乎也察覺到了這團火焰不尋常的地方，但是飛來的路線單一，要躲過倒也不難。秦綰只需側跳一步，竟就已經躲過了火球，還順手用火焰的火舌點了一根新香菸。

火球沒能成行擊中目標，徑直朝月台盡頭飛去。當它一觸及到盡頭的牆壁時，火球竟然轟的一聲發生了大爆炸！不單是被炸的牆壁整片消失，就連被波及的月台石柱也是瞬間一片焦黑。

「幸好你躲過，不然我就太無聊了。」錢德勒滿意的看著被炸開了一個大洞的月台，地下路軌吹來了潮濕的風。

「幸好你幫我點火，我正愁找打火機。」

秦綰說話帶極盡嘲弄，錢德勒不禁氣得青筋直現：「你這臭婊子，有種就正面接我……！」錢德勒話音未落，盡頭處的火光反射出了一線白光。他本能地一偏頭，身後的石牆就被「某東西」打出了一個凹洞。

被那白光驚了一身冷汗的錢德勒回頭一看，就發現在凹洞中心陷進了一根細如髮絲的鋼針！

一根鋼針竟然可以把牆壁射出一個凹洞，究竟是多麼恐怖的力量啊！

「運氣真好。」秦綰嘴角扯出一抹詭譎的微笑，把玩著手上的一根鋼針，對錢德勒說。

錢德勒沒有回話，莫說是秦綰如何出手了，他就連秦綰何時祭出鋼針也沒有發現！

「看來她的實力比她的排名要來得更強……」冷汗自錢德勒額上滴落，但同時他的內心出奇地平靜。

錢德勒是個熱血漢子的同時也是一個穩健派，但這個「穩健」更多的只是在形容他的心思，對於已經決定好要做的事，他絕對會熱血上頭，一馬當先衝前去做。

他在與秦綰的短暫交手中像是落入了下風，但是心思經膩的他卻已經開始分析對方的能力。

3124啲文一路以嚟電影感好強

多謝我其實都係幾中意睇電影嘅人嚟

其實我喺你41個故好開頭已經講過 印象中 係咪我改咗名唔認得我

你講天下無雙？我印象中聽得最多係有少少古龍feel
Btw你改左名我都記得你

仲有好多人問你係咪睇好多九把刀

多到數唔清雖然我係真係睇好多嘅中學嗰陣

推，我要多文

lm

G持
樓主唔計之前個武俠故之外仲有冇其他故?

冇啦但以前都有係其他平台發佈過啲爛尾故

鋼針、氣、肌力、速度、香菸……這些通通都是錢德勒當前所能夠收集到的資訊，依他看來，秦綰一副弱女子的身型，就算在吸血鬼優秀體質之下，應該也不可能擲出如此具有破壞力的鋼針。要麼秦綰就是一名習練過「氣」的練家子，要麼就是她的肌力比一般吸血鬼要來得強大。

「猜得出來麼？」秦綰邊吞雲吐霧，邊問道錢德勒：「打火機應該猜不出來吧？」

錢德勒又再一次被秦綰的言語刺激，額上青筋暴現，惡狠狠的說：「你知道世上最痛苦的死法是甚麼嗎？不是被上吊，也不是五馬分屍，而是活生生被燒死。我知道吸血鬼的復原能力強大，但相信我，你會被我的火焰燒得怨恨自己擁有強大的復原力。」

「你認錯人了吧？有強大復原力的是那個臭人妖不是我啊。」秦綰毫不在意錢德勒的死亡威脅，漫不經心的笑道：「反正你的火焰不可能燒得到我就是了。」

「試試看就知道。」

錢德勒十指箕張，十道粗壯如麻繩的火龍從他指尖噴出，兩手交叉一揮，火龍嘶吼著從十個不同的方向奔往秦綰，同時把所有退路都封鎖。

只是秦綰看著火龍奔騰仍然不慌不忙，把香菸夾在兩指之間，靈動地在火龍間的空隙中鑽來閃去，手上菸草燃燒過後的灰煙圍繞在她身邊，不禁讓人聯想到下凡的仙女，一身仙氣緲緲。

錢德勒眉頭緊鎖，不管自己再怎樣的變化火龍方向，依然連秦綰的一根頭髮也碰不了，更可惡的是秦綰在火龍當中的閃避有如舞蹈一般，就是錢德勒也不禁看得入迷。

秦綰似是早就看準了錢德勒會看得入迷，又摸出幾枚鋼針連發，輕易地把火龍釘穿！另外數枚鋼針則瞄準錢德勒射出，破風聲獵獵作響。

錢德勒對秦綰的鋼針早有防備，嘴裡一早就含了一口青藍火焰，大口一張，青藍色的高熱火焰硬是把襲來的飛針半空中燒熔！

這一招完全是秦綰意料之外，腳下動作慢了一拍，手上的香菸被火龍叼走，另一條火龍眼見機不可失，正正的撞在秦綰身上。

轟———！

火龍一觸及秦綰的身體便在錢德勒的操作之下爆炸，威力雖然不及方才炸爆月台牆壁的來得強，可也夠讓秦綰負傷了。

爆炸震得月台天花和支柱都出現崩裂，灰塵彌漫，一時之間把錢德勒的視野封鎖。錢德勒一踏步，腳下吹出一圈火圓，把身邊的灰塵震開，但是仍然不足以看出秦綰身處何方。

「剛才不知是誰說我的火焰不會燒得了你？」錢德勒從左邊踱步到右邊，小心翼翼地留意著會否有鋼針從視線死角射出，一邊說：「鋼針應該就是你唯一的攻擊手段了吧？可是你沒料到我能夠輕鬆把它們燒熔吧？告訴你，就算是來一千枚我也不怕！」

秦綰沒有答話，地下鐵路站安靜無比，只有混著鐵鏽和濕氣的地下風嗚咽吹著。然而，漫天灰塵卻沒有消去的跡象，依舊是濃濃密密，讓人無法看清。

「奇怪，這煙未免停留得太久了……」錢德勒當然也有注意到煙塵的奇怪之處，當下也沒有大意，身上湧出淡淡火光，覆蓋全身。

叮！

這時，背後一枚鋼針落地的聲音吸引了錢德勒的注意，他立馬扭頭往聲音的方向看去！可是下一刻，他卻馬上意識到這鋼針的聲音不過是誘餌，自己則是咬住了餌的小魚。

正主兒來了！

秦綰如離弘的箭般從濃煙當中激射而出，一踏步，把地面瓷磚狠狠踏破，纖瘦的手臂揮出與之極不相稱的強烈拳風，打在錢德勒正要回頭的臉上！

被這樣子的豪拳打中，就算是十二領頭吸血鬼中的泰拳專家盔也不得不被擊飛，更何況是錢德勒？

毫無懸念，錢德勒被秦綰擊飛，把月台的玻璃幕門也一併撞碎！

問你死未！

用火由地底燒上去

錢德勒跌坐在一地的碎玻璃之上，背上倒插了好幾片鋒利的玻璃，垂下的左手慢慢染了一地血紅，似是受了重傷。

然而，本應因為揮出重拳重傷的錢德勒的秦綰卻沒有半點高興的感覺，她緊緊握著右手臂，神色痛苦的跪倒在地。

「你這混蛋……！」秦綰怒目而視錢德勒，拳頭傳來錐心之痛。

「很痛呢？我也不太好受啊。」錢德勒依舊垂著頭，用染血的手摸了摸自己青色的平頭，說：「受多虧你這一拳，我終於也搞清了你可以擲出如此可怖的鋼針的原因了。」

他用力撐起自己身子，重重吁了一口氣，絲毫不受背後的玻璃影響，道：「剛才你那一拳沒有氣的感覺，可以肯定你不是習練過氣的武林高手；肌力強大的吸血鬼不是沒有，可是他們大多都是連腦子都是由肌肉組成的白痴，身體健碩得像頭怪物，但你也沒有這種身型。所以我就大膽推測，你應該在成為吸血鬼之前，就擁有這樣子的怪力了。」

秦綰瞪著錢德勒，眼神中竟滲出了半點驚恐，她從來沒有想過竟然有人可以憑一次交手就把自己的底牌掀出。

然而，真正讓秦綰應到可怕的，卻是來自自己的拳頭。

她的拳頭整個焦點，現正連皮帶肉一片一片的脫落，森白的骨頭幾可以肉眼看見。

「肌肉生長抑制素，應該就是你那怪力的原因了吧？」錢德勒終於抬起低垂的頭，雙眼閃爍著看穿一切的神采：「物如其名，這東西本應是用來抑制肌似過分增長，但是你體內卻沒有多少這種抑制素。長年以來不斷增長的肌肉、骨頭、肌腱被高度壓縮，因而累積出誇張的怪力。」

「你剛剛做了些甚麼……！」秦綰的拳頭幾乎已經沒有皮肉，裸露的骨頭顯得格外嚇人。

「咦？你是說這個嗎？」錢德勒歪頭道，然後像是想起了甚麼一樣，身上湧出了一整火光包覆全身，插在背後的玻璃碎片被火焰外衣轉眼燒融。

「『焱炎羽衣』，是這招的名字。我身上的火光雖然看似淡薄，可卻有著一千度的高溫。可不能隨便亂摸喔。」在高溫的幫助下，錢德勒背上的傷口也火速癒合，不再流血。

如果說腐的黃金球盾有著無死角的防禦力，那麼錢德勒的「焱炎羽衣」則是同時有著超強的攻擊與超強的防守了。

「犯規的傢伙…！」秦綰不甘的說，錢德勒一天披著這高熱羽衣，秦綰一天也奈何不了得他。

正如錢德勒所說，秦綰體內的肌肉生長抑制素比常人要少得多，因此她天生就擁有過人的怪力。鋼針被這怪力所投擲的話也能有著高速的速度，就是要把人的身體打出一個窟窿也不是難事。然而現在的錢德勒已經看穿了她的怪力，又有著完美克制她飛針的異能，明眼人也能看出她落於下風。

然而秦綰卻不這麼認為。從一開始她就知道自己並非武鬥派，要靠武力打贏錢德勒絕對不一件易事。但是可別忘了，防守才是秦綰的專長。

「煙雨」秦綰之所以能攀上十二領頭吸血鬼，可不是沒有真功夫的。她「煙雨」之名的秘密仍然未被錢德勒發現的話，她也就不用擔心自己會被錢德勒所殺。

而且，她還算到了一樣錢德勒沒準到的事。

「叮—咚—叮！」

「請先讓車上的乘客下車，多謝合作。」

聲線甜美的廣播小姐而三種語言提示，尷尬地提醒著空無一人的月台乘客要先讓前來的列車乘客下車。

摩牙

秦綰係咪靚女黎?
個名好靚

係

「還有兩分鐘，下一班戴滿了人的列車就會抵站。你畢竟還是替政府辦事的人，就算再怎麼心狠手辣，也不可能把一整班列車的人都殺個清光吧？外界要是知道了『特殊種族調查科』的人如此兇惡，政府怕是也保不了你多久。」秦綰勉力微笑，說。

她這番話的確沒錯，中明市政府始終是一個民選政府，再怎麼不願意，多少也得要聽聽市民的意見。「五煞」屠殺市民的事情要是傳了出去，政府壓不了輿論的時候總得要給人們一個交代。屆時錢德勒就算有怎樣的後台也保不了他。

「你說得沒錯，我們當然不可能把所有輿論聲音都壓下去。」錢德勒點了點頭，贊同秦綰說得話：「但如果沒有人能夠把這事傳出去，你認為外界還會有甚麼輿論嗎？」

話音剛落，錢德勒身上湧現比「焱炎羽衣」還要強勁的火焰。雙手火焰凝聚成爪，一頂中世紀騎士般的火焰頭盔自背上爬上，牢牢罩住了錢德勒的頭顱，宛若傳說中的屠龍勇士。

這是錢德勒動上真格的異能武裝型態「焱炎騎士」，武裝部分披上近千度高溫的火焰，每一下都夠夠把敵人連皮帶骨焚燒至灰。就算沒有直接命中，揮舞的熱力也能夠灼傷敵人皮膚與氣管。這種狀態之下，沒有人可以和錢德勒戰鬥起過五分鐘。

然而，這樣子的強悍當然得賠上一定的代價。錢德勒雖然無懼自己的異能火焰，但是他所使出的招式熱度愈強，自身就必定會伴隨著體溫上升的危險。當體溫到達一定高度而不能得到抒發，他體內的血液也會漸漸蒸發。

所謂的「沒有人能撐過五分鐘的條件」，其實也包括了他自己本身。

不過數秒，秦綰已經感覺到四周的空氣變得灼熱難耐，每一下呼吸都像是把臉湊到火山口前一樣。但是她卻依然是一副漠不關心的模樣，好用僅餘的左手從口袋中抽出一根香菸，空氣的熱力省得她再找打火機，不過兩秒香菸就自然的點了起來。

秦綰當然喜歡香菸，菸不離手的習慣跟了她數百年。戰鬥時的她更是非點菸不可，要是不點上一根，她就不能戰鬥了。或者說，無法戰鬥了。

燃燒過後的香草淡淡的飄出，似有若無的停留在秦綰身邊半尺之外，並沒有消散。

足下點火，錢德勒好比火箭般衝到秦綰面前，雙手火爪狂舞，揮散了秦綰身邊的灰煙。可是秦綰身法卻是極其靈活，每一記火爪都只能堪堪擦過，沒能傷得了秦綰。秦綰當然也不打算只閃不攻，僅餘的左手揮出重拳拳風勉強的襲向錢德勒臉門，但是在烈焰頭盔的保護下拳風不過像是被蚊子叮咬一樣，對錢德勒來說簡直是不痛不癢。

一分鐘，錢德勒漸感焦躁難耐。因為自己的爪擊竟然無法傷到秦綰半根毫毛？這情況實在是太過詭異了。他不是沒有見過擅長魅閃的吸血鬼，可是這樣子的高熱環境簡直就像是一個結界，普通吸血鬼根本支撐不了這麼久。

而且，這飄出的煙教錢德勒感到極不自然。

不管自己再怎麼揮散這試煙，它們都會不停從秦綰手上那根菸飄出，而且還固定圍繞在她身側半尺之外。只要自己的攻擊過了這半尺之內，無論是怎麼刁鑽的角度，秦綰都能閃過。

難道……

起心動念，錢德勒決定放出一個大招。

「喝——！」錢德勒一聲大吼，雙爪合攏推出，兩道高近四米的巨型火爪噴出，誓教秦綰避人可避！

大而無當的招式秦綰見過不了，足下一點飛身躲過了這兩道巨大的火爪。
「上當了！」錢德勒暗忖，右手作手槍狀，噴射出一枚壓縮過後的火焰子彈。

子彈才剛脫手就爆炸開來，炸裂出如同閃光彈一樣的亮光。錢德勒這子彈並沒有壓縮熱能，而是壓縮了火焰的光能並當作閃光彈使用。

在閃光彈的作用之下，秦綰也只好趕忙上眼睛。

錢德勒一見秦綰閉上雙眼，瞬即隱藏殺氣，從地上撿了片碎玻璃擲向秦綰。然而秦綰明明雙目不能視物，錢德勒亦把殺氣隱去，理應不能看見這抻來的玻璃，可是秦綰卻像是「看得見」一樣，在半空中翻了個身，閃過了玻璃。

「原來如此。」看到了秦綰的動作，錢德勒終於明白了為甚麼自己的攻擊老是打不中秦綰了。

磨牙

哩排好勤力

Sem議員正式上任，又冇約朋友，女朋友又要返工，唔打下文都唔知做咩好

錢德勒同秦綰都好型

「無上熾熱風暴！」

錢德勒巨爪一揮，狂亂的火焰捲成聲勢浩大的龍捲風，本就稀少的空氣被灼熱的龍捲風拉扯蒸發，就連圍繞在秦綰身邊的灰煙也抵抗不了這拉扯，被錢德勒的招式捲走。

「糟了！」秦綰心下大驚，錢德勒終於也發現了自己最後的秘密！

龍捲風在錢德勒的意念控制之下，兇險的撲向了秦綰。沒有了灰煙環身的秦綰一時之間忘了閃避，只得左拳連揮，嘗試用強大的拳風轟碎這道可怕的龍捲風。

然而這道熾熱的龍捲風又豈是力量不全的秦綰可以破解的？拳風不單被龍捲風撕碎於無形，秦綰本人更反被它轟開。當她想要翻身卸力時，身後突然衝來了幾枚錢德勒發射的壓縮火炎子彈，在她背後爆炸開來！沒有了灰煙環身的秦綰，實在沒有能力閃過這幾枚子彈，遭受前後夾擊的她吐出一口鮮血，硬是吃下了這兩記攻擊。

秦綰是數百年的老煙槍，她抽過的香菸少說也在萬根之上，閑來無事點上一根，然後看著灰白的煙裊裊上升是她唯一的興趣。別人看她身還老是環著一圈灰煙，還笑說她是受到香菸精靈愛戴的人。

事實上秦綰她不過是熟能生巧，在觀察過數萬根香菸的灰煙流動後，秦綰竟然能夠感覺到闖過灰煙流動空間的異物，更加學會了如何把這些灰煙圍繞在自己身側，自成了一套只有她能做到的閃避功夫。

「煙雨」秦綰也因此慢慢成名，甚至攀上了十二領頭吸血鬼精英位置。

然而現在自己可謂是壓箱底的招數已經被人看破了，甚至夠能成功破解，秦綰只怕是劫數難逃了。

熾熱的風暴持績席捲，高熱把地下鐵路站惠舊而外露的鋼筋燒融。被「焱炎騎士」和「焱炎羽衣」保護的錢德勒自然不受影響，可是秦綰每一次的呼吸都在管吐著火焰，高熱已經開始燒傷她的皮膚。

「以最後一位領頭吸血鬼的實力來看，你已經做得很不錯了。」錢德勒一步步走向秦綰，他的臉龐現在已經紅得像是一顆蘋果。

錢德勒已經施展了好幾個大招，體內也存儲了一定的熱力，但是目前一切都還在他的控制之下。只要解決了秦綰之後立馬解除所有異能，體內的熱力就會開始降溫，不會對自己造成太大影響。

秦綰單膝跪倒在地，她實在沒有力氣看向錢德勒：剛剛那兩記攻擊的傷害比想像中的來得嚴重。

有趣的是現在的秦綰竟然沒有半點擔心的感覺，或者是因為人之將死，心境變得澄明如水，又或者是因為她知道自己命不該絕。

地下鐵路不再是一片懾人的黑暗，傳處傳來了車宵如鐵軌咬合行駛的巨響，車頭前巨大的亮燈照亮黑暗的前路。潮濕的風被高速駛進的地下鐵撞散，慌亂的吹在秦綰的背上。

「請先讓車上的乘客下車，多謝合作。」

兩分鐘的時間到了！

高速駛進的地下鐵映著數百張不知發生何事的驚訝面孔，他們搞不清楚這個平常人滿為患的鐵路站為甚麼現在會比兇猛的火焰吞噬，更加搞不清楚有可能會發生在自己身上的悲劇。

「麻煩了。」錢德勒僅僅看了一眼駛來的列車，小聲的說。

龍捲風轉瞬消散，現在的錢德勒需要好好控制體內的熱能：待會的屠殺需要大量的熱力。

幾乎沒有一絲猶豫，錢德勒一見到列車抵站時就已經決定了要把所有乘客殺光。不論是為了政府還是為了自己，這幾乎都是最好的方法。

其實就算錢德勒不大開殺戒，單是現在鐵路站數百度的高溫，只要一下車，乘客們無一例外地會因為吸吸道灼傷和燒傷而有生命危險。錢德勒不過是行行好，送他們一程而已。

列車終於抵站，被空氣灼得冒煙的車門緩緩打開，所有乘客眼中都是一片惶恐。誰都沒有打算下車，也沒有一個人膽敢下車，他們有一刻還以為自己來到了傳說中十八層地獄中的火山地獄。

錢德勒盯著眼前的乘客，掌心已經儲了一團冒著青藍火光的火焰，只要自己輕輕擲到車廂之中，列車上的所有乘客都會在頃刻間化作白骨。

但是錢德勒沒有這樣做，因為他看見了車廂內的一柄劍。

車廂內傳來一名男子聲音，道：「小綰，你總是改不了好勝的壞脾氣，明知不是自己的對手，卻硬要挑戰。現在倒好，傷得這麼嚴重，要是我晚來一步，你豈非連命都送了？」

秦綰當然知道車廂內的人是誰，這世上就只有一個人會稱呼自己作「小綰」。她沒有答話，只是彷如力竭一般跌坐在地。

因她知道救星來了。

秦綰這樣安心的舉動卻沒有令錢德勒痛下殺手，這刻的他只是暗暗慶倖自己方才沒有透支所有熱力。

因他知道真正棘手的人來了。

男子從車廂內露面，他身穿一襲青色長衣，隨意把長至及腰的頭髮束成馬尾、手上握住一柄長劍。

長劍當然有名，世上出名的劍沒有一把沒有名號的。

男子當然也有名，世上出名的男人都得有一個名號。

這把長劍名為「滄水」。

男子名為患，「斷秋」的患。

諗起721

好型好瀟 患

我睇緊架，唔好以為冇人睇就出慢啲

由會議開始唔睇忍到今日先睇 咁快又live左

吸血鬼 報仇

嫁俾佢啦煙雨

*

距離市政府大樓不知名爆炸已經過了三十分鐘，身處總部的記者都傾巢而出，準備報導比起早些時間吸血鬼襲擊醫院來得更有價值的新聞。他們大多都已經在這一行打滾了近十個年頭，資歷匪淺，但是當他們聽到如此聳動的消息時也無不感到膽戰心驚。因為他們都心知這此事件將會引爆四個種族長年以來深藏的矛盾，而且必定會以戰爭的形式開始。

深知此行的危險性，他們均戴上了只有前往戰地拍攝才會使用的頭盔、眼罩和避彈衣，儘管這些東西無論是在吸血鬼、狼人還是異能人面前都不過如玩具般脆弱，但是他們不得不戴上。

戰爭必定會迎來終始，但同時也得付上生命的代價。而記者們為了報導的天職，保障自己生命是首要的事。

然而，第一批出發的記者甚至還未去到市政府大樓，在路途上的高速公路上他們就已經被其他事情吸引了視線，使得他們放棄前往市政府大樓，改為要求總部派遺其他記者前往。

因為他們發現了從來沒有報導過的新聞。生平第一次，記者們意識到自己的存在是多麼的渺少，也是他們第一次看到異能者和吸血鬼兩者同時出現。

作為記者，他們當然知道那兩名異能者是誰：「陸殞」藤蓮和「冷雨」死死水。但是他們卻對另外兩名吸血鬼完全沒有頭緒。這倒不能怪責他們，「裡社會」的消息向來不會傳出「表社會」，就算有都不過是一些最為普通的經濟狀況罷了，對於「十二領頭吸血鬼」等等的存在只知皮毛。

不過這兩名吸血鬼的特徵過於明顯，因此非常容易就能清楚記下：一個是外表冷峻帥氣，紅頭髮經眼睛的男子，而另一個則是一臉花痴地看著紅髮男子、臉上除了一張嘴巴以外滿滿都疤痕的紅眼光頭男。即便是記者這樣的普通人，都能夠感覺得到這兩人身上的氣息截然不同，就像是善攻的矛與善守的盾。

就在高速公路中間，他們四人就這樣大眼瞪小眼，誰都沒有多說一句話。這樣子的場景出現在行人路上倒好，但偏偏現在是出現在高速公路之上，數百輛汽車不得不停駛並響按發洩自己的不滿。

但是記者們倒認為是天賜良機，竟然讓自己有機會捕捉到這難能可貴的一幕。

但是這一幕寶的僅僅一幕，因為接下來發生的事實在太過天馬行空，就算是用相機拍下，用即時網上直播，只怕也難有觀眾相信他們所見到的是真實發生的。

只見藤蓮首先打破四人之間沉默的尷尬，說：「真想不到一向和妓月堂有嫌隙的『紅公爵』亞當會願意陪同妓月堂一同出席這次的會議。」

「我不是陪他出席，我是陪同吸血鬼的王出席。」亞當惡狠狠的瞪著藤蓮，糾正道。

「這就更加奇怪了，七百年的老鬼竟然會向一個當吸血鬼不足一年的少年俯首稱臣。」藤蓮輕蔑地說。

「真要說奇怪的話，倒不說一直討厭吸血鬼的你竟然願意出席這種噁心的會議。」亞當不置可否。

「為了種族共融，我當然願意出一分力。」藤蓮微笑道。

「別裝了，你還真以為我是白痴嗎？你討厭吸血鬼的事，只要是個吸血鬼都知道。」亞當不屑道：「我和你交手過這麼多次，你騙得了別人，可騙不了我。」

「紅公爵」亞當是SSIF內部發表的懸賞單第一名，其人頭價值五千萬。是一個不論名氣還是實力都與曾經的「十罪神」十分接近的吸血鬼。但大概是因為這個原因，亞當一直都不喜歡妓月堂。因為他認為妓月堂這個現世僅存的「十罪神」大大打擊了他的名氣，讓他無法獨享所有人的目光。

雖然亞當個性上有點小心眼，但是他的實力可是有目共睹。

常在懸賞單上賺零花錢的藤蓮當然與亞當交過手，次數已經不下十次，可是每一次兩人都沒能成功擊殺對方。亞當很強是一個無庸置疑的事實，但是藤蓮的強悍也是受到「風神」思嵐的認證，兩者交手不下十次，為甚麼就是不能得出一個結果？

據亞當自己所述，是因為藤蓮一直都沒有拿出真正的實力，看出這點的他也沒有心思認真地和他交手。而且亞當本能地感覺得到藤蓮這人精神狀態不穩，單是看他不住地追求與亞當戰鬥，但又看似不願意結束戰鬥，可見他對於吸血鬼有種近乎病態的執著。

藤蓮臉上的笑容一下子凝結住，不祥的氣息慢慢從他身上散發開來。

好想有多啲文睇好好睇

聖誕快樂

又無文

空氣剎那間冷得刺骨，瀝青路上綻出多條裂縫，亞當卻對這些可見的危險視而不見，只是對身旁的光頭男子說：「我希望待會兒你不要一股勁地盯著我看，噁心死了。」

被亞當嫌棄噁心的光頭男子正是有著「不死」稱號的司馬不破了，他對於亞當的厭惡明顯毫不在意，臉紅著說：「我早就想要和你並肩作戰了，真想不到我這個夢想竟然可以成真。」

亞當重重嘆了口氣，他在逃離市政府大樓時完全沒有想到司馬不破會出現在自己打算的路線之上，雖然頗不願意，可是司馬不破的實力他也是心知肚明，所以也就只好默許他和自己一同逃離。

尤其是當他知道一直尾隨在自己身後的是「五煞」死死水和藤蓮時，內心也多少因為有司馬不破同行而安心不少。

像是被藤蓮的殺氣所觸發一樣，一直沉默不語的死死水身上也湧出強烈的殺意，兩個強敵的殺氣使得強如亞當也渾身起了雞皮疙瘩，十指指甲不作聲息地暴長硬化，已經泛出有如刀劍一般的寒光。

吸血鬼和異能者之間的空氣氛得緊強，戰況一觸即……

首先做出行動的是藤蓮：瀝青路的裂縫猛地長出了數條長達十米的巨大藤蔓，如同獨手一樣扭曲著匍匐前爬，氣勢驚人地撲往亞當。

剎啦——

光影一閃，亞當身形不動，右手以迅雷不及掩耳的速度斬斷了來襲的藤蔓，噁心的藤蔓瞬間被切成粉薺，這些軟弱的植物完全比不上亞當鋒利無匹的指甲刃！

早就料到藤蔓不可能纏得了亞當，藤蓮單膝蹲下雙手按地，催動異能，亞當腳下的大地突地拔起，形成四面巨大的高牆，如同監囚一樣把亞當牢牢困死！

「哼，『石棺』這招式你早就用過了。還學不到教訓，不知道這東西困不住我嗎？」亞當被石造的棺材所困，黑暗當中卻沒有一絲恐慌，十指甲刃翻飛，把四面高牆像是切豆腐一般切碎！

可是當亞當重見光明之時，眼前的藤蓮卻沒了蹤影，迎面而來的竟是海嘯似的巨浪！

「見鬼了！」亞當的臉上難得露出恐懼的神色，這高速公路之上哪來的海嘯啊？

世上削鐵如泥的刀劍多如繁星，但是卻沒有任何一柄可以削斷大海，切開水流。水乃世上最無形同時也最有形的物質，鐵器無法斬開水流，可是水卻能滴穿巨石，切削鐵器！

任亞當的指甲刃如何鋒利，也無法切開眼前的海嘯，這排山倒海而來的巨浪狠狠地把他沖撞至群眾至中，摔落在一個倒霉的乘客的車上。本來停在路邊不耐煩卻又禁不了好奇心的乘客終於知道，眼前的異能者完全沒有考慮到自己無辜市民的身份，照樣把危險的吸血鬼打向自己的方向，開始沒了命的逃生！

記者們雖然知道此次的報導兇險而常，但為了第一手的獨家報導，就算被巨浪沖垮也得馬上站好繼續拍攝！

使出巨浪的人毫無疑問時「五煞」當中擅使水的「冷雨」死死水，可是她能操縱的水有一定的限制，不可能突然之間可以操縱如此巨量的水量！

但是藤蓮似乎完全不打算給亞當任何思考的時間，躺在車頂之上的亞當被一股巨力連車帶人舉起。原來是藤蓮使出異能，操控了石之手從車子底下破土而出，想要把亞當活活捏死！

但是亞當又怎麼可能會因為一次的受襲而完全失去反抗能力？他在石之手合攏起來之前就已經躍出了石之手的手心，穩穩落地。

雖然亞當因為那小海嘯的關係而渾身濕倒，多少顯得有點狼狽，但基本上也是無傷的狀態。而司馬不破說更不用說了，他只是花痴一般坐站在一旁看著，似乎沒有插手的打算；主攻的藤蓮和死死水可謂是亞當的剋星，兩人在屬性上可謂是完全的壓制著亞當，亞當若沒能把戰鬥的主導權奪回，他就只有捱打的份。

補祝聖誕&預祝新年快樂

有文

啫係聽日冇文

新年快樂

話唔定有

等聽日睇文

願各位2020年事事順利，一切安好

最緊要光復香港，時代革命！

「媽的！一個藤蓮就已經夠麻煩了，連死死水也來參一腳，屬性上實在太不利了。」亞當看著不遠處滿臉輕的藤蓮和死死水，心中狠狠咒罵了一頓。

看似不打算插手的司馬不破突地開口道：「亞當小哥哥，你需要我的幫忙嗎？」

「哼，我還未墮落到需要一個防守派的來幫助我。」亞當口硬回道。

司馬不破雖然也是十二領頭吸血鬼之一，但他卻是一個近戰派的吸血鬼，兩個近戰型的吸血鬼對上兩個長距型的異能人，怎麼樣都討不了多少好處——理論上而言。

實際上，亞當錯了。

不管如何，十二領頭吸血鬼任何一個的存在本身就是一個巨大的戰力，兩個「五煞」再怎麼厲害，面對兩個領頭吸血鬼也沒有必勝的把握。

司馬不破當然知道這個道理，因此他才會向亞當提出幫忙的要求；司馬不破也知道亞當不會答應這個請求，所以他乾脆主動出手。

司馬不破盯上的不是藤蓮，而是死死水。

像是和好姊妹在街上閑逛一樣風騷，萬種風情，司馬不破悠哉游哉地走到死死水面前，一點殺氣也沒有。

大概是因為沒有想過有人會在戰場上不帶殺氣的接近自己，死死水完全沒有察覺到司馬不破走一步步走向自己。而藤蓮也因為全神貫注在亞當身上，加之相信死死水的能力，也沒有多加關注司馬不破。

「你的腰真幼，羨煞人家了。」司馬不破看著死死水的纖腰，就像是看著玻璃櫥窗內的巧克力蛋糕一樣，笑得臉上都開了花。

他臉上笑開了花，嘴上也笑，笑容愈快樂，嘴巴也就愈裂愈大。

一張如同日本都市傳說「裂嘴女」一樣的嘴巴愉快地咬在死死水的腰際，鮮紅的血液是甜美的草莓果醬，噴灑在司馬不破愉悅的臉上。

腰際的劇痛終於喚醒了死死水的注意，身上每一個毛孔急劇張開，額上冷汗狂冒！她眼睜睜看著司馬不破吞下自己的血肉，又驚又痛的她才想起要發動異能。她食指發抖指向司馬不破的頭，數條晶藍的水束迅速從地上噴出，集結成了一團水球飛向司馬不破。司馬不破不閃不避，水球沒有受到任何阻礙就包裹住了他那一顆光頭。只要他沒能成功掙脫水球，司馬不破就會因溺水而亡。

所謂「溺水」可分成五個階段，分別是慌亂、發紫、鬆弛、臨終和停止。直至第五個階段「停止」為止，所需的時間由五至十五分鐘不等。只要過了十五分鐘而不能得到救援，溺水者可說是必死無疑。

到目前為止，從來沒有人可以在死死水這招中存活超過十分鐘。

水球的折射使得司馬不破的樣子變得扭曲模糊，但是不難看出他就算是在水破之內依舊不為所動，甚至伸出舌頭調皮地舔了舔嘴角的血液。

「呼、呼…呼！」死死水忍著劇痛，從口袋中抽出一校藥丸，吞下。

藥丸吞下了不過三十秒，死死水的腰際就開始止血，疼痛的感覺也大大減輕。本來勉力維持的異能水球也終於可以全心施展。

這藥丸名為「補肉劑」，是「特殊種族調查科」的科學部投放大量資金研究開發，可以加快使用者血小板堵塞傷口的速度而且一定程度上補充缺失的血肉。異能者沒有吸血鬼那天賦似的極強自癒力，與吸血鬼戰鬥時非常容易因為受到大面積的傷口而死亡。補肉劑的出現能夠有效地降低SSIF的死亡率，也使得他們的戰鬥持續力大大提升。

開通透世界冇殺氣

死死水此刻正專注於司馬不破身上，亞當見機不可失，身形急彈向死死水，想要一招取其性命。但是藤蓮也看出死死水身上出現了破綻，操縱著兩顆大石互相砸向彼此。大石碎開成好十塊小石子，在藤蓮的異能操縱之下如同子彈一樣射向亞當。

「雕蟲小技！」亞當一聲大吼，十指飛舞架擋下所有石彈。被架開的子彈威力不減，每一顆都有著把車子貫穿的威力。

亞當雖然好不容易把石彈都彈走，但是他的去勢已老，沒有餘力繼續攻向死死水，只好躲到身旁的車子後，靜待時機。

「還沒好嗎？」藤蓮開口問道死死水。

「還沒……！」死死水也是心急如焚。她心知自己已經因大意而受了頗重的傷勢，因此傾注在水球之上的異能也是毫不放鬆，其乎用了近七成的異能，務求令到水球內的壓力加大，加速司馬不破溺死的時間。

然而司馬不破就像是頂著一頂水造的安全帽一般，坐在身後的電單車上，擺著怪異的姿勢，絲毫不受缺氧的影響。

藤蓮見狀也不禁皺眉，他早已熟讀十二領頭吸血鬼的所有資訊，對於號稱「不死」的司馬不破也有一定的了解。但是他只以為司馬不破不過是一個自癒能力比較強大的吸血鬼罷了，真要是受了致死的攻擊一樣會死亡。但眼見他在死死水的水球之中也是滿不在乎的樣子，他就知道資料有誤了。

司馬不破的復原能力比他想像中的要來得可怕，也來得深不見底！

「死死水，我也得插手了。」藤蓮對死死水說。語畢，司馬不破腳下掀起了兩塊巨石，把他的身體狠狠壓住。此舉不單限制了司馬不破的行動力，也有助壓擠出他肺內的空氣。

「你的對手是我。」

亞當見司馬不破受到兩人夾擊果斷跳出，右手五指並攏橫在肋間，水平一揮，夾擊司馬不破的巨石應聲而碎。

「看來你也想要認真起來了。」藤蓮嘴角扯出一抹扭曲的微笑，喃喃道：「當初幫助思嵐果然沒錯…大家各取所需…仇…能報了！」

亞當看出藤蓮背後不祥的兇氣，心下也不禁大意，弓步傾前，右手如同要拔刀般放在左腰際，沉息以待。

「紅公爵」亞當名震天下，人人皆知他的指甲刃不論硬度還是鋒利度都是冠絕其他領頭吸血鬼。但指甲刃不過是所有吸血鬼的基本技能，再鋒利再硬也不能登上大場面。

對於其他吸血鬼來說可能是這樣，但是對於「紅公爵」亞當可就不同說法了。

應該說，對於「紅櫻一刀流」的首席弟子來說，這指甲刃可是隨時在身的無名利器。

「果然啊……！是『紅櫻一刀流』……！」藤蓮的模樣變得更為扭曲，可是臉上的笑意卻依蕭不減。

「你知道…？」亞當語氣帶了幾分疑惑。

的確，亞當和藤蓮多次交手，但是亞當並沒有把自己的絕學「紅櫻一刀流」顯示於他眼前，理論上藤蓮不可能知道自己的劍招。但是藤蓮卻可以清楚地說出自己流派的名字，看來有人曾經和自己交過手，並且把這事告知了藤蓮。

究竟紅櫻一刀流係乜料睇嚟3124話自己得閒唔係吹水

準備要令自己唔得閑了

死死魚有纖弱，好想咬，大大力咬落去

幼腰真係不得了

睇落吸血鬼滅團

我仲考慮緊要唔要死一兩件吸血鬼，但係五煞就⋯⋯

好想咬，好想舐落去
一寸一寸咁舐，舐佢啲皮，舐佢啲汗，舐到佢腳指尾
之後大大力咬落去

亞當能力好似無咩料到話晒係十二領頭鬼排第二
但好似得啲指甲

佢有作者加比佢嘅愛的光環

Gay的光環

「算了。」亞當輕聲道：「紅櫻一刀流．居合．撲兔。」

隱隱約約，亞當的右手模糊了一下，包覆司馬不破腦袋的水球就裂出了一道缺口。正當亞當滿心以為水球會應聲破碎時，水球像是有生命似的自動把缺口重新填滿。

「除非你斬了我，否則這水球只有在我的操控之下才會消失。」補肉劑已經得到足夠的時間發揮功用，死死水的狀態已然大致回復。

「好，我就先斬你。」亞當一擊不得手卻沒有氣餒，對死死水說。

然而話音剛落，一道石標槍嗖的一聲飛過亞當面前，把一個好奇想要拍更蛋照片的記者貫穿出一個大洞，記者一聲沒吭，當場氣絕。

要是亞當多走前一步，只怕他的腦袋也得穿出一個大洞。

「你還記得誰是碧嗎？」藤蓮腳下的大地變化出一枝又一枝的石之標槍飄浮在他身後，冷聲問。

只見亞當一臉狐疑，沒有回答。這倒怪不了亞當，當一個人活了好幾百年，見過的臉孔數以萬計，實在不可能把每一個人的人名都記得清清楚楚，若非不是重要的人，就更加連記下名字的必要也沒有。

「不要緊，我待會就鑿開你的腦袋，把你對她的記憶挖出來。」藤蓮笑道，可是誰也看得出他臉上笑容背後的怒意。

「那你可得認真起來了。」

亞當的聲音毫無來由地出現在藤蓮耳邊，當藤蓮緊張快速扭頭回望時卻沒能看到亞當的身影。

「你找不到我嗎？」

亞當的聲音又再出現在藤蓮耳邊，藤蓮卻始終沒能看到亞當本人！

「你不是說要鑿開我腦袋嗎？」

亞當譏笑的聲音自藤蓮身後浮現，藤蓮身後的標槍反射般自動射出，但是藤蓮特意加強貫穿力的標槍此刻只能射穿空氣。

「紅櫻一刀流．擬人。」

這是一招使用者配合著敵人的呼吸、心跳、腳步和眼神，隱蔽自己身形的技法，窺若化為敵方的影子一般。不論敵方如何索敵，都沒有可能找得出使用者。

此刻的亞當就是藤蓮，藤蓮就是亞當。

此招對敵暗殺似是毫無缺點，但是世上畢竟沒有完美的招數。「擬人」這招只能針對一人使用，只要場上有複數的存在，這一招就有可能被他人發覺。

「藤蓮！他就在你背後！」死死水身為旁觀者，自然可以看到如同鬼魅一般貼在藤蓮後背的亞當，當下心急大叫，希望提醒藤蓮。

但是一切都遲了。

「紅櫻一刀流．居合．脫兔。」

這是紅櫻一刀流．居合的殺著，使將開來快如脫兔，不讓敵人有一絲反擊的時間。

但如果敵人不需要反擊呢……又或是，這招根本砍不下去？

噹————！

一堵鮮紅艷麗的牆壁突地後藤蓮後背高高拔起，把貼在身後的亞當撞開，亞當的「居合．撲兔」斬在這面牆上竟只能擦出火花，紅牆毫髮無傷，反倒是亞當的手被震得生疼。

死死水的提示一點不遲，藤蓮終究還是反應過來了。

「原來你躲在我身後。」藤蓮陰惻惻的回頭，道：「原來你砍不了剛玉。」

所謂剛玉是一種成岩的礦物，含有少量的鐵、鈦、釩和鉻離子。藍色或是無色的剛玉是一般所指的是「藍實石」，而含有金屬鉻的則是「紅寶石」。

打從一開始對恃時藤蓮就已經動用自己的異能，他裂開公路，尋找可以供死死水使用的地下水，好讓她可以使用如同小型海嘯一樣的大招；他也用異能一直往下挖，找尋適當的礦石原料，並且混合成摩氏硬度九度的剛玉，尋找機會擋下「脫兔」。

藤蓮知道「脫兔」這招，很早以前就已經知道了，那是碧用生命換來的情報，他不可能白白浪費。

「『蓋亞之擁』。」

已經不想再浪費任何時間了，藤蓮罕有的用上了一記大招，過百雙石手拍向被剛玉牆撞開的亞當，每一雙石手的力量都強得可以拍扁一輪貨車，實在無法想像硬接下這招的亞當血肉模糊的樣子。

pish

呢兩日心血來潮修改天下無雙個故，終於改到去狂被鞭屍嘅飛刀佬一part

改完會post上嚟？定主角改咗做飛刀佬？

睇下之後會唔會將改好嘅version投去出版社，fail咗先再睇下會唔會放返上嚟

飛刀仔先係下一任嘅天下無雙

上官四一既武功天下無雙 不過接唔到飛刀姐

我覺得我改嘅原因都幾有說服力

幾時有文

明天！！

希望可以長多啲

過百聲震天巨響以後，高速公路之上安靜得可怕。

百雙石手嚴密拼攏，沒有一絲可以逃生的空隙，空氣中的肅殺壓得在場的記者喘不過氣來。

滴、滴、嗒、嗒……

鮮紅的血液從石手縫隙之中滑落，不過是轉瞬就已經把一大片道路染紅。要是放在常人身上，這種出血量幾乎可以說是必死無疑。但要是對手是吸血鬼的話，也許還有一絲轉機。

藤蓮五指用力虛握，那些已經嚴密得透不了氣的石手又再用力握緊，藤蓮這是鐵了心不打算給亞當一點活命的機會。

這下子就算是吸血鬼也好，已經可以肯定是死透了。

「碧…我總算是…為你報仇了。」藤蓮靠在剛玉之牆上，小聲而悲哀的說。

沒錯，藤蓮一直說起的碧，正是他曾經的戀人。碧隸屬於特殊種族調查科的情報部門，是一名屢屢捕捉到準確消息的優秀情報人員。藤蓮還未成為「五煞」以前就已經和碧相戀，兩人有著一段愉快而幸福的生活，藤蓮也確信碧正是自己生命中的唯一曙光。

然而，在一次「五煞」討伐「紅公爵」亞當的過程當中，身處「五煞」隊伍當中的碧也遭受到了牽連而喪命，聽到了消息的藤蓮悲痛欲絕，異能失能，幾乎把半個「琉璃城」都毀了。

打那以後，藤蓮就變得古怪且行蹤隱秘，經常消失一段時間不見蹤影，上頭雖然也因為藤蓮的脫序行徑感到頭痛，但是卻又奈何不了他。因為每一次藤蓮出現的時候，都一定會把懸賞單上的人頭帶回來，而把「琉璃城」毀了大半也是他異能霸道無比的證明，因此上頭對藤蓮這個人總是睜一隻眼閉一隻眼。

而在碧逝世一年過後，藤蓮也把當時的「五煞」第二幹掉，自己當上了「五煞」。特別值得一提的是，死去的「五煞」正是那時碧所身處的隊伍的隊長，因此不少人都認為藤蓮根本無心要當「五煞」，他的行為不過是在洩憤而己。

不過能夠把當時的「五煞」第二做掉，也是實力的一大認證，就算下面的人有微言，上頭也不會認真看待，嚴肅處理了藤蓮升職為「五煞」後，很快人們就接受了藤蓮成為「五煞」的事實。

至於藤蓮會知道有關亞當的流派是「紅櫻一刀流」的原因，是因為當年的「五煞」也是有相當堅強的實力，可以迫得亞當使出看家絕學，而在一旁儘力做好情報人員工作，收集資訊的碧也記錄了有關於亞當和「紅櫻一刀流」的事情。但是這個情報她並未來得及發送出去，她只好把消息告訊藤蓮，希望藤蓮能夠代替她把消息告知上頭。哪想到藤蓮並沒有這樣做，反倒是把消息深藏留為已用，為的就是可以親手替碧報仇雪恨。

仇恨和復仇的心態長年根植在藤蓮的心中，碧的死亡更則是成為了藤蓮養份，長久的滋養著藤蓮內心想要復仇的種子。但是如此長年的憎恨卻也帶來了副作用，藤蓮從原本只針對亞當一人的仇恨開始慢慢擴展到對吸血鬼整個種族的憎恨，他在懸賞單上獵殺過的吸血鬼比狼人不知多出多少倍，過度偏執慢慢化作了扭曲，實力也許有飛躍的成長，但是精神狀態並非十足的穩定則成為了代價。

但是現在，藤蓮終於親手解決了亞當，內心的憎恨應當可以得到渠道抒發了。

吧？

藤蓮的瞳孔映照出石手的模樣，但是那些石手上卻無故出現了好幾十道筆直的裂痕。在藤蓮的異能控制之下，不可能會提煉出如此粗糙的石頭。

那麼，這些裂痕是……？

「紅櫻一刀流．亂穴」

喀啦——

一雙又一雙應當堅硬無比的石手裂開了一道道的裂痕，當裂痕漫延至所有石手時，石手頃刻粉碎！

「這招夠嗆，一時無法反應過來的我也只得硬吃幾拳。」

說話者還能是誰？正是赤裸浴血上身、十指閃著寒光、一頭紅髮被鮮血染得發亮的亞當。

亞當落在地上，鮮血仍舊點點滴落，但藏在紅髮後的雙眼散發出難以想像的狂氣，任何人被盯上了都不由得打心底顫抖起來。

此番莫說是藤蓮，就是一旁專心對付司馬不破的死死水也不得不分神看向亞當，如此駭人的情景就是「五煞」也碰不了多少回。

「你竟然……還沒有死去？」藤蓮緊握的雙拳滲出冷汗，問道。

「受了點傷，還扛得了。」亞當的語氣沒有一絲起伏，好像受傷的並不是他一樣：「你最好開始後悔，為甚麼剛剛沒有用上最強的大招放倒我。」

亞當的話是對的，藤蓮的最強招數並不是「蓋亞之擁」。饒是如此，這招已經是殺傷力非常可怕的一招了，藤蓮有自信就算是以防禦為豪的「焱炎羽衣」和「黃金圓盾」也不可能完美擋下這招。

但是亞當還是做到了，藤蓮不知道亞當是怎樣做到的，但他終究還是做到了。

「死死水，趕快解決司馬不破！」藤蓮對死死水大喊，若是死死水方才有加入戰局，亞當應該就不可能活命了。

靜謐的空氣並沒有回答藤蓮，死死水也沒有。

因為她正被司馬不破一手捏著脖子，提在半空中。

「嘿嘿，剛才還真險，奴家以為自己真要跨過忘川河了呢。」司馬不破頭上的水球已然破散，水打濕了他一身，與亞當形成了有趣的對比。

藤蓮沒有看到司馬不破究竟是如何打破水球的，但是死死水卻看見了！

就在剛剛亞當破招而出時，死死水不過分神看了一眼，司馬不破就逮住了這一瞬，來到了死死水面前。然而死死水學到了教訓，深知司馬不破非常擅長抹消自己的氣息突襲，因此她一直有留意司馬不破的動向，一看見司馬不破動身她就加強水球內的異能力量，水球瘋狂旋轉，因旋轉而加壓的水抽空了僅有的氧氣，而強大的壓力也把司馬不破的眼破都快要擠出！

加強的異能使得「溺死」所需的時間也大大減少。不消三十秒，司馬不破就來到了「停止」的階段，向死死水伸來的大手硬生生凝固在半空之中。

正當死死水深信司馬不破已經死得不能再死，異能稍一放鬆，司馬不破的嘴巴又再裂張，竟然把水球的水都喝下肚！

沒有了異能加持，加之失去了維持水球的水，死死水的水球之術當即被打破，反應不過來的死死水就被司馬不破捏住了脖子！

「你應該是死了才對的！」死死水艱難的罵道。

「是死了啊。」司馬不破笑得極媚，道：「我猜，死了數秒也是死吧？」

死死水

好好奇司馬不破係點解不死

司馬不破好好笑

難不成司馬不破就真的不會死嗎？答案當然是否定的，司馬不破也不過是吸血鬼，始終都有方法殺得死他。司馬不破方才的確是死了幾秒，但是在他中招之前，他做了一件事讓他可以倖免於難，那就是咬下了死死水的血肉。

吸血鬼的自癒能力其實有近七成都是建基於吸食血液，就算是一般吸血鬼受了重傷，只要儘快吸食血液的話，也有很大機會可以康復。司馬不破尚是人類的時候，他肉體的自我修復能力已經讓不少醫生嘖嘖稱奇。只要不是致命傷，司馬不破都可以在一星期內康復如初。

他當初成為吸血鬼的原因也十分單純，就是因為知道自己就算有再強的自癒力，終歸一死。但是只要成為了吸血鬼，只要沒有受到木樁、聖水和銀的傷害，要長生不死也不是難事。

司馬不破哪想到自己本來就超強的自癒能力在成為吸血鬼以後變得更加強悍，就算不吸血，也可以修復普通吸血鬼眼中的致命傷。一旦吸了血，自癒能力更是成倍強化，就算是大腦缺氧這等程度的傷害於他也是不痛不癢。

當司馬不破咬下了死死水的血肉時，那份量的血就已經為他提供了可以死上數次的「限額」。也就等於說他就好比傳說中的九命怪貓，不把他殺死到「限額」以外的次數的話，司馬不破過不久就又會生龍活虎的投入戰鬥。和亞當或是盔那種單純武力上的難纏相比，司馬不破的旺盛生命力更加讓人頭疼。

「可惡…」司馬不破的手勁何其強大，死死水雙眼反白，似乎就快要昏厥過去。

「『冰棘』！」死死水身上突地冒出數十條冰錐，刺向眼前的司馬不破！

就連擋下的興致也沒有，司馬不破任由冰錐穿體而過，肉體在一眨眼時間就已經癒合，根本無法對他構成半點傷害。

然而，正想司馬不破想要加大手上勁道時，緊捏著的死死水不知何時化身為水，脫離了司馬不破的鉗制。

「幸好你碰上的是奴家，要是你遇上的是那臭人妖，被抓到的那瞬間你就已經死了。」司馬不破口中所說的「臭人妖」，自然是指以抓力聞名的「藍色指甲」米奇。

死死水身化成水是她保命的招數，非必要時絕對不會用上，這招實在太耗異能力量了。此刻的她正緩慢地從液態恢復成人類的樣子，異能已經用掉近七成，再用下去的話自己可就麻煩了。

異能當然不是毫無代價就可以使用的能力，絕大部份的異能都帶有潛在的危險和代價，一旦使用了超出極限的異能，就算是身死也毫不為過。

而對於死死水來說，一旦使用超出能力以外的異能，她就必須使用自己體內的液體作為觸媒，而當她使用時，這些液體的消耗會比她使用灌注了自己異能的液體來得更快。也就是說，她是燃燒自己的生命去使用異能。

然而，她卻不知道除去異能之外，究竟有甚麼方法可以解決眼前司馬不破。司馬不破一來難以殺死，二來他可以輕易抹消氣息，接近自己。一旦被他接近並吸咬血肉，他的「不死」之數又可以再次疊加，而自己只會傷上加傷。

「真沒想到我們會遇上這麼難纏的對手啊……」死死水瞥向藤蓮，暗忖。

死死水當然想向藤蓮求助，原因除了是因為藤蓮比自己強以外，她也很想親眼目睹一個流傳已久的傳聞。

而她也相信自己很快就有這個機會了。

因為大地正在轟隆作響、因為劇烈的震動正從地下傳來、因為藤蓮身上綻放出只有異能者才能看見的異能之力——好比一眼望進深淵，黑暗而不見底。

單看藤蓮身上的異能之力，死死水願意相信那傳聞了。

那就是藤蓮是罕有的，能夠毫無代價地使用異能的人。

有冇咁屈機

打咁耐都未有一個異能高手死
想死死水快D收皮

諗緊收邊個皮

以為你偏幫吸血鬼

唔會啦，任何一個都會有機會死，係睇下早啲死定遲啲死

殺咗藤蓮先

*

夜色正濃，血月依舊高掛。

距離市政大樓被炸毀，時間已經推移了兩個小時。

兩個小時可以做很多事，可以和朋友聚餐，可以和戀人縴綣，當然也可以逃命。

安凡和妓先先生不得不逃，因為後來的追兵不是可以小瞧的傢伙。

但是他們暫時倒也不怕逃不了，因為一個在社會上舉足輕重的大人物正在他們手上，那就是「晶聚結社」第二十一代當家井伊梨弓。

市政府大樓被不知名的力量和爆炸同時摧毀的時候，所有政要背後的保全人物紛紛跳了出來保護他們，唯獨梨弓沒有。

因為自此至終梨弓都以為這次的會談是一次開心見誠的會談，帶保鑣出席只怕會影響到對方的觀感。

然而事實告訴她，她的這個決定是錯的，這次「種族會談」打從一開始就是妓先生口中的「局」，一個不問在場人士生死，只為消滅吸血鬼的局。

要不是在墜落的瞬間有安凡保護，梨弓現在只怕成為了瓦礫之下，無法分辨的屍體罷了。雖然內心懷有謝意，但是她卻沒有想過自己會成為人質，協助吸血鬼逃命。

一切都得回到一個小時前。

安凡雖然是以吸血鬼之王的身份來這次的會談，但是他始終認為見死不救是非常可恥的認為，特別是對象是女性的時候，可恥的程度會以幾何級數上升。

當他看見井伊梨弓因為突如其來的爆炸而嚇得魂不守舍，動彈不得的時候，身體的反應比起思想要來得更快，只見他瞬間喚出「幻化之翼」並飛身抱住了梨弓，以「幻化之翼」的無敵防禦保護梨弓。

妓先生把這一切都看在眼內，本來他打算叫安凡不要多管閑事，因妓先生深知井伊梨弓的身份，即管她本人沒有帶保鑣出來，身邊的「五煞」應該都會拯救她。

但很顯然妓先生低估了「五煞」們的冷血和對計劃的執行力，沒有一個「五煞」願意挺身而出，甚至連正眼都沒有看過梨弓一眼。

妓先生腦筋飛快運轉，最後他還是決定對安凡的行為不多加阻攔，任由安凡去拯救井伊梨弓。

只是他的臉上閃過了一絲詭計的笑容，就連安凡也沒有察覺到。

簌——

安凡展開漆黑雙翼，穩穩落地。妓先生身手何其不凡，落地時半點聲音也沒有。

只見妓先生拍走沾到身上的灰塵，對安凡說：「你本不應救她的。」

「總不能看著一個女孩死去吧。」安凡應道。

大概是因為雙腳終於都可以踏在地上，熟悉的安心感湧上梨弓心頭，她突地推開本來擁著她的安凡，斥道：「你可知道我是誰？我的身體別人不能隨便碰！」

「小姐，要是我不碰你，你可就得死了。」安凡對梨弓這反應感到不滿，好說歹說自己也是她的救命恩人，不道謝就算了，還回過頭痛罵自己一頓。

「你就算不出手，其他人一樣會來救我！」梨弓漲紅著臉，道。

「要是他們有打算救你，就不會把你也牽扯到這次的死亡會談當中了。」妓先生道。

「這……」梨弓一下子語塞，答不上話來。

氣氛一時尷尬無比，梨弓好像受不了這種氣氛，對安凡開口說：「雖然你是吸血鬼，但再怎麼說你都救過我一命，我對此十分感激。但是我必須要離開了，要是被人知道『晶聚結社』的當家和吸血鬼站在一起，不知道外面的人會怎麼說。」

梨弓語畢就打算離開，但是她才踏出第一步，就被妓先生一手拉了回來。

「你…！」

正當梨弓打算要妓先生放手時，一道肉眼難見的刀風如熱刀切豆腐一般，砍落梨弓腳下的土地，深達數吋。

「要是我沒有拉住你，只怕你就要身首分家了。」妓先生冷冷的看著梨弓，說。

梨弓不過是普通人，她當然沒能感覺得到從剛才開始就一直存在，且朝他們所在的方向漸漸逼近的鬥氣。

「這刀氣……」安凡似乎未曾見識過如此強悍的刀氣，臉色一凜。

「是狼青。」妓先生深深吸了口氣，看著踱步而來的三人。

正是「風神」思嵐，「五狼王」狼青和「七狼王」地武。

你肯定？

「中大獎了，一來就遇到吸血鬼的王和曾經的『十罪神』。」狼青高傲一笑，說。

「一點都不好啊…我可不想和這麼強勁的對手作戰…」性格和狼青完全相反的地武怯怯的說。

「地武，住嘴！我們可是狼的精英和驕傲，可不能丟人現眼！」狼青雖然是在訓話地武，但眼睛卻朝思嵐瞥去。

雖然當年是靠著異能人和狼人通力合作，才把「十罪神之亂」平定。但是這兩族之間的關係並沒有想像中的這麼好，畢竟狼族只中也有不少人是在「特殊種族調查科」的懸賞單之上，異能人獵殺過多少狼族，靠他們項上人頭換了多少金錢。

但是當狼人反抗，殺死了異能人的時候，不單止沒有金錢的獎勵，反倒是換來了懸賞和追殺。即便是由有地位和實力的「七狼王」出面調停，SSIF也是恃著背後有政府撐腰，表面上是停止了追捕，但暗地裡依然繼續行動。

這種長久以來的不公平制度使得不少狼人對異能人沒有抱多大好感，只是給政府面子才沒有翻臉，再怎麼說政府也為狼人提供了不少豐厚的福利，從這一層面上來翻臉的壞處遠超好處。

「『十罪神』都多少年前的事了？現在的我不過是個老實又愛好和平的生意人罷了，不然我又怎麼會開『妓寨』呢？」妓先生幽默回道。

「哼，『十罪神』就算是一千年前的事，你始終也是其中一份子，甚至是活到現在的活生生例子，單是這點這知道你一點都不愛好和平了。要是你真有那麼愛好和平，當年就應該和其他『十罪神』一同死去。」狼青不屑道。

妓先生不置可否，只是無奈的聳了聳肩。

「即使是在戰場相見，我還是希望四個種族能夠共同存在於同一個社會當中。」思嵐開口，對安凡說。

思嵐似乎沒有放棄「種族共融」的目標，安凡竟有一刻開始懷疑思嵐是否真心如此希望。

事實上，妓先生沒有看錯思嵐，她的確是希望世上所有吸血鬼都死絕，在她眼中沒有好的吸血鬼，只有死去的吸血鬼才是好的吸血鬼。她會如此堅持「種族共融」，完全是因為在妓先生手上的井伊梨弓。

思嵐的「獵火行動」打一開給就沒有考慮過井伊梨弓在內的政要的生死，政要的出現不過是把吸血鬼騙出來的幌子，而且製造悲劇形象於社會大眾的工具。所以她才在暗中命令練子在會議室的底層安藏好炸彈，再配合上「那個人」的幫忙，一口氣的把整個會場破壞，順便把政要們都解決掉，這才能達到她的目的。

但是她卻少瞧了這些政要貪生怕死的程度，沒料到他們會偷偷的把自己的貼身保鏢送進會場，以防萬一可以保護自己。雖然井伊梨弓沒有這樣做，但是她卻被安凡拯救了。現在這樣倒好，一個政要都沒能殺死，井伊梨弓又在對方手上，一個搞不好可能會倒戈，「獵火行動」就失敗了一大部份。

「放開我，讓我回到那邊去！」梨弓對妓先生喊道。

「你忘了他們剛剛想殺你嗎？」妓先生無奈道，人類果真是犯賤的生物。

梨弓這才想起剛剛要不是因為有妓先生拉著自己，那兇悍的刀氣就會劈落在自己身上的事實，不禁打了一個冷顫：那些狼人絕對是想要置自己於死地！

思嵐似乎看出了梨弓眼中的驚慌，心下不禁暗罵狼青的衝動，原本打算把梨弓接回來後再解決她的計劃這下毀了。但是思嵐的表情卻沒有半點變化，因為在「七狼王」面前，她可沒有這個膽量和實力去造次。

終於打

打佢老母

文呢樓主

樓主冇事呀嘛？

報平安呀樓主

早幾日有親戚結婚要幫手都冇咩時間可以打文，今晚試下出一篇先，今晚冇聽日都一定會有

梨弓現在站在兩伙人中間，不知如何是好，眼神中不禁透露出惶恐與慌亂。思嵐當然有看出梨弓的不安，於是主動道：「井伊當家，剛才的攻擊不過是一次失誤，請您不要放在心上。考慮到您身後的兩個吸血鬼都是窮兇極惡之輩，請您馬上回到我身邊，好讓我可以履行保護您的職責。」

妓先生不屑道：「我們若是窮兇極惡，剛才就應該推她一把，而不是救她了。」

思嵐怒瞪妓先生，妓先生則是一派輕鬆的笑著。

「別廢話了，『風神』。把這兩頭吸血鬼都幹掉再把那人類接回來不就好了嗎？」狼青自信道，兩條粗壯的手腕彈出明晃晃的鍍銀腕刃。

「就連『獸化』都不用，看來我完全是被小瞧了。」妓先生感嘆的說。話雖如此，妓先生心中其實暗暗慶幸狼青沒有「獸化」。

妓先生很強，任何和他交過手的人都不會否定，這是無庸置疑的事實。但對手是「七狼王」中排名第五的狼青和第七的地武，這兩個人已經是「七狼王」中的三分之一戰力，更何況旁邊還有一個虎視眈眈的「五煞」思嵐，這場仗單靠他一人可不好打。

但是妓先生不是一個人，他身邊還有安凡。

現在的安凡已經不再是以往那個不知吸血鬼為何物，不懂得如何控制自己力量的弱者了。

他可是堂堂正正的吸血鬼之「王」。

「我不會小瞧你的…」狼青一旁的地武依舊一臉膽小地說，可是卻能看見他白西服的身驅正慢慢澎漲，本來略嫌瘦小的身形正在轉變成為一頭身高近兩米五的巨型狼人。

伴隨著一聲尖銳的狼嚎，完全轉化為狼人的地武眼中的怯懦已然完全消退，熊熊燃燒著的鬥意在眼中閃爍。只見地武鼓起極為健碩的小腿肌，突地如同炮彈一般往妓先生往安凡撞去！

「很快！」妓先生瞳孔急速收縮，一把推開身旁的安凡，同時側身閃過地武的衝撞。

妓先生活了上千年，不是沒有見過速度快的狼人、吸血鬼或是異能人，但是只有少數可以得到他的認可。

妓先生雖然閃過了地武的衝撞，可是他身上的皮大衣卻被割裂，碎成片片。安凡本能地用上了「幻化之翼」保護自己和梨弓，但是從翼上也傳來了陣陣的刺痛感。

「這是……」安凡看著煞步回頭的地武，終於也看到了是甚麼東西可以令到被嚴密保護的自己都感覺一絲疼痛。

地武身上的狼毛似是刺蝟一般條條豎起，硬度堪比鋼鐵的體毛在高速移動之下成為了無堅不摧的武器。即便想反擊，也難有刀劍槍炮可以突破這層鋼鐵硬毛，傷及皮肉。

因此，地武在「七狼王」之中有著最強防守的稱號。

「可惡。」安凡咬牙，意念撬開虛空，一根帶著濃烈血腥味的粗大木樁從虛空中穿刺而出，直射向地武。

嚓！嚓！嚓！

銀光乍現，狼青不知何時竟就來到地武臉前，腕刃連舞，把有一根燈柱粗大的木樁切得粉碎。

「我不用你幫！」地武一旦獸化成狼人，脾氣竟心變得火爆上來，對於好心助陣的狼青惡言相向。

「嘿，有時候真不知道你這詭異的人格變換是好是壞。」狼青似也看慣了地武這樣子的性格變化，也不打算回嘴。

「把那女人交出來吧，我之後再慢慢料理你。」狼青看向保護著梨弓的安凡，道。

「我把她交給你，你應該一下子就會把她殺死。」安凡應道：「雖然我不認識她，但我也不喜歡看到有人在我眼前死去。」

「真囉嗉！」地武越過狼青，鼓起身上的硬毛撲向安凡。

「你們可不能把我晾在一邊啊。」

妓先生手掌一翻，一柄手術刀就出現在他手中，輕描淡寫地劃向地武雙眼。

就算身上的皮膚再怎麼刀槍不入，體毛多麼堅硬，眼睛仍是不分種族的一個柔軟弱點。

地武瞳孔映出逼近的刀鋒，當下立即閉眼退後！饒是如此，地武的眼簾仍然比鋒利的手術刀拉出了一道口子。

「嘖！」地武啐了一口痰，擦走滑下的鮮血。

「狼血真臭。」妓先生笑說。

「吸血鬼還不是愛吸嗎？」狼青回嘴道。

一鬼一狼相視而笑，沒有人摸得透他們為甚麼而笑。

但是下一秒，兩人之間爆開的火花卻照亮了漆黑的夜，和潛匿在眼眸中的殺意。

「好傢伙。」狼青說話的語氣帶了幾分讚嘆，手腕感到一陣酸麻。

「你也不賴。」妓先生手中的手術刀嗡嗡聲不絕，好不容易才壓得下來。

「一對一，我們應該難分勝負。」狼青道。

「別傻了，贏的一定是我。」妓先生說。

「所以我沒有打算一對一。」狼青的話像是扳機，觸發了地武這顆堅硬無匹的子彈。

地武身上的狼毛一根根竪起，腳下的水泥石塊不過是被輕輕帶道，就刮出了可怖的裂痕。帶著這近乎無敵的盔甲，地武以捨身之氣勢撞向妓先生。

「真巧，我也不是一個人。」妓先生笑說，對地武的衝撞無動於衷。

因為一道展開的黑翼橫亙在他眼前，少年臉上雖然有幾分埋怨，但是仍然包裹住了他。

「永夜之繭！」

在安凡的「幻化之翼」面前，地武的無敵防禦似乎變得有點可笑了。

「我才不管！」

地武嘶吼道，兩米多的他一下子抱住了被安凡雙翼保護著的妓先生和安凡，手臂上的硬毛猛地生長，與「幻化之翼」激烈碰撞，尖銳如金屬交錯聲不斷。

「媽的，這混蛋是怎麼一回事啊！」安凡雖然沒有受到半點傷害，但是「幻化之翼」畢竟也是他身體的一部分，多少還是有一點痛感回饋到他身上來。

「哎啊年輕人一點小事就唉唉叫，怎麼能夠成大事？」妓先生倒是一派輕鬆，說：「贏不了，要不要逃逃看？」

「你贏不了為甚麼還這麼輕鬆啊？」安凡向妓先生吼道，但是下一秒卻又膽怯地問：「要…要怎麼逃？」

妓先生扭頭看著被安凡嚴密保護著的井伊梨弓，滿懷深意的笑著。

地武身為狼人，肌肉力量當然強得離譜，他緊緊的箍著安凡等人，卻怎麼樣都無法突破「永夜之繭」的保護。

毫無來由，地武身為狼的獸性直覺響起了警號，警告他必須儘快放手。雖然地武的脾性變了個人似的，他還是相當相信野獸的直覺。

就在他剛剛鬆開手退後的一瞬，數十根木樁從虛空處射出，橫向交錯穿插。要是地武適才沒有鬆手，只怕就要中招了。

「處女之牢。」

安凡撤下雙翼，雙手仍然保持合什。安凡其實知道剛才就算狼青沒有跑出來為地武擋掉第一根木樁，那木樁也不可能傷得了地武，因此這招「處女之牢」可說是灌足全力使出。

「直覺準得可怕的混蛋！」安凡原本是打算讓地武負傷，哪想到他會在關鍵時刻放手。

不過罷了，反正現在地武已經放手，妓先生計劃的第一步也就得逞了。
現在就是第二步了。

精神力瘋狂集中，空氣也不住地在顫抖，原本合什的雙手狠狠的按在地上——

大地深處似乎傳來了轟隆之聲。

為了逃走，妓先生要安凡放了一個大招。

「嗯？」狼青察覺到了腳下的大地有點奇怪的感覺。

「哼！」地武渾然不怕，自負的他深信沒有東西可以令他受傷。

「……」思嵐不語，但是她已使役異能，飄浮在半空之中。

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

數以百計的木樁自地下穿插而來，每一根都帶著要刺穿一切的氣勢與堪比鋼鐵的鋒銳，從安凡的腳下一路伸展突破！

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

推post

Post

轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！轟！

拜個年先

狼青沒有料到會有這樣的情況出現，雙手高速舞動，把所有從地下刺面而來的木樁切碎；地武怒喝一聲，蜷曲身子，身上所有狼毛如同刺蝟一樣保護自己，木樁碰上瞬即斷開兩截；思嵐雖則飄在半空，但是木樁破土而出的長度幾可觸及到她，雙指並攏，使役空氣化作風刃斬開木樁。

「好機會！」妓先生從安凡手上接過梨弓，對她說：「井伊小姐失禮了，麻煩你幫我們開路吧。」說罷便帶著梨弓逃離市政大樓。

安凡見妓先生帶著梨弓離開，連忙揮動「幻化之翼」飛上半空，與妓先生會合。

狼青和地武兩人沒有飛行的技能，地上的木樁也使得他們一時間寸步難行，也就只好眼睜睜的看著安凡逃逸。

「『五煞』，你有看見他們往哪個方向逃嗎？」狼青把最後一根木樁切碎後，問道思嵐。

「他們向市中心的方向逃去了。」思嵐身處半空，看著安凡離開的身影應道。

她既然可以使自己身浮空中，當然有能力飛行追捕安凡等人，但是要她一個人對付前「十罪神」和現吸血鬼之王，那就未免太過吃力了。

「趕得上嗎？」地武兩手各執木樁一頭，如同折牙籤一樣把木樁折斷。

「不必心急，我知道妓月堂不可能乖乖地和我們戰鬥，所以早就安排了幫手在市中心守株待兔。」思嵐抽出電話撥通，對電話另一頭的人畢恭畢敬地說：「他們往你所在的方向逃去了。」

「除了我們，還有甚麼人可以擋得了妓月堂這等級的吸血鬼？」狼青不滿地問。

只見思嵐瞧也不瞧狼青，淡淡地說出一個讓「七狼王」也不禁臉色一變的名字：

「『Sephiroth』。」

時間與空間重新回到了一小時後的現在，妓先生、梨弓和安凡三人躲在一條無燈的窄臭小巷劇烈地喘氣。

這是安凡第一次做用「幻化之翼」飛行如此長的距離與時間，加上用了「裂地」這個大招，精神力一下子急降；梨弓身為「晶聚結社」的當家，社會的精英份子，平常出入都是有車子接送，就算平常有做運動的習慣，也不可能跟得上被吸血鬼拽著跑的速度；妓先生明明是三人當中最強的存在，但是他也在喘氣，這究竟是甚麼原因？

「妓先生，你有那麼累嗎？」安凡不解道，方才與狼王們的交手主要都是由自己出招，妓先生也沒多出手，怎麼可能那麼累？

「我不是累，我只是興奮。」妓先生的笑容中帶了幾分興奮難耐，應道。

妓月堂的確很興奮，上一次有這樣的感覺，已經要回朔至脫離「十罪神」，被一眾異能人和狼人追殺的日子了。

「七狼王」中的兩個正在追殺自己，「五煞」那瘋女人對自己好似有股莫名的執念，單是這兩個就足可當是一頓主菜。

但是妓月堂隱隱覺得，這頓晚宴當中，似乎還有一道可以媲美主菜的隱藏菜單……

「這難不成就是傳說中的『武者震』嗎……」安凡嘀咕道。

然後又問：「逃是逃出來了，我們現在應該怎麼辦？」

妓先生要出手了

新讀者lm

對付佢嘅人嘅排場都誇張好多

歡迎估唔到仲會有新讀者

有無

妓先生沒有答話，他只是看了看手提電話上傳來的簡訊，簡訊上除了表達對今天的事情的關心字句外，還有兩個非常重要的信息。

「原本我想要說我們先一起躲著的，但是現在情況有點不同了。」妓先生神秘的笑道：「但現在我可得要去和兩個人集合，你先帶這大小姐找個地方躲起來吧。」

「你就這樣丟下我們？」安凡難以置信，瞪大眼睛問道。

「不是丟下，只是離開一會兒！」妓先生不耐煩的揮手。

「一會兒那兩個狼王追來了可怎麼辦？我可打不贏他們啊！」

「你可是吸血鬼的王，怎麼可能打不贏兩頭臭狼？」

妓先生說罷就頭也不回的離開，只剩下安凡和梨弓兩人大眼瞪小眼，妓先生最後的一句話在寒冷的空氣中飄盪著。

「真打不贏的話，就找個最近的地方躲起來，我會找到你們的。」

也許是巧合，也可能是命運所開的無傷大雅的玩笑，安凡一抬頭，看見了一面僅靠一根鐵鏈懸著的霓虹招牌。

*

小隱隱於野，大隱隱於市。

最安全的地方不一定是最危險的，但可能是最接近你的。

電音不再是電音，它是唱片騎士手上最可怕的武器。轟破大氣，貫穿耳膜，然後狠狠的砸在地板之上。每個人都不得不跳躍、搖頭、擺手，瘋狂地為自己的荷爾蒙尋找出口。

七色射燈照在鑲滿亮片、從天花吊下的圓球上，折射出迷幻的光彩。這是店內唯一的光線，也是年輕男女物色另一性別的放大鏡。看誰也看不清，所以看誰都是熱辣辣的誘惑。

空氣中的菸味和酒精混合，形成了難以形容的一種全新氣味，刺激了嗅覺與獸性。

梨弓沒有妖魔化夜店的意思，但這確實是夜店帶給她的第一身感覺。

身為社會上的名門望族，井伊家規限了梨弓的交友，沒有一定的顯赫身份都不能和她做朋友。家世低下的人就連舔她腳趾頭的機會也不可能得到。

事實上，就是家世顯赫的人也在排著隊想要舔她的腳趾，從而在井伊家身上撈上一些好處。

沒有真心交上的朋友，只有為了利益往來的奴隸，梨弓自然沒有多少與朋友出外玩樂的記憶，也就更不可能來到夜店這種地方。

雖然沒有節制的人貼人使得她非常不舒服，但是她卻能從安凡緊握著她的手所傳來的溫度，感覺到不可思議的安心。

「緊緊跟著我，不要走散了。」安凡提點著梨弓：「來這兒玩的人，可都抱著獵艷的心態來。」

雖說梨弓身上穿了傳統的和式服飾，但是也難掩她臉上綻放的動人光彩，不難看出舞池上的少男眼中閃著色慾火光，以及少女們不忿的妒心正熊熊燃燒著。

「我們為甚麼要來這種地方躲避？」梨弓好歹也算是半個人質，但是她卻一點都不害怕安凡，問道。

「因為我很熟悉這種地方。」安凡無奈的嘆了口氣，道。

安凡成為吸血鬼這段時間以來，一直都是待在「妓案」當中。莫要忘記，「裡社會」本就是靠著做下九流的生意來存活的，「妓案」的幹部雖則個個強悍非常，但說到底終究還是一門色情行業，夜店舞廳等的生意也涉獵不少，安凡生活其中，自然也接觸了不少。

安丹著草都要媾女書店妹妹點算

有食唔食罪大惡極

睇個故都要睇食女獸 叫我哩啲毒撚情何以堪

「這兒龍蛇混雜，少說也有百多人，我們混跡其中不易被人發現；菸味和酒味極為濃烈，再靈敏的鼻子一時間也難以準確捕捉到我們的氣味；射燈的光線不足，眼睛也沒有平常的好使。」安凡回想妓先生前段時間傳授他的知識，對梨弓說。

安凡把梨弓帶到吧枱，要了兩杯威士忌，把其中一杯推向了梨弓說：「喝一點酒定驚，身上有酒味也比較好融入現場的環境。」

梨弓接過威士忌，卻遲遲沒有喝下，她只是捧著酒杯，問道：「吸血鬼都像你這樣子的嗎？」

梨弓出的的井伊家乃是創立「晶聚結社」的大家族，「晶聚結社」在社會上的立場屬慈善組織，但是暗地裡也是有參與消滅吸血鬼的活動。當年由「晶聚結社」所提出的，把一個整體社會分為表、裡兩個，明面上是出於人道理由，希望吸血鬼不再屠殺人類。但是實際上，「十罪神」都消失了以後一時間都沒有甚麼上得了大場面的吸血鬼，這樣子的一個決定不過是為了打壓吸血鬼的自由與存在。

梨弓本就甚少與人類接觸，更不用說與吸血鬼一同在夜店喝酒了。

安凡本想說「是」，但是他也很清楚吸血鬼其實與人類，乃至是異能人、狼人都別無異致，所有種族都一定會有好人與壞人。梨弓這次不過是碰巧遇上了剛成為吸血鬼不久的自己，善良的自己，但這不能代表所有吸血鬼都是這個樣子。

「並不是所有吸血鬼都是這樣，但至少我是這樣。」安凡想了想，補充道：「我的夥伴也是好人。」

「剛剛那個風衣男人也是你的夥伴嗎？」梨弓呷了人生中第一口威士忌，嗆得她連連咳嗽。

「是，也不是。他是我的導師，同時也是我的老大。是他告訴我，我是吸血鬼的王。也是他收留了我在『裡社會』中生活，同時他也教會了我保護自己與身邊人的方法。」安凡笑說：「他還曾經是我的顧客呢。」

「如果所有吸血鬼都像你這樣子，我想應該不會有人討厭你們的。」酒精在梨弓體內快速產生反應，她的臉已經紅彤彤一片。

「就算所有吸血鬼都像我一樣，我們終究不會有人喜歡。」安凡似是認命似的，說：「我們始終需要人類的血液才得以維生，我們的形象已經在百年前就被定型，嗜血的嗜殺已經變成了我們的代名詞，沒有人類會喜歡一個靠吸食人血維生的種族的。」

「再說，這些年來的分隔，已經造成了太多仇恨，這些仇恨並不是一時三刻可以放下。就算我放下了，對方也並不一定和我有一樣的想法。」

「用血寫下的仇，就得用血才能洗清。」

「但是你今天仍然願意出席這個會談，不就代表了你想要改變、和願意相信『表社會』中有人和你一樣想要改變的心態嗎？」

梨弓的話一下子擊中了安凡內心的柔軟。

安凡是吸血鬼的王，但在不足一年的時間之前，他還是一個在書店打工的普通大學生，他的根在「表社會」當中纏了二十多年。成為了吸血鬼以後雖然認識了「妓寨」的一眾同伴，但是偶爾他心底也會浮現出淡淡的不協調感，吸血鬼的王的身份於他而言更像是一個責任與身份，卻不是一個認同。

說到底，他的身體是吸血鬼，但內心深處安凡仍然希望自己只是一個普通人類。在「忘返」和阿Q抬杠、在大學和可邁耍廢、然後與曉真談上一生的戀愛………

這樣的生活，總比被狼人和異能人追殺要來得好。

「也許吧。」安凡沒有給出一個正面的回覆。

「我有一個問題，」梨弓皺著眉頭，問：「雖然我是第一次喝酒，但是我知道喝醉的人是怎樣的。」

梨弓低頭，看著漸漸上升，如同失去了重力的椅子，問安凡：「我不認為只喝了一口酒的人會醉得出現幻覺。」

舞池中央狂歡的少年少女們突然爆發出震破耳膜的尖叫聲，只見他們一個個都飄浮在半空之中，本來喝醉了的人都不禁醒了過來，短裙短得露出屁股蛋的少女慌忙掩著裙子尖叫，少年們雖然驚慌，但是眼睛卻也情不自禁的飄向裙下春光。

「這是……異能！」安凡也是飄浮在半空中的人之一，但是他馬上就發現到這是由異能所引發出的現象。

而且是極端強大的異能。

加速

唱片騎師無法再打碟，可是想要震穿地球表面的音樂依舊播放。電音樂曲的砰啪節拍像是邀請函一樣，一步步的把一名男子引了進來。

一名碧眼銀髮、身材高挑卻略顯病懨的男子自大門緩步走來，偶爾把浮在半空擋了他路的年輕人輕力推開，就像是撣去灰塵一樣不費力與自然。

舞浮上的所有人都訝於男子的俊俏，莫不屏住氣息。但是安凡卻知道，真正讓所有人屏住氣息的，是男子身上那股與其病懨互相矛盾、不言而喻的鬥氣。

「『晶聚結社』第二十一代當家，井伊梨弓小姐？」男子在舞池中央打住腳步，看向梨弓。

「是的。」梨弓雖然仍然在震驚的情緒之中，但是也回應了男子。

「我乃特殊種族調查科成員，位列『Sephirot』『基礎』之位的艾爾。」艾爾紳士地彎腰，遞出右手，說：「我是來帶你離開的。」

安凡聽得「Sephiroth」一名後，渾身打了一個激靈。作為一個吸血鬼，他非常清楚「Sephiroth」的能耐。安凡急忙伸手拉住了梨弓，道：「不能過去！」

「為甚麼？他不是剛剛那幾個人，他不會傷害我的。」梨弓不解問道。

艾爾似乎終於察覺到了安凡的存在，他用力瞇起雙眼，想要把安凡的樣子看清。然後一副恍然大悟的樣子，佯作驚道：「我想起來了！你就是新的吸血鬼之『王』李安凡！抱歉，我一向不把弱者放在眼內。」

艾爾的話分明就在挑釁安凡，但是他的語氣卻像是不小心踩死了一隻螞蟻般無關痛癢。

「還有，你拉不住她的。」

艾爾右手虛抓，浮在半空的梨弓就無法抗拒一樣飛往艾爾身前。

正當艾爾的右手正要觸及梨弓伸出的手時，一根木樁精準地落在兩手之間，阻隔了艾爾和梨弓的接觸。

「我拉不住，但我能阻止。」安凡雙眼瞬即化成了吸血鬼獨有的血紅。

在「妓寨」幹部的訓練之下，安凡已經能夠隨心所欲地改變自己雙眼的瞳色以及「幻化」的能力。

然而安凡話音剛落，艾爾眼前的木樁像是被液壓機從上而下壓落，整根爆開！

「呵。」艾爾冷冷一笑，嘲笑著安凡的無能。

安凡並不慍怒，他心知肚明現在的自己能力仍有不足，要對付「Sephiroth」等級的異能人根本是痴人說夢。

但他仍然願意一試。

「撲簌——！」安凡展開了「幻化之翼」，振動的雙翅穩住了飄浮的身形。

本來就多少有意識到自己被捲進了無妄之災的少年少女們，看到安凡展開的雙翅才終於反應過來，放聲尖叫，果斷釋放自己的恐懼。

「『幻化之翼』，聞名不如見面。」艾爾一擺手，夜店內的所有人都被一股巨力拉扯住，往大門飛去。

艾爾並非惻穩之心作怪，只是不想要多花心力殺死這些無能的螻蟻罷了。

安凡一直都在觀察艾爾每一個使用異能的瞬間，想要弄清楚對方的能力，雖然心中有底，但是仍然未能完全確認。

和異能者戰鬥的首要條件，毫無疑問是找出對方的異能究竟是甚麼，盲目搶攻不一定就能取得先機。

係咪引力？可以出神羅天佂

罰你重睇係重力操控

Sorry囉 幫你推多幾下

「處女之牢！」安凡雙手用力一拍，虛空而生的木樁自艾爾兩側飛出。

然而，數十木樁卻連艾爾一根毛髮都碰不了，一股巨大難喻的力量又再一次垂直地把飛來的木樁直直壓倒，無論安凡如何灌注精神力，木樁就是紋絲不動。

「不外如是。」艾爾像是玩膩了一樣，終於都捉住了梨弓的手：「井伊當家，我這就護送你離開。」

梨弓飄浮的身子終於都落了地，她像是著了魔一樣點頭，想要跟隨艾爾離開。

「慢住！」安凡鼓動雙翼，往艾爾飛去。然而飛去了不過數米的距離，巨力突地重重的壓住安凡。安凡只覺身上頓時負了數以噸計的重量，動彈不得。

「就你這程度，想要觸碰到我『基礎的艾爾』，未免太異想天開了。」艾爾來到安凡面前蹲下，小聲的說：「我的任務本來是要殺掉你的，但是你實在弱得不配我動手。我現在給你一個機會，自殺吧。」

艾爾從口袋中抽出了一柄泛出銀臭的匕首，隨手扔在地上。在他眼中，安凡就只是一頭待宰的狗，親自動手都嫌髒了自己的手。

安凡固然受辱，可是他卻沒有生氣，此刻的他只想要保全梨弓的性命。

在逃離市政大樓的時候，妓先生就已經下達了命令，要安凡必須好好保護梨弓。因為妓先生早就看穿了SSIF這次是鐵了心想要製造話題，一次過剿滅所有吸血鬼。而梨弓死亡必定是一個比早前的醫院事故還要轟動，能夠賺取更多同情心和支持的悲劇。

而一旦「梨弓死亡」成為了事實，無論如何吸血鬼都得要準備全面戰爭，然而吸血鬼們並不具有二百年前「十罪神」這種等級的強者。戰爭的爆發，幾乎就已經等同於吸血鬼的滅絕。

因此，安凡不得不保護梨弓的性命，即便是受盡侮辱。

「你就不覺得奇怪嗎？為甚麼他可以如此的輕易的找出我們的所在地？」安凡朝梨弓喊道：「你想想，一直都只有剛才的異能者和狼人知道我們逃跑了，其他人根本不知道有這件事。這叫艾爾的人定然是他們那邊的人。而他們剛剛想要殺死你的態度也都表露無遺了，你就不怕這人是為了要殺死你才找來的嗎？」

本來已經邁出腳步的梨弓硬生生凝在半空，她似乎也看出了整起事件的奇怪之處。

「艾爾先生，」梨弓顫著聲，沒有回頭，問道：「你能夠解答他所說的問題嗎？」

艾爾沒有立刻回答，他只是低下了頭，任由空氣被電音轟炸，他並沒有回答的打算。

啪嚓一聲，釋放巨大音浪的喇叭被無形的巨力擠壓，成了一堆破銅爛鐵，整個空間回復了難得的靜謐。

「哈哈哈哈哈哈哈哈！真是夠了，我就說思嵐這計劃太麻煩了，乾脆點暗殺你不就好了嗎？偏要弄得這麼棘手。」艾爾無來由地掩面仰天大笑，笑得眼淚都流了出來：「井伊梨弓，本來你乖乖的跟我走，我還可以讓你死得舒服一點。但是既然你聽從了趴在地下這條狗的說話，你就不要怪我無情了。」

艾爾伸出右手，手心上正慢慢凝聚起了一團淡黑的圓球，同時夜店本來就較為稀薄的空氣也像是被抽空了一樣，安凡一時間竟也起了窒息似的感覺。

體格強如安凡也感到窒息之感，凡人的梨弓雙手更是抓著脖子，想要吸呼更多空氣，脖子都被抓出了血痕。

「我想你或多或少都猜到了我的異能了，但不過是無法確定吧？」艾爾手中的圓球持續變黑，說：「我的異能是『重力操縱』，只要我有這個打算，就算是把整個中明市的重力改變，把所有人都送上半空都不是難事。」

「如果被這重力球打中的話，應該會連渣都不淨，真正意義的灰飛湮滅吧？」

艾爾打量著手上的圓球，然後看著梨弓，淡然的說：「雖然我說過不會讓你死得舒服，但念在你是女生，我還是紳士一點比較好。」

艾爾用大姆指把圓球扣在中指上，把右手放到眼前，單起一隻眼睛，瞄準著梨弓的腦袋。

彈出。

咁快又有

井伊家一定唔會乜料都冇 應該會抽得掛

有啲料到嫁

變鎚巨

新一代飛刀佬

又冇咁痴線

點解咁講

有時巴打既戰力Level好難觸摸

唔知係D狼王冇咩出場定點
好似好麻麻咁

好似s字頭係勁過最勁嗰批狼好多咁

文呢文呢

上水未

又冇文

重力球的速度不疾不除，輕微同時又沉重的嗡嗡聲震動空氣，比夜還黑的黑暗映在梨弓懼怕的雙眸之上。

也許是瀕死的關係，梨弓感覺了許多她從來不曾留意的東西：腳下的舞池因為造工不良而出現的輕微傾斜、皮膚因身處渾濁的空間和過分緊張而變得黏稠、在大氣當中飄浮的塵埃在擦過黑球以後無聲無息的消逝。

那雙懼怕的瞳孔還沒有做好死亡的準備。

所以那雙翅膀攔下了死亡。

滋的一聲，一雙如同薄膜似的翅膀用盡了力氣扛下了重力球。安凡咬牙奮力想要把黑球往回推，奈何附在其上的重力卻像是一個地球一般巨大，安凡單是接下黑球就已幾近耗盡所有精神力，就別談要把它往回推。

「喔？『幻化之翼』原來能夠擋下這招？」艾爾似乎頗為驚訝，但是這種驚訝不過就像是發現一腳踩死不了一隻螞蟻一樣，可能只是螞蟻剛好掉落到某條不知名的縫隙所以避過一劫而已。

終於，重力球之內的異能耗盡破碎，安凡擋下重力球的部位卻依舊冒著花白的焦煙。

頭一次，安凡那堪稱「絕對防禦」的雙翼受到了如此嚴重的傷害，那沉重的力量化作痛感使安凡感覺到了好比劍刺的傷害。

「沒想到你不單能夠突破我施加在你身上的重力，還能把重力球擋下。我還以為你是一個弱者，沒想我判斷錯了。」艾爾點了點頭，似乎承認了安凡的力量。

安凡沒有接話，先不論擋下重力球的一次，只論突破方才身上的重力就已經用盡了吸血鬼的力量，擋下重力球更是花光了絕大部分的精神力，現在的他只覺頭昏目眩，無法接話。

這就是「Sephiroth」，不過是兩次的攻勢就已經把安凡逼入了絕境。就算和「十二領頭吸血鬼」過招時，安凡也沒有感受過如此的絕望，這種等級的強悍可以說是無人能敵了。

但安凡不知道的是，艾爾不過是十位「Sephiroth」中排名第九罷了，在他以上的八名高手，他們的實力可以說是碾壓艾爾也不為過。

「你不是一個弱者，但是也稱不上是一個強者。」艾爾見安凡雙眼渙散，似已無力，道：「真無趣，還以為能夠和傳說中的那個『十罪神』一決高下。」

艾爾的手隨意地揮舞著，改變了整個夜店空間的重力。安凡的身體以就好似被艾爾操控著一樣，撞向夜店堅硬的水泥牆上。一聲聲無情的碰撞都意味著一根又一根的骨頭被折斷，安凡的臉青一塊紅一塊的，血花在空中飛灑。本來勉力維持的「幻化之翼」被艾爾遊加了重力，硬生生地向後掰開，就像是垂吊了一幢大樓的重量，使安凡完全無力使出「永夜之繭」保護自己。

「你想要保護那女人，但現在你連自己都保護不了，又怎麼可能保護其他人？」

艾爾的話無情地穿透進安凡的內心，刺痛了他的靈魂。

安凡之所以接受自己是吸血鬼之王，完全是出於「保護」二字。

因為他曾經是人類，所以他很清楚「表社會」的力量其實很強大。姑勿論政府為了處理吸血鬼而衍生出來的「特殊種族調查科」當中的異能人，以及和異能人同一個鼻子出氣的狼人。就是軍火，人類軍隊中所擁有的軍火都不知是吸血鬼的多少倍。

吸血鬼擁有驚人的身體能力和速度，可是這些天賦並不是吸血鬼獨有的，狼人們的身體能力其實絲毫不在吸血鬼之下。異能人經過特別針對吸血鬼的訓練過後，也有勉強可以捕捉到吸血鬼身姿的動態視力與反應，加上怪異而層出不窮的異能，吸血鬼討不了好處。

但是吸血鬼依舊在「裡社會」中苦苦掙扎生存，因為曾經的吸血鬼之王帶來了曙光，讓他們知道吸血鬼種族不會永遠被打壓，他們堅信吸血鬼之王可以為他們的生命覓到出路。

安凡成為王，就是為了可以保護這些吸血鬼，他希望自己可以成為談判的一個絕對籌碼，只要他仍然存活於世，就沒有人膽敢隨便挑戰他的權威。
也因為他曾經是人類，所以他想要保護人類。

人類就算有再多的軍火，終歸不過是人類；再多的訓練，終究比不上吸血鬼的肉體。而且人類是吸血鬼的食物，甚麼時候會看見蛇害怕老鼠的反擊？蛇就是蛇，老鼠再怎麼厲害，也不可能反噬蛇。

儘管一百年後安凡所認識的所有人都已身化白骨，但是他依舊想要保護人類。

或者說，他想要保護曾經仍是人類的那一個自己。

係咪要覺醒啦安凡

會點慢慢鋪排到食女獸變勁呢 講到啲s咁勁

呢個問題連我都未諗

嘗試用力撐開腫漲的眼皮，安凡舉手對著艾爾無力地說：「『處…女之…牢』…」

以僅有的精神力敲開虛空，可是虛空後的木樁卻是枯爛如朽木，艾爾甚至連出招都用不著，木樁便無力地在半空中墮下。

「你就連『十二領頭吸血鬼』的水準都達不上，為甚麼可以做到吸血鬼之王？我真是想破了頭也想不明白。」艾爾打了個呵欠，右手用力虛捏，三百六十度無死角的重力漸漸壓逼著安凡。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」安凡的身體正承受著數以千噸的壓力，他只感覺自己體內所有內臟都快要從口腔噴發出來，原來只要受到妥善照顧的斷裂骨頭，如今也被壓成粉塵一般。

「本來思嵐把兩頭狼都安排過來我還以為你有多厲害，真沒想到我還未用盡全力就可以把你幹掉。看來這次我可以獨佔所有功勞，就是一下子爬升至『Sephiroth』的頂點也沒問題了！」

正當艾爾一個人沉浸在他個人愉快的幻想當中時，一把顫抖的女性打破了他的美夢。

「我…我以『晶聚結社』…第二十…一代當家的身…份…命令你！馬上放開這少年！」梨弓美麗而稚嫩的臉龐爬滿了淚痕，但是卻看得出她眼神中的堅定。

艾爾噗赫一聲的笑了出來，以極盡嘲弄的聲線說道：「你二十一代當家的身份對那些庸俗又無能的公職人員尚且有用，我可不吃你這一套。」

「你應當知道井伊家的身份與地位，就算是政府也不得不忌我三分。如果你不聽我的話，我就是直接要政府把你『Sephiroth』的地位廢除也不是難事。」梨弓強自抖擻精神，叱道。

然而，梨弓這番話並不是完全正確。井伊家在社會上的確享有盛名，政府也有不少計劃要靠井伊家投入資金方可成事。但是「Sephiroth」可以說是人類政府的命根，梨弓權力再大，也不可能要政府把自己最重要的資產之一廢除。

艾爾心下當然也知道梨弓沒有這一個權力，可是政府如果聽從她的話，自己可能真的就不再是「Sephiroth」了。

艾爾這些年來以自己「Sephiroth」的身份幹了好些見不得光的事，政府也都一一把責任攬了下來或是厚著面皮堅拒事情沒有發生，表面上放縱艾爾的行徑，但難保內心不會有怨氣。

「你是當家，你做主。」艾爾做了一個舉手投降的姿勢，失了了重力壓逼的安凡停止了放聲尖叫，攤倒在地。

「但是，」艾爾靈敏的耳朵聽出了外頭的騷動變成了一聲聲短促的鳴咽，奸險地說：「我可無法保證外頭的人和我一樣聽話。」

轟的一聲，夜店的大門被毛茸茸的一拳砸開，一名男子悠然走進夜店，腕刃作然淌著鮮血；男子身後跟著一頭高大的狼人，正咧齒對著倒在地上的安凡低吼一聲；最後進來的是一名女性，她踩著高跟、長髮挑染、戴著一副紅色鏡框眼鏡，形象剛烈。

來者正是兩名狼王與思嵐。

「原來如此，你連艾爾都找來，難怪這麼有信心。」狼青回頭看了思嵐一眼，冷道：「外面的人都不殺，留來做甚麼？」

思嵐微笑不語，但是也沒有否認。

「我都把吸血鬼的王解決了你們才出現，未免太沒有行動力了。」艾爾抱胸道：「我對弱者沒興趣，殺死普通人這種低等工作交給你們狼人來做再合適不過。」

「以你的實力，我認為再晚一點抵達才是正常的。」狼青說。言下之意直指艾爾能力不足，連不成熟的吸血鬼的王都無法快速解決。

「我的能力如何，你想領教一下嗎？」艾爾手上又再凝聚了一團重力球，有意無意地指向狼青。

「嗚吼…！」仍然保持狼人形態的地武低聲吼道，全身的硬毛都豎了起來，形同刺蝟。

狼青一言不發，但是卻已擺好了戰鬥姿態，鬥氣猛烈。

「我覺得，我們現在的首要任務時把吸血鬼之王的頭顱砍下來，回『琉璃城』領功以後再好好鋪排攻陷『裡社會』的計劃，而不是在這兒互鬥。」思嵐難得出聲提出建議。

「你這是命令我嗎？」艾爾斜眼瞪著思嵐，問。

「不敢。」思嵐稍稍低頭，道。

「罷了，狼血很臭，我不喜歡。」艾爾撤去了重力球，道。

狼青沒有說話，但是卻能明顯感覺到鬥氣已然消去。他也安撫了地武，讓他不必如此緊張。

四個打一個殘廢既點收科

等咁耐妓先生返到啦

細聲細聲

妓先生一打四

點勁都好都冇得打架喎，重力玩哂。。

唔會嘅

其實有無得用科學嚟解釋異能係點做到？

太科學我未必講到，但可以考慮考慮

例如可能艾爾有重力製造器官？

今晚有無文

明天有

思嵐走到梨弓跟前蹲下，柔聲道：「梨弓當家，我很抱歉把您捲進了這次的鬥爭之中，讓您受驚了。但是你必須明白，我們所做的一切都是為了這個社會，為了正義。即便是歷任當家，想必都不會對我們的所作所為抱有恨意。」

梨弓的手搭在安凡的背上，口中依舊說著：「我乃『晶聚結社』第二十一代當家井伊梨弓，你們要是動我和這少年一根毫毛，必遭不可抗逆之反撲！」

思嵐道：「這少年是吸血鬼之王，當家應該已經非常清楚。我們要是不把他殺了，只怕會有無窮後患。成為一家之主，必得要捨棄無聊的情感，吸血鬼不是好人，他們是邪惡的種族！」

梨弓接著說：「他是吸血鬼，更是吸血鬼之王，但同時也是我的救命恩人。你們自詡自己是正義之師，但是卻想殺了我；這少年被你們稱為邪惡種族，但卻從來沒有傷害過我。」

思嵐一時語塞，梨弓的話幾近靈魂拷問。

「話太多了，把他的頭乾脆俐落地砍了吧。」狼青手腕上的銀刃閃著寒光，照在安凡臉上。

艾爾默許了狼青的話，房內的重力一變，軟倒在地的安凡慢慢浮起。思嵐對著安凡垂下的雙手呼了一口氣，一道肉眼難見的手鐐便拷住了安凡的手腕。

「放下他！我命令你！」梨弓哭喊道，可是在場卻沒有一個人聽從她的命令。

重傷，毫無疑問是重傷。右腳骨折、左手粉碎性骨折、嚴重內出血、肋骨斷了四根、每次呼吸幾乎都是吞吐著鮮血。這樣子的傷勢常人早就死了，吸血鬼雖然可以撐一會，但若沒有即時飲用鮮血，存活下來的機率也不大。更何況兩大種族的四名高手就在自己身邊，存活下來的機率更是難於登天。

但是安凡的思緒卻無比澄澈，他的心靈變得平靜安穩。大概是因為這樣如此貼近死亡，近得可以感覺到死亡的每一次溫熱呼吸，他看到了一個很久沒有看到的人。

一個同時存在於死亡之淵與自己夢中的人。

「你還是太弱了。」

他的聲音很接近，像是在安凡耳邊響起一樣。

「我知道。」

「你終究不是我。」

安凡好似感覺到了他那千年未變的長髮的乾枯。

「我不可能變成你。」

「你不必變成我，但是你必須站起來。」

「沒有力量的我，為甚麼還要站起來？」

「為了你，為了你曾許過的承諾。」

「借我力量。」

「你早已擁有我的力量。」

那聲音如此真實，一切都如此真實，安凡甚至覺得自己看到了那男人的身姿就在自己眼前消逝。

然後安凡站了起來，掙開了那不可見的風之手鐐。

鼻腔內的瘀血太礙事了，但是血腥味還是如此香甜。

不知為何，重傷的手腳好輕鬆，身體像是擺脫了設下的枷鎖一樣，好輕鬆。

握拳，放開，感覺空氣都捏死了。

長吁了一口氣，安凡睜開腫漲的雙眼。

紅光乍現！

「這種傷勢…！」艾爾眉頭一皺，心下止不了驚訝。

離安凡最近的思嵐察覺到安凡不對勁的樣子，忙運異能護身。

但是太遲了，那一記上鈎拳還是結結實實地貫進了思嵐的腹部。思嵐狂噴鮮血，整個人飛撞在牆上！

爆seed？

Sort of

還是太弱了

應該出揸波龍爪手

安凡的身影一時間模糊難辨，靈動得不像受了重傷。但是這速度在兩位狼王面前實在有點班門弄斧了，狼人的動態視覺絲毫不比吸血鬼遜色，輕易地就追蹤到安凡的身姿——地武身前！

「吼——！」地武見安凡出現在自己眼前便二話不說地撲上前，可是那聲勢驚人的衝撲卻被從上而降的幾根木樁截下！

安凡的木樁每一根都宛若脫胎換骨似的，獵獵生風，和方才軟弱無力的樣子大相徑庭！但是地武的狼毛鎧甲的確不是蓋的，強悍如安凡的木樁也只能勉強刺進皮肉，擦出連劃傷也算不上的創口。

「哼！」地武眼中透出不屑與輕蔑，似是在說「就這麼點程度？」的樣子，繼續大步跨往安凡的方向。

安凡那艷紅的雙眼卻完全沒有在意地武的輕蔑，精神力集中至前所未有的狀態。上百根木樁受到了感召一樣，張開的虛空也無法承受得了這誇張的數量，裂紋漫延。

「落下。」安凡淡然的說，那上百根木樁暴力地落在地武頭上。

一開始的十根，地武還能輕鬆面對；第三十根，硬化的狼毛與木樁擦出滿地木屑；第六十根，地武腳步變得極為艱難，沉重的步伐壓得腳下裂開裂紋；第八十根，鋼針一樣的狼毛終於被暴力的木樁衝破，刺進了他厚實的肌肉；第一百根，地武的腳步終於停下，背上的木樁重量壓得他跌倒在地。

「你這臭小……！」地武抬頭，咬牙道。但是他話未說完，安凡隨手一揮又召喚出一根木樁，把他的頭轟進大地。

下一剎是眼花繚亂的銀光。

與大剌剌的個性截然不同，狼青的腕刃舞動極為沉穩鎮定，他講究的是點到即止的致命武力，絕不花過份而不需要的動作。他踏步搶至地武面前，腕刃連刺，逼得安凡不得不反退。然而仍少不了被狼青在身上拉了幾道口子，白煙蒸蒸。

「是暴走了嗎？」狼青斂起雙眼，有意無意的對艾爾說。

「看著倒似。」艾爾咳了一聲，應道。

所謂暴走，通俗一點來說就是「迴光返照」。但是這種迴光返照基本上是吸血鬼的特權，多虧了他們天性上對血的追求，在瀕臨死亡的情況之下這種天性會有爆炸性的增長，實力會在短時間內會有質的飛躍。若果在暴走期間得到血液的滋潤，則尚有活命的可能。但若果沒有，死亡只怕是不遠矣。

「你有何打算？直接幹掉還是等暴走的時間過？」艾爾問。

「直接幹掉。」狼青一身傲氣。

「隨你吧。」艾爾應道，默默準備異能。

安凡似乎聽見了兩人的對話，目無表情的他微一歪頭，雙手十指指甲增長成刃，遙遙與狼青的腕刃相映。

鏗———

兩人的身形快速重疊、退後、又再重疊、又再退後。

兩人交鋒時間以秒作單位，濺出的火花以秒速五厘米的速度在空中爆開、落下、再消逝。

「嗯……」狼青沉叮吟一聲，鼻樑不慎被劃過。

「……」儘管是在暴走狀態，安凡在格鬥技上著實難以戰勝憑武藝攀上「五狼王」一位的狼青，全身掛彩。可幸都是皮外傷，不礙事，但是腕刃上鍍的銀也確實阻礙了安凡的自癒。

但是這些傷安凡通通沒有放在眼內，或者說，暴走下的他對於痛感非常遲鈍，幾乎所有行動都是建基於本能，擺脫了枷鎖的他行動也變得靈活過人。
可是他忘了艾爾，以及艾爾的異能。

當安凡想要再次行動時，他發現他的肩頭像是扛了一個地球似的重量，痛感遲鈍使得他只顧繼續要挪動腳步，卻沒想在這重量下強逼自己行動會超過肉體可承受的底線。

啪的一聲，安凡兩條脛骨在艾爾控制的重力，以及安凡自己的不自覺之下，清脆地斷了。

「做得好，艾爾。」狼青人如飛箭，轉眼就來到了安凡面前，銀刃眼看就要揮落。

艾爾屈機到

拖劇情拖咗好耐。。。

係好睇但太慢了

毫無來由地，狼青感覺到背上傳來了一下似有若無的觸碰。

那銀刃在接近安凡脖子時，理應不過是一秒鐘的時間。那一秒卻像是被無形的利刃切開，斷截成好幾十份。空氣當中的重力此刻變成像是凝膠，塞礙了刀刃的前進。

狠青畢竟是身經百戰的狼王，當下便已猜到有一股不屬於自己和艾爾的力量進到了戰場，果斷地想要進行獸化。但是獸化的過程卻非常緩慢，他怎至能夠看見體內的狼毛逐根鑽出皮膚、感受骨頭重重新組合的怪異感覺。

他想要用力揮下銀刃，但就連肌肉傳遞力量的速度也像時間一樣，切開成數十份的零碎。

狼青的眼睛沒有問題，所以他看見了一隻戴住皮手套的手悠然地搭在自己的手腕上，毫不廢力的就把自己的腕刃從安凡的脖子上移走。

「你爭取到了不少時間，安凡。」戴皮手套的人又把另一隻手搭在安凡肩上，強而有力地說：「接下來，就由我們接手吧。」

安凡的暴走時間已過，加上精神力消耗巨大，神智已經不清，但是他還是能夠從那隻手上傳來的溫度，得悉手的主人是誰。

此人正是一度離開的妓月堂！

然而除了妓月堂以外，他身旁還站了一位全身披著黑布的人。因為黑布的緣故，安凡沒能看出這人的性別和身份，但是安凡猜想這人並不是「妓寨」的夥伴，因為他身上並沒有傳來吸血鬼的氣味與感覺。

更多的反而是……異能人的感覺？

「話看說在前頭，我並不是你的同伴，只是因為我不能容許他們的所作所為才暫時和你聯手而已。」裏著黑布的人說道，語氣雖然頗為嚴厲，但字句卻是一字一字頓出來似的。

「知道了，反正你就是中立派的嘛。」妓月堂應道。

「對，『我們』是中立派的。」黑布人應道。

被切碎的時間無聲無息間再次回復正常，狼青的銀刃在慣性的作用之下朝虛空揮出，破風聲獵獵。

「沒想到…是你…！」艾爾方才似乎也像狼青一樣被困在緩慢的時間之中，不然的話妓月堂出現的時候他就應該加強重力的力度。

但是艾爾這番話並不是對著妓月堂所說，而是他身邊的黑布人。

「艾爾少年，別來無恙嗎？」黑布人的字依然是一頓一頓的，教人感覺他像是用力把字吐出來似的。

「你果然還沒有死嗎？怎麼也來摻一腳？」艾爾咬牙問道。

艾爾性格本就傲氣，但是在黑布男人面前那傲氣竟不知怎的變得有點稚嫩。

「思嵐和你的計劃我看不順眼，就這麼簡單。」黑布男瞥向艱難地坐起身來的思嵐，淡淡的說：「異能人要殺吸血鬼可以，但是這樣子的嫁禍未免太過低賤卑鄙了。」

「你……你也曾是我們的一員，為甚麼要幫助Jack？」思嵐嘴角涎著鮮血，問道。她似乎也和艾爾一樣，知道眼前的人的身份。

「就因為我曾是你們中的一員，我才更加看不過眼你們這樣毫無異能人的驕傲的樣子。」黑布男子把身上的黑布掀開，想不到深藏在這黑布背後的竟然是一個外貌不過十八、九歲的少年！

艾爾和思嵐雖然也不是甚麼老年人，但是單論外貌都比那少年年長，然而聽少年的語氣，卻像是兩人的長輩一樣。

「異能人的驕傲？離開了SSIF的你有甚麼資格對我們這樣說？」艾爾怒道。

「就算我離開了SSIF，但我可從來沒有忘記我曾經的身份，論資排輩，你們才是沒有資格和我說話的人。」少年不怒自威的說。

「雖然我更起歡別人稱我為『三奇屋』的懶翁，但我曾經也是『慈悲』的懶翁啊。」

ZA WARUDOOOOO!!!

Ko no Dio daaaaaaaaaaaaaa!!!!

處女之牢唔夠勁係因為冇嗌mudamuda

可能因為佢唔記得同曉真講「我不做人啦，曉真！」

可唔可以安排奴先生嗌一次WRYYYYYYYYYYY

控制時間？

冇咁痴線

定控制神經

係排名第四位！

都唔係算係幾簡單嘅異能，對話之間有係咁依透露咗少少係咩嚟

「前」第四位先啱

緩速?

接近啦

體感緩速？

Good guess but wrong

此話一出，除了地武和狼青之外，思嵐和艾爾都是一副早已得知的表情，毫不意外。

「他就是『三奇屋』的懶翁？他說他是『慈悲』是怎麼一回事？」狼青頭一遭在這次計劃當中感到有出乎他意料之外的事。

「四十年前他就已經『慈悲』了，只不過後來他感到厭倦，就和自己的兩個弟妹成立了『三奇屋』，在『表社會』和『裡社會』中成為了一個中立的存在。」艾爾應道。

「四十年前？為甚麼他卻像是一個十八九歲的少年？」狼青驚道。

「因為他對自己施了異能，這才得以一直保持這副年輕的模樣。」艾爾不屑道：「他的真實年齡還是一個迷，隨時比我們幾個加起來還要老呢。」

「哼，難怪會跟在吸血鬼身邊。」因為安凡不再暴走，地武終於從重擊他的木樁中逃離開來。

懶翁聽到了地武所說的話，稍稍回頭一瞥，說：「不過是排第七的狼，我一個呼吸的時間就可以解決你了。」

「你說甚麼？」地武一變成狼人脾氣就暴得不得了，根本抗不了懶翁的挑釁，掄起拳頭撲向懶翁。

懶翁不閃不避，舉手擋在自己面前，看似想要用自己柴枝般幼細的手臂擋下狼人的一拳。

在外人看來這一拳就算不把懶翁的頭轟爆，至少都會打得他臉骨凹陷。但事實是地武的拳頭在觸及到懶翁的手掌時，便被擋了下來，飛撲的身子也像是肥線的風箏一樣狼狽地跌倒在地。

「認清事實了嗎？你不可能贏得了我。」懶翁伸了伸腰後，把手放在地武背上，說：「你先躺一會，不要摻一腳。」

話音剛落，地武身上硬比鋼鐵的狼毛就像是碰上了馴獸師一般，從張牙舞爪變得溫馴善良，一陣夜風吹過，竟就把地武的狼毛都吹落了。

「懶翁，你不要多管閑事！」艾爾怒叱道。

「『三奇屋』代表的是絕對中立，而我就是『三奇屋』的代表，我不是多管閑事，而是你們逾越了我代為中立者的底線。」懶翁看向思嵐，說：「特別是你，思嵐。你是整個計劃的領頭人，你是最無法原諒的。」

思嵐被懶翁這麼一看，便覺背脊發涼，冷汗潸然而下：這是艾爾也能沒帶給她的壓迫感。

「不過是三個過氣的人聚在一起而已，還真以為自己是天下無雙了嗎？」艾爾無法忍受懶翁不可一世的態度，一股黑氣從他身上爆出！

這團黑氣正是艾爾動用全部異能的象徵，思嵐恃住艾爾撐腰，竟也偷偷配合，一道以妓月堂和懶翁為中心的龍捲風平地而起，包圍住他倆；艾爾異能聚集成一團單純的黑色團塊，比黑暗還要來得漆黑的團塊如同烏雲一樣降臨到他倆頭上，明明是無形的黑塊卻又似乎暗藏了無比巨大的質量。這一團黑塊要是砸在一般人頭上，怕是會壓得比灰飛湮滅還更加灰飛湮滅。

「Jack，害怕嗎？」懶翁抬頭看著黑雲，漫不經心的問道。

「如果只有我一個，應該會頗傷腦筋的。」妓月堂也是漫不經心的應道。

「只是頗傷腦筋而已嗎？」懶翁嘟噥道：「真不愧是熬過『十罪神之亂』的角色呢。」

「看你表演了。」妓月堂似是刻意無視懶翁最後一句，說。

「唉。」懶翁舉高雙手，雙手灰光乍現！

「『來自神明的惡意』！」艾爾說罷雙手同時降下，黑雲依照艾爾意念降落！

黑雲果真藏了極大質量，它的降落在空氣中爆出轟隆之聲。如同遠古巨神的巨槌，揮下了制裁蟻民的一擊。

「重力果然是個不錯的異能，真希望能夠和你交換啊。」懶翁的聲音並沒有被轟隆作響的黑雲蓋過，傳到了艾爾的耳中：「但再仔細想想，我的異能好像也沒有想像中的差呢——我的『老化』異能。」

但見懶翁手中的灰光化作點點螢火，緩緩飛進黑雲當中，但一眨眼的時間就被黑雲吞噬殆盡。螢光生生不息，不斷飛入黑雲當中，然而黑雲就像是無底深潭一樣不斷吸食著螢光，螢光絲毫沒有發揮作用。

「Jack，準備了。」懶翁轉過頭去妓月堂說，妓月堂點點頭，手中翻出一柄手術刀。

「差不多了。」懶翁說，舉起食指道：「緩！」

又一次，懶翁像是馴獸師一樣，把所有窮兇極惡之物都一一馴得貼貼服服。本來聲勢浩蕩的黑雲果真照懶翁的說話緩了下來。

「到你了。」懶翁對妓月堂說。

妓月堂微微一笑，握緊了手術刀。

如果說懶翁是馴獸師，可以把敵人的招式都馴服，那麼妓月堂一定就是獵人了。

妓月堂從來不馴服招式，他直接殺死招式。

手術刀的鋒芒只在懶翁眼中閃過一下，那狂猛轉動的龍捲風牆就被一道刀氣垂直切斷，開出了一個缺口。

狼青是一個武藝高強的狼人，單論武藝，他就只服在他之上的四狼王麻離。但是當他看見妓月堂那斬破龍捲風後直仍沒有停止，直接搗破夜店牆壁的刀氣時，他心下竟也不自禁的生了肅然之意。

妓月堂拉過懶翁跑到倒地的安凡身前，一把扛起安凡，並對站在一旁渺小如螻蟻的梨弓說：「失禮了。」然後一記手刀擊暈她，交給了懶翁。

「和你們交手很愉快，但是我們必須得走了。」妓月堂走到方才自己的刀氣斬裂的牆壁面前，彬彬有禮地說，然後就跳過牆壁，和懶翁一同消失在黑夜當中。

因為懶翁已經離開，他的「老化」異能也無法生效，被他緩了下來的重力終於甦醒過來，壓在原本站著懶翁和妓月堂的位置之上，在地底砸出了一個肉眼難以望至終點的大洞。

這威力，的確算得上是天罰了。

兩名狼王，一個「五煞」，一個「Sephiroth」，四人合力也沒能砍下吸血鬼之王的頭顱、殺死井伊梨弓、還被妓月堂和懶翁兩人成功把他們帶走。

這恥辱，就是殺死一百頭吸血鬼也難以宣洩。

「妓月堂…懶翁…我在此發誓，我若不親手殺死你們，把你們的屍體吊在太陽底下曝曬七日七夜，我自願放棄『基礎』之位，此生不再踏入中明市半步！」艾爾吼道，異能掀翻屋頂！

艾爾的吼聲響徹整個夜空，可惜半點沒能傳入妓月堂等人耳中。

正雖然睇故唔好駁故 但老化對重力有用？

唔係老化重力，係老化咗降落既速度

好型

出文出文

推！！！！！！

對唔住大佬們臨近畢業，我份FYP都幾乎未掂過咁濟，我應該會有一段時間都唔會更到文住始終都想要花多啲時間係FYP身上
而且最近硬係覺得寫得愈嚟愈力不從心，每寫一隻字都好折磨咁樣，自己都想要小小時間調整下心態大佬們可以唔洗推post住嫁啦

咁 你加油啦
唔好棄故

棄就唔會棄嘅，只係需要時間調整下心態姐

加油

雖然fyp對將來人生好似冇乜用 但我發現認真做嘅人同hea做嘅人 人嘅本質係好唔同

冇乜用，但唔做又唔得，唯有做

多謝

樓豬加油

樓主無事？

比FYP折磨算唔算有事

睇完上一部份之後等咗咁耐終於有
一入到黎諗住10月就寫應該出哂啦
點知原來仲未

好掛住天下無雙嗰個劇情
雖然林尾覺得個結尾有少少傷感

寫得慢已經變成我嘅招牌了

額外仲有個開心啲嘅結局我都幾中意

留一留名先

幾耐先update一次？

爛尾？

？

上下水先，FYP終於步入正軌，可喜可賀

咁係咪可以一日做完 聽日出文

步入正軌嘅意思係⋯⋯啱啱開始做

。。。

尾已爛，真可惜

屌用慣不推文

係咪已經爛尾喇

一個好故就此爛尾

FYP剩低10%，如無意外5月可以重新寫返

屌而家d人唔會爬文嘅咩
樓主你pin咗你話要做fyp果回覆佢啦不如

仲等緊

之前又唔見咁多人留言

擺係度唔郁反而多番人

VG 14

一園枯山水。

死灰色的沙池上浮著幾顆長滿青苔而了無生氣的巨石，老舊的木廊上坐著一個老人。

老人其實不太老，他的真實年齡只有五十多歲，可是滿頭銀白使得他活像個垂垂老矣的老人。

老人為井伊蒼人，井伊家第二十代當家，井伊梨弓的父親。

已經引退數年的他已經很久沒有過在凌晨時份仍然清醒的時刻了，他的女兒雖然不諳世事，可是辦事多少有了他一點風範，加上不少家臣從旁輔助，他也樂得享享清福。

但是當他在睡夢中被人喚醒，得知自己最寶具的女兒被吸血鬼擄走以後，他不得不再次回到當家一位，整頓大局。

「你再說一次，梨弓是如何被人擄走的。」蒼人閉眼，對跪在面前、回報消息的下屬問道。

「市政大樓不知何故被炸，在混亂之中吸血鬼擄走了梨弓當家，再以她為人質逃走了。」下屬扼要說明道。

「異能人沒有出手相助嗎？」蒼人問。

「以目前的情報看來，異能人不單沒有出手，反倒對梨弓當家有下狠手的跡象。」

「原來如此。」蒼人點了點頭，下屬心領神會離開。

「進來吧，颯人。」蒼人向空無一物的房間輕聲叫道。

一身傳統白色狩衣打扮的中年男子推門而進，畢恭畢恭地道：「兄長大人，有何吩咐。」

「我要把梨弓從吸血鬼手上救出來。」蒼人的話簡潔直接，卻又帶有不容旁人拒絕的威嚴。

「這是自然。」颯人回道，似乎早已料到蒼人有此打算。

「『風』、『花』、『雪』、『月』之中，有多少人可以調動出外？」
「十人。」

「足矣。」蒼人滿佈皺紋的嘴角牽扯了一道殘忍的微笑，滿足的說。

風花雪月，多麼優美的名字，多麼浪漫的景色。實在難以想像這名字背後藏了多少鮮血、多少頭顱、多少年輕的生命。

風花雪月當然不是風花雪月，他們是代代保衛井伊家的忍者代號，每一個人都流了數不盡的血與汗，才能夠成為風花雪月其中一份子。

他們的忍道，就只有「光榮即犧牲」。沒有屬於自己的思想，沒有自由的行動意志，生命如武器，若為殺敵，兩者皆可拋。

蒼人從來沒有懷疑過風花雪月的實力，加上多年前與政府商議好，把風花雪月借予政府作為生化研究的實驗終於成功，讓他更加希望見識見識自己本就強悍的部下會有怎樣的進步。

把救回梨弓的任務交給他們，蒼人自然是安心不少。

「還有，儘量封好傳媒的嘴巴，我不想要外界知道梨弓被擄的事。」蒼人又說：「然後，把剛剛的下屬也一道解決了。」

颯人也是微笑點頭，這大哥的脾性他做弟弟的當然清楚。井伊家是名門之後，不能有一絲丟人的事傳出去，壞了名聲。名聲壞了，以後就再難以服眾。

不需多言，颯人緩緩的關上門離開。那死灰的枯山水中不知何時已有十名白衣勁裝、白布蒙臉的忍者等候，別說是統領他們的颯人了，就是他們十人，也許都不知道其他人是何時到來的。

一樑一柱，皆是風花雪月。

「十人，剛好。」颯人掃視一回，點頭道：「日出以前把梨弓當家帶回來，否則，人頭落地。」

颯人不在意風花雪月的性命，代替品再培養就是了。命令就是命令，達不到就得死。

風花雪月一聲不響，你無法從他們的眼神當中看出一絲生命的熱情，他們是吃食命令而生的機器人，只有達成任務，才是忍者的意義。

枯山水中再無風花雪月的人影，但是颯人知道，宅院圍牆以後，到處都可能是風花雪月。

係文呀

FYP 打1000字打兩日，出一次文1000字一陣間就寫完

嘩diu你有文 留咗言再睇

交咗？

就快

Deadline都過咗幾個月啦

再pish

見你推先見得返個post 陰公咯

凌晨三時，「獵火行動」已經進行了三個小時。

風花雪月一眾都知道了今天晚上市政大樓發生了血戰，不是憑藉井伊家的探子回報，而是一種本能，一種忍者天生的本能。

忍者擅戰，但不好戰。風花雪月並沒有前往血戰所在的市政大樓，對於吸血鬼和異能人的恩怨瓜葛，他們壓根就毫不在乎，他們現在的首要任務是要營救井伊家的當家。

但是他們中明市說大不大，說小也不小，他們應該從何開始入手？

只見一個風花雪月從懷中摸出一台小機器，只見機器上一個紅點正以高速移動著，正往市中心一幢廢棄的大樓進發。

這是一個連井伊梨弓本人也不知情的秘密——在她正式接任井伊家當家一位的時候，她的父親就稍稍地把一個精密而微小的定位器安在她體內，為的就是要時刻監視梨弓的所在，以免她發生危險。沒想到現在正是大派用場的時候。

十名風花雪月交換過眼神，點了點頭，便火速動身前往紅點出現的位置。

他們一身白衣在凌晨三點的時份，顯得份外格格不入的同時也更加懾人，就像是十隻索命的厲鬼從地府出巡，勾魂索命。

忍者的身法腳步比尋好人要快，不過一會就已經來到了廢廈門前。

要勾的魂找到了，要索的卻不知是誰的命？

「啞——啞——！」

一隻黑得發亮，雙眼血紅閃爍的烏鴉不知何時站在了廢廈一樓破碎的窗前，似是審視著風花雪月他們一樣，牢牢的盯著他們。

風花雪月當然有注意到這烏鴉，本來烏鴉是尋常不過的動物，在廢廈出沒實屬正常。可是一股沒來由、想要幹掉這隻烏鴉的念頭竟然不自覺地從領頭的忍者的腦海中泛起。

也許是執行任務卻見到象徵不吉的烏鴉，又或者是被那雙可怕的紅眼睛盯得渾身不自在。帶頭的風花雪月手一揮，一柄苦無無情地貫穿了烏鴉的胸膛。

只見烏鴉噗簌著翅膀，掙扎著從一樓窗前跌下，紅得發黑的鮮血從牠胸中溢出。牠要死了，但眼睛卻還是盯著風花雪月。

「不吉利。」帶頭的忍者罕有地說話了，他不是第一次帶隊出任務，可是這麼不吉利的先兆卻少見得很。

但畢竟是忍者，迷信並不是他應有的本色，不過一瞬的時間，他就已經整理好了自己的思緒，一腳踏入廢廈。

但他很快也發現到，這兒不單單是廢廈如此簡單。

而是他葬身的地方。

「是誰殺了那烏鴉的？」

一把嬌滴滴的女聲從廢廈深處的黑暗中傳來，不帶感情，卻帶殺意。

沒有一絲猶豫，風花雪月失背後抽出鋒利無匹的武士刀，戴上精良的夜視鏡，找尋著黑暗中的身影。

「我再問一次，是誰殺了那烏鴉？」

女聲好像近了一點，可是夜視鏡中始終沒有出現任何人。

帶頭忍者左手張開，示意眾人散開。風花雪月不愧是忍者，轉眼間就已經呈幅射狀的散開。

明明是面對未知的敵人，理應盡量集中，免得被逐個擊破，可是風花雪月卻反其道而行。不為甚麼，正是對自己實力的絕對自信。

不論是吸血鬼、人類、異能人、狼人，風花雪月都有絕對的自信不會輸給他們任何一個。

而自信，正是他們今夜失敗的原因。

咕碌，咕碌，咕碌。

一個風花雪月眾的人頭不知從何處滾到了帶頭忍者的跟前，他的雙眼已被挖出，可是張至極限的嘴巴依舊透露了他至死也不能相信的事實。

沒有反擊，沒有一點聲響，夜視鏡也沒有顯出任何身影。可是一個風花雪月就這樣死去了。

風花雪月不應該恐懼，恐懼才應該恐懼風花雪月。但此刻恐懼卻點點泛上了風花雪月早應乾枯的雙眼。

「是你嗎？」

竟然有文

一grad就懶出文

頂你原來一早grad咗

係交完咗FYP先啱

咁就出文啦 等你咁耐

live左 幫推

樓主呢

畢業等如失業

樓主仲想唔想寫，你唔寫我唔定時定候追po啦

原來仲有人追
為左你，我寫

其實唔少人等你出Po
但見你又Fyp又話忙咁就冇催你

感動

我屌你，嗰陣問你話唔會爛尾，你話要fyp我幾唔開心，你依家咁講嘢有冇良心！！

我一路都等緊

真 當我唔係人

記得你都追得好貼

大把人等緊

好辛苦嫁 成日入黎都冇文

然而，領頭忍者還是看到女聲的面目——一個長相清麗的女子、修長的身軀卻穿了一身黑衣，雙眸閃著和烏鴉一般的猩紅。

「真奇怪。」女子帶點疑惑的看向自己沾血的雙手，明明是個人類，可那手感卻和人類有點不同……

那血當然是來自領頭忍者的了，他胸口橫開了一道血口，染紅了他一身白衣。雖然不是致命傷，可這出血量也夠讓訓練有素的忍者難以再投入戰鬥。可是那領頭忍者竟像沒事一樣，橫刀瞪著自己，難道說風花雪月的身體要比普通忍者來得更加強悍？

「紅眼睛……你也是吸血鬼吧。」領頭忍者看向站在屋頂賴樑上的清麗女子，說道。

「忍者，你為甚麼沒有倒下？」女子居高臨下問道，口氣也極為傲慢。

「我是風花雪月，沒有那麼容易倒下。」領頭忍者應道。可是他卻並沒有真正回答女子的問題。

「算了，我不想知道，反正再來一次就會死了。」女子一身黑衣，自然而然地又融入了黑夜當中，就是風花雪月也對這種消聲匿跡的身法心悅誠服。

「怎麼辦？」耳機中傳來下屬的發問。

「武器充足嗎？」

「非常充足。」

「一有任何風吹草動就攻擊，手裡劍也好，手槍也好，只要不讓她欺至身前就可以了。」領頭忍者縱橫沙場多年，也算經驗老到了，不過一次交手就看出了女子沒有遠程攻擊的手段：「逐少逐少的收宿範圍，把她逼得沒有退路，再一舉圍殺！」

「是！」

下屬收到命令後，一時間槍械的火光和刀劍的寒光此起彼落，每個人都深信自己看見了女子的身影，可是卻沒有一個人真正傷到了她。

不過是一個普通大堂的距離，風花雪月竟然走了花五分鐘，外加折損了一名成員的情況下才走完，這對風花雪月來說完全是一次前所未有的侮辱。

眼前正是殘破又佈滿灰塵的樓梯，終於都要上二層了。因為監視器只顯示了梨弓的所在地，卻沒能完全反映了她所在的樓層，因此風花雪月眾只可以一層層的搜索。

但是女子似乎沒有打算讓他們這樣做。

「停下吧，我答應了要守住這一層，不可能讓你們繼續前進。」女子無聲無息的出現在入口大堂中央，完全顯露了她的存在。

「自投羅網。」明明進程的路就在眼前，領頭忍者卻似是鐵了心想要解決女子再繼續任務，竟指示部下停步。

已經折了一名風花雪月，不論是自尊心還是要對井伊家回報，兩者都是難以跨越的尷尬與可恥，領頭忍者決定下達最終的決定。

「全體，體內微型核反應爐全開，外骨骼準備！」

話音剛落，風花雪月眾一身白衣下就冒出了滾滾白煙，白衣被高熱灼燒融化；從脊椎處爬出了一條又一條鍍上了銀的超合金、彷如人體骨骼一般的披在風花雪月眾精壯的肌肉之上，無堅不摧的保護著他們。

這是井伊家和政府合作，由政府科學天才的心血所淬煉、再透過井伊家提供使它屹立百年的隱密部隊成員，集肉體巔峰與科技精華於一身的秘密計劃：法蘭克斯坦計劃。

堅硬而輕量化過的超合金為風花雪月的肉體提供狼人那怪力也難以打破的保護、再鍍上吸血鬼的天敵，使得他們難以接近的同時加以擊殺、體內的微型核反應爐使風花雪月的體能大大踴昇，本就異於常人的忍者身體能力一躍至可以媲美吸血鬼與狼人的地步。

人類巔峰的身體能力，智慧結晶的科技成果，正是對這兩項事物的自信，井伊蒼人深信無論是誰擋在這十名風花雪月眾身前，都不可能停下他們的步伐。

在井伊蒼人還是當家的時候，他也常和異能人、吸血鬼、狼人等打交道，除了半個合作夥伴的異能人要給兩分薄面之外，他壓根沒把「七狼王」和十二領頭吸血鬼放在眼內。

但是他以往的天真，卻導致即將而來的悲慘結局。

「全體，格殺勿論！」

體內微型核反應爐全開，風花雪月的身形化為灼熱的流光，以常人不可能捕捉的速度把女子團團圍住！九柄鋒利異常的武士刀盯緊了女子身上九處要害，滴水不漏，務求置女子於必死之地。

如此可怖的聲勢，就算是七狼王中以刀法見長的狼青、領頭吸血鬼中以劍法聞名的患也不一定有自信可以毫髮無傷的脫身，女子眼中卻無半點懼色，似早已習慣死亡與自己擦身而過的情境。

「斬！」

九柄刀同時從九個不同方向或刺或砍，或斬或劈，武藝再高也不可能全身而退！

武藝再高也不可能全身而退！

武藝再高也不可能全身而退！

那麼，陰陽術呢？

時間從無礙的直線，被殺意切成格格分鏡。女子在急疾的刀光劍影中，不慌不忙的捏動法訣，嘴中唸唸有辭，道：「我命生靈，生靈從我！」

「陰五鴉撲滅陣。」

時間從來沒有被切割，但這回空間真真確確的被撕裂。

五個巨大的烏鴉頭從女子身邊的空間撲出，形成了一個巨大而首尾互銜的圓形。牠們張開的巨啄像是黑洞，沒有半點猶豫，把九把武士刀一口吞下！

核能？超合金外骨骼？鍍銀？在無限延展的空虛之中，根本沒有意義。

直至被死亡吞噬為止，風花雪月都以為自己必勝無疑。死亡帶走了他們的驕傲，卻沒有留下半點戰敗的悔恨。

為他們的死亡餞行的，就只有女子那句簡單的話語。

「我是鴉娘，『三奇屋』的鴉娘。」

好波
繼續繼續

好熟，三奇屋係咩黎

脫離咗政府Ssif既異能人組織

gundom

好人黎啵

出門未呢ching

啱唔曬今晚有時間出多一篇

我唔信

唔信出多篇定啱唔曬

你話呢

隔太耐已經唔記得哂
有冇紙言嗰啲

冇喎不嬲都係係連登出

今晚?7月都就到

*

如果說命運愛開玩笑，那麼風花雪月眾可是為了命運的玩笑，把命都賠了進去。他們的確來到了梨弓的藏身之處，而與梨弓其實不過數層樓的距離。

梨弓正身處廢廈頂層的其中一個房間至內，動也不動的躺在床上。旁邊還有抽著煙的妓月堂和百無聊賴、攤坐在沙發上的懶翁。

梨弓當然沒有死去，妓月堂和懶翁都沒有殺死無辜女子的不良嗜好。梨弓不過是因為一路以來被挾持而繃緊的神經放鬆下來，疲累的感覺一湧而上，睡得不省人事而已。

「Jack，我知道你本身已經是一個麻煩，我可不知道你還是個愛多惹事端的人啊。」懶翁有氣無力的對窗旁抽煙的妓月堂說道：「明知今天晚上的會談是個餌，卻還是甘心上鈎。怎麼了？吸血鬼活得太長，不要命了？」

妓月堂沒有回應懶翁的調侃，目光穿過屋內那道房門緊鎖的房間，凝重的說：「懶翁，你還是『Sephiroth』的時候我們就已經相識。直至你脫離SSIF成立『三奇屋』，我也和你一直保持聯絡，交情也比以往更深，你應該很清楚我是個怎樣的人。我不是一個愛惹事端的人，但有些時候，當改變命運的機會來到眼前，我只可以緊握。」

「你的意思是，那吸血鬼小子就是那改變命運的機會？」

「不盡然。對我來說，他只是通往改變機會的道路。」妓月堂那雙深邃的紅眼睛閃過了一絲詭秘，似笑非笑的應道：「但為了保護這條路，我可以犧牲一切。」

「『十罪神』不愧是『十罪神』，就連寄生了德古拉力量的吸血鬼之王，在你口中都不過是一條道路。」懶翁冷笑道：「德古拉力量的強大，想必你也很清楚。今天晚上這小子的暴走不過是前奏，要是他再不變強，力量缺堤，只怕你這過氣的『十罪神』也難逃一劫。」

「現在若不是因為有你的異能控制，想必我已經難逃一劫了。」妓月堂眼睛瞇成一條線，看著從懶翁身上伸出，肉眼難以覺察的異能之線，道。

「我才不需要你的抬舉。」懶翁別過頭去，沒有理會妓月堂。

方才從夜店暴走以後，安凡一直都陷入昏迷不醒的狀態。可是在逃離的時候，他身上的力量不知怎的又開始暴走失控，妓月堂嘗試以不傷害安凡的方法壓制住他。可是安凡的「虛空之樁」說到底都是吸血鬼的頭號更敵，在暴走難以分清敵我的情況之下，妓月堂一時間也無法完全壓制。幸好懶翁出手使出「老化」異能，把安凡的暴走極力老化，這才算是壓制住了他。

「那女孩呢？要怎麼處理？」懶翁把話題帶到昏睡中的梨弓，問。

「一直保她安全，這就可以了。」妓月堂說：「我需要她一直欠吸血鬼的人情，只要她是一個有良心的人，以後政府對吸血鬼的政策上，我們就有了幫手了。」

妓月堂笑說：「畢竟她是『那個井伊家』的當家啊。」

「說起井伊家，井伊蒼人應該差不多會派人來找她了吧？」妓月堂道。

「已經派出了，」懶翁似乎注意到門外的的動靜，說：「但如無意外，已經全都死了。」

大門打開，方才再樓下與風花雪月眾戰鬥的鴉娘步入，接過懶翁的話說道：「你們沒猜錯，那女孩身上有追蹤器。」

「你可真是幫了我一個大忙啊，鴉娘。」妓月堂親暱的說。

「我不是幫你，只是大哥開口要幫忙，我也只好出手而已。」鴉娘不屑妓月堂的討好，說：「充其量不過是報答師恩罷了。」

「我會替你轉告這個口信的。」妓月堂似乎習慣了鴉娘的冷待，笑說。

「小妹，幫忙把她的追蹤器取出來吧。」懶翁叫道。

「知道了，大哥。」鴉娘走到梨弓的床前，右手平放在梨弓胸口之上，默唸著一連串無法聽清的話語。

不消一會，只見梨弓胸口泛出淡淡白光，一個閃著紅燈、只有人類指甲大小的追蹤器就穿過梨弓的胸膛，被鴉娘一手取出。

鴉娘才剛取出追蹤器，就被她一手捏碎，說：「可以的話，我們還是儘快離開這兒吧。」

「快要天亮了，我們還是再多待一天吧。」妓月堂說：「不單是我，鴉娘應該也是如此希望吧？」

「剛才的對手很難纏嗎？」懶翁無視妓月堂，問鴉娘。

「是風花雪月忍眾，可是他們都接受了身體改造計劃，不單止體內設有動力爐，還添上了外骨骼增強保護與攻擊力。」鴉娘回憶起剛才的戰鬥，厭惡的說：「我還聞到了銀的臭味。」

「如果這井伊家的女孩身上有高蹤器，風花雪月眾身上應該都有。我看我們還是早點離開吧，殺越多井伊家的人，就欠越少人情喔，Jack。」

「『三奇屋』中的兩位都這樣說，我還能說些甚麼呢？」妓月堂聳聳肩，又對鴉娘說：「你真的可以忍受得了太陽光嗎？」

「本來就殺不死我們……我。」鴉娘欲言又止似的，說。

「說得也是，本來就殺不死我們。」妓月堂好像很滿意鴉娘的回答，兀自高興。

鴉娘到底係吸血鬼 異能人 定陰陽師

講到好白啦喎
鴉娘係吸血鬼（紅眼，Jack瘋狂想說佢講自己係吸血鬼身份），識陰陽術嘅其實仲有一個，希望大家仲有印象

唉啊睇完唔記得留言

咁又十日冇出文唔寫出聲我唔追啦

今晚有今晚有，呢排夜晚都要番工

「話又說回來，我們應該要去哪兒？」懶翁問道。

「『三奇屋』可以嗎？」妓月堂反問懶翁。

「不可以。我們兩人親自過來幫你已經非常越界了，不可能再把你們送到『三奇屋』當中。真是如此，我們以後的名聲可就壞了。」懶翁皺眉，認真道。

「好了好了，我知道你們的身份非中立不可，我也不過是開個玩笑而已。」妓月堂拍拍懶翁肩頭，示意他放輕鬆：「我們還是回去『裡社會』吧，我和這次出來的領頭們都說好了，一旦有甚麼突發事情，一律回去。只是我現在不知道究竟他們能否逃出生天而已。」

「小妹，你能看看其他頭領吸血鬼們現在的情況嗎？」懶翁要求道。

「你知道他們現在在哪兒嗎？」

「我不知道，可是烏鴉們都知道。」

鴉娘酷酷的說，手一揚，一隻通體漆黑的烏鴉便失窗外飛到鴉娘手臂上。看似平平無奇的烏鴉，一開口竟然吐出一把男聲，沉聲道：「盔與星宵成功逃離市政大樓，但是盔身受重傷，急需接應；最後一次看見秦綰時她逃到了地下鐵站，可是受到錢德勒的火焰影響，烏鴉們無法看到地下鐵站的情況，只知道患後來也趕到了地下鐵站；司馬不破和亞當似乎仍然未能和交手的『五煞』分出勝負，但是死死水傷勢似乎相當嚴重。」

「情勢似乎不如你預期呢。」懶翁瞥了一眼妓月堂，道。

「不，沒有人死亡已經是我所能預想的最好情況了。」妓月堂冷靜的說：「我想知道政府方面的意向如何，你有辦法叫烏鴉們收集到消息嗎？」

「政府方面可能比較麻煩，烏鴉們都是我的通靈體，有實體，難以潛入室內。加上異能者們一定會加倍防範，我想任何生靈都難以接近政府。」

「盡你能力把烏鴉散發出去，監視所有可疑的人物，特別是異能者們。」

妓月堂這時想起了剛剛打發走的艾爾，凝重的說：「希望政府們還未動用除艾爾以外的『Sephiroth』吧。」

鴉娘點點頭，抽了數張符咒，唸動法訣，頓時數十隻鳥鴉從符咒當中飛出，撲簌著往市內不同地方進發。

鳥鴉們為了未來的可能而出發，可是時間並不是只有前進一路，已經發生的過去也是構成時間的重要一環。

*

凡人說地獄有十八層，每一層都有不同的酷刑等待著生前作惡的惡人。若是賄賂受賄、偷雞摸狗、縱火之人，他們死後就會前往第十六層的火山地獄中，承受被火山活燒而不死的苦楚。

如果你無法想像第十六層的火山地獄是如何，那麼你便無法得知在中明市地下鐵站的景況。若你能想像，那麼把那股熱力再乘上十倍，你便能無限接近真正的中明市地下鐵站了。

混凝土外牆被高熱燒得鳥黑脫落；承重的鋼筋也無法抵受火焰的吞吐，不得不彎了腰；剛剛抵達沒多久的普通市民無一倖免，全都成為了手腳蜷曲、眼窩空洞的焦屍。

這便是踏入了錢德勒火力全開的作戰範圍的下場，從來沒有例外。

可是如今，一個吸血鬼正在成為那僅有的例外。

患那一襲青色長衣沾了不少灰塵，可是卻無阻他在地下鐵內化身成流水流轉，與奪目燦爛的火舌共舞。

患踏著如水般輕盈的步伐，舞著劍花，斬死每一條來襲的火焰巨龍。

那已經是第十五條火龍了。

錢德勒仍舊披著灸熱的「焱炎羽衣」，可是那火光卻黯淡了不少。錢德勒的「炎骨」異能正消耗著他體內的血液，體內的溫度也逐漸成高，他呼出的每一口氣都泛著淡淡的血霧。

「患……我真沒想過他會是如此難纏。」錢德勒暗忖，同時計算著餘下的時間。

從患來到地下鐵站已經過了兩分鐘，這兩分鐘之內他們交手了不下五十招，可不論是威力強大的火龍圍襲，還是而速度取勝的手指火槍，全都被患輕鬆破解，即便是身披如同太陽表面的「焱炎羽衣」，患那無形無跡的強橫劍氣砍在其上，也依舊重創了他的內臟。

這樣下去不是辦法，必須要積蓄熱力，以出其不意之姿一擊解決患。

等咗地鐵呢篇好耐

我都幾中意地鐵篇

咁快d出啦

真係幾好睇

一念及此，錢德勒屏氣凝神舉起雙手，本來在地下鐵站中一直燃燒的火焰全都慢慢往錢德勒身上靠攏！這其實自然不過，因為在場的所有火焰本質上都是屬於錢德勒的異能之力，既然異能能夠釋放，他當然也能把火焰回收。

火焰異能一回收，錢穩勒身上黯淡的「焱炎羽衣」又再光芒四射，圍繞身側的燦爛火舌從常見的橙黃色，漸漸變成白藍色，那可是上千度的極高溫！就算不是熟悉物理的人也心知，現在貿貿然接近錢德勒，只怕會落得灼肉燒骨的下場。

「真不愧是武鬥派的患，沒想到竟然可以逼使我把火焰收回，就為了專心對付你。」因為異能之力多少都已經回收到自己身上，錢德勒體內的溫度也下降了不少，也有了說話的餘力。

「『炎骨』錢德勒，久仰。」患長劍一揮，盪出一泓秋水似的劍光，立於倒在地上的秦綰身前。

「你知道你的出現害死了多少平民百姓嗎？」錢德勒問道。

「如果你不要毫無節制地使用你的異能，他們或許根本不用死。」患應道：「你們不要再美化自己了，從本質上而言，你們其實才是最邪惡的種族。」

「呸！區區一頭吸血鬼竟然敢說我們邪惡？」錢德勒既不屑，又憤怒：「你們為了活命，害得多少家庭支離破碎？把多少人的生命變成血包內的血液？把一個完好的社會變成『表』『裡』兩個？」

「我們為了活命而殺人，可是你們卻為了目的而殺人，這兩者之間還是有著巨大的差異。」患說這話竟不自覺有一股凜然正氣，擲地有聲：「我為了拯救同伴，卻誤把車廂內的乘客捲進地獄。可是你卻是這個地獄的主人，你才是真正要為這數百條生命負責的人。」

錢德勒自然不會同意患的說法，說道：「多說無益，你是不可能動搖得了我。」

「我看也是。」患點了點頭。

錢德勒身上的羽衣突地爆開，藍白的火焰在他身後形成了一頭巨大的神靈模樣，只見那神靈手持一根冒火的長杖，相貌猙獰無比，銅鈴大的雙眼惡狠狠地盯著患，背後耀眼的一圓驕陽照得患和秦綰幾乎睜不開眼。

「來吧！」錢德勒吼道，背後巨神應聲而動，長杖猛地橫揮！冒火的長杖焚燒掉劃過的空氣，所到之處皆是烈焰！

「喝！」患一聲清嘯，先是運氣把身後無抵抗能力的秦綰推開，然後手上「滄水」狂舞，竟以有形之劍硬撼無形之焰。

「哼，你這長劍雖然是神兵奇器，可是我這『夸父杖』卻是無形的高溫烈焰，就算不能像空氣一般輕鬆焚燒劍身，只怕也不能長時間硬擋。」錢德勒暗忖，加大力道。

正當錢德勒加重杖上力道之間，他只覺來自另一頭的抵抗驀地消失，像是撲了個空。可是患卻沒有消失，仍在眼前。

「這是怎麼一回事？」錢德勒暗暗心驚。

「『靈水劍勢』，一葦翻江。」

患身上的內力在習得「靈水劍勢」以後便如同世上至柔至兇之水，洶湧時難以招架得如攪海巨浪，可是一旦精斂起來就如同明淨湖面，不起漣漪。患把這至柔如水的內力注於劍上，雖有招架之姿，可是實則是把對方的力道通通導入空虛。

因為要寫「靈水劍勢」，特登拎番天下無雙出嚟睇，發覺最尾十六個人一齊挑上官四一個part都幾好睇

飛刀..